<root>
	<block>
		<p>Комплект КРП1 используется в составе винтового штампа <link to="ШВ">ШВ60</link> и предназначен для проведения штамповых испытаний в полуавтоматическом режиме, в соответствии с требованиями ГОСТ 20276-2012.</p>
		<gallery title="Фотографии">
			<img src="KRP.jpg" alt="Общий вид комплекта регистрации результатов штампового опыта КРП1" />
			<img src="CertificateKRP2022.jpg" alt="Сертификат соответствия" />
			<img src="KRP1.jpg" />
			<img src="TestSh18.jpg" alt="Прибор ТЕСТ-Ш18" />
			<img src="KRP2.jpg" alt="Исходное положение измерителя Э с элементами крепления на нагрузочном столе штампа ШВ60" />
			<img src="KRP3.jpg" alt="Общий вид комплекта регистрации результатов штампового опыта КРП1" />
			<img src="KRP5.jpg" alt="Исходное положение комплекта регистрации на нагрузочном столе штампа ШВ60" />
		</gallery>
	</block>
	<block title="Технические характеристики" wide="1">
		<spec>
			<row param="Максимальная осадка штампа, мм" val="80" />
			<row param="Разрешение измерения осадки штампа, мм" val="0,01" />
			<row param="Относительная погрешность измерения осадки штампа, %(не более)" val="2" />
			<row param="Погрешность измерения давления, кПа" val="±2" />
			<row param="Напряжение питания, В" val="12" />
			<row param="Время непрерывной работы, час (не менее)" val="72" />
			<row param="Интерфейс с ПК" val="RS-232, USB" />
			<row param="Диапазон температур эксплуатации, °С" val="-10..+40" />
			<row param="Масса комплекта, кг" val="14" />
		</spec>
	</block>
	<block title="Состав комплекта" wide="1">
		<consist>
			<row param="Программа для обработки результатов испытаний Pneumator" val="1 шт" />
			<row param="Контроллер ТЕСТ-ШВК" val="1 шт" />
			<row param="Пневмомагистраль с датчиком давления" val="1 шт" />
			<row param="Измерители перемещений с футляром" val="3 шт" />
			<row param="Аккумулятор с зарядным устройством" val="1 шт" />
			<row param="Упаковочный ящик" val="3 шт" />
		</consist>
	</block>
	<block title="Устройство и работа комплекта">
		<p>Перед проведением испытания выполняют монтаж штампа винтового <link to="ШВ">ШВ60</link>, <link_row to="shwAnk">комплекта анкерного</link_row> и КРП1 в следующей последовательности:</p>
		<ol>
			<li>Посредством буровой установки, с забоя скважины завинчивают штамп на отметку испытания, используя в качестве ствола
				обсадные трубы диаметром 127 мм;</li>
			<li>С помощью буровой установки, либо вручную, устанавливают винтовые анкеры и закрепляют основание комплекта анкерного;</li>
			<li>Систему реперную со стойками, подвижными ригелями и столом размещают вокруг ствола штампа. На ствол штампа устанавливают
				стол нагрузочный с пневмоцилиндром. Шток пневмоцилиндра упирают в балку комплекта анкерного;</li>
			<li>Стол реперной системы позиционируют относительно пневмоцилиндра и устанавливают измерители перемещений</li>
			<li>Пневмоцилиндр, контроллер, измерители перемещений и манометрическую головку соединяют между собой пневмомагистралью</li>
			<li>В ресивер закачивают воздух до давления 0.6 —1.0 МПа и подключают контроллер к аккумулятору;</li>
			<li>Размещают контроллер, аккумулятор и манометрическую головку в удобном для оператора месте, на расстоянии до 10
				м от штампа.</li>
		</ol>
		<p>В начале испытания, в контроллер, вводят исходные данные опыта: номер опыта, глубину установки штампа, схему нагружения,
			вид грунта и его состояние.</p>
		<p>На основании исходных данных, контроллер предлагает нагрузочные и временные параметры данного опыта, в соответствии
			с ГОСТ 20276-2012. Оператор, при помощи редуктора манометрической головки, задает первую предложенную ступень нагрузки
			и запускает программу выполнения опыта. При выдержке на ступени, давление поддерживается на заданном уровне манометрической
			головкой, а контроллер проверяет выполнение критерия стабилизации и сохраняет необходимые данные, для последующей
			передачи в ПК. После выполнения критерия стабилизации, оператор задает следующую, предложенную контроллером, ступень
			нагрузки и продолжает опыт до его завершения.</p>
		<p>Если предусмотрен режим разгрузки, то опыт продолжается и при снижении давления под штампом.</p>
		<p>В процессе проведения опыта, давление в ресивере можно увеличить путем подкачки воздуха автомобильным насосом
			или другим способом.</p>
		<p>В период эксплуатации комплекта, не реже 1 раза в месяц, требуется проведение контрольных испытаний, для проверки
			исправности измерительного тракта и герметичности нагрузочной системы. Контрольные испытания не требуют наличия
			дополнительного оборудования и могут проводиться в полевых условиях, с помощью составных элементов КРП1.</p>
		<p>Для обработки результатов, используется программа <link to="Pneumator">Pneumator</link> (входит в состав комплекта).</p>
	</block>
	<block title="Добавить в заявку">
		<order />
	</block>
	<block title="Применимость">
		<usage />
	</block>
</root>