<root>
	<block>
		<p>Регистрирующий прибор (контроллер ТЕСТ-К4М) предназначен для индикации, сохранения и передачи результатов зондирования на персональный компьютер для последующей обработки.</p>
		<p>Контроллер имеет функции самодиагностики измерительного тракта, контроля временных параметров процесса зондирования и дистанционного управления.</p>
		
		<gallery title="">			
			<img src="kontr-k4m.jpg" alt="Контроллер ТЕСТ-К4М" />
			<img src="kontr-k4m-cab.jpg" alt="" />
			<!-- <img src="szBlokP.jpg" alt="Блок питания 220/12В" />
			<img src="szRoz.jpg" alt="Розетка специальная 12В" />	 -->
		</gallery>	
		<br/>
		
		<spec>
			<row param="Напряжение питания, Вольт" val="11-18" />
			<row param="Потребляемый ток, А" val="0,5" />
			<row param="Время выхода в раб. режим, мин" val="2" />
			<row param="Ёмкость памяти, кБайт" val="64" />
			<row param="Время хранения результатов, год" val="1" />
			<row param="Диапазон рабочих температур, С°" val="-20..+40" />
			<row param="Габаритные размеры, мм" val="200x100x40" />
			<row param="Масса прибора, кг" val="0,5" />
		</spec>
		<p>Прибор защищен от недопустимой полярности питающего напряжения.</p>
	</block>
	
	<block title="Устройство и работа">		
		<p>Контроллер ТЕСТ-К4М имеет четыре основных режима работы:</p>
	 	<ul>
			<li>рабочий режим (запись данных зондирования в ОЗУ);</li>
			<li>режим передачи данных зондирования в компьютер;</li>
			<li>режим сохранения данных на USB-диске;</li>
			<li>сервисный режим.</li>
		</ul>
		<p>На передней панели измерительного прибора расположен дисплей и клавиатура с цифрами и вспомогательными символами. На верхней и боковых стенках контроллера расположены разъёмы:</p>
		<ul>
			<li>для питания прибора;</li>
			<li>для подключения радиокнопки и минипринтера;</li>
			<li>для подключения кабеля зонда;</li>
			<li>разъёмы для кабеля USB и Флеш-диска.</li>
		</ul>
		<p>В тестовом режиме контроллер проводит диагностику зонда и, в случае обнаружения неисправностей, даёт рекомендации по их устранению.</p>
		<p>В рабочем режиме после ввода параметров опыта (номер, шаг отсчётов и начальная глубина зондирования), текущие отсчёты сохраняются в контроллере при нажатии любой цифровой клавиши (1-9) на панели прибора (или <link_row to="РК.05.01.01">Радиокнопки РК-11</link_row>).</p>
		<p>В процессе зондирования опытные данных сохраняются в контроллере Тест-К4М.</p>
		<p>Объём памяти 32 кБайта позволяет сохранять результаты до 3000 метров зондирования.</p>
		<p>После выхода контроллера в режим “Передача данных”, и по запросу программы <link_row to="pGeoExplorer">GeoExplorer</link_row> данные передаются в компьютер для последующей обработки.</p>
		<p>Так же данные могут быть переданы на флеш-диск. Процедура передачи информации происходит автоматически, после перехода в соответствующий режим контроллера.</p>
		<p>В «Сервисном режиме» контроллера можно выполнить:</p>
		<ul>
			<li>замену шрифта отображаемой информации на экране;</li>
			<li>установку времени и даты;</li>
			<li>удаление из контроллера обработанных данных зондирования;</li>
			<li>регистрацию термозонда.</li>
		</ul>
		<p>При работе аппаратуры в составе специализированной зондировочной установки сохранение отсчётов происходит автоматически, по командам <link_row to="ФО3">Формирователя Отсчетов</link_row>, с любым шагом из ряда: 2,5, 5, 10 и 20 см.</p>
	</block>
	
	<block title="Добавить в заявку">
		<order />
	</block>
	
	<block title="Применимость">
		<usage />
	</block>
	
</root>