<root>
	<block>
		<p>Регистрирующий, двухканальный измерительный прибор ТЕСТ-К2М, предназначен для преобразования дебаланса тензометрических
			полумостов зонда в цифровые значения, хранения результатов зондирования и передачи на персональный компьютер для
			последующей обработки.</p>
		<gallery title="Фотографии">
			<img src="test-k2m2.jpg" alt="Измерительный прибор ТЕСТ-К2М" />
			<img src="test-k2m4.jpg" alt="Измерительный прибор ТЕСТ-К2М, шнуры, розетка" />
			<!-- <img src="szBlokP.jpg" alt="Блок питания 220/12В" />
			<img src="szRoz.jpg" alt="Розетка специальная 12В" /> -->
		</gallery>
		<spec>
			<row param="Напряжение питания, Вольт" val="11-18" />
			<row param="Потребляемый ток, А" val="0,5" />
			<row param="Количество измерительных каналов" val="2" />
			<row param="Время выхода в раб. режим, мин" val="2" />
			<row param="Ёмкость памяти, кБайт" val="64" />
			<row param="Интерфейс передачи данных" val="RS-232 (USB 2.0)" />
			<row param="Время хранения результатов, год" val="1" />
			<row param="Диапазон рабочих температур, С°" val="-10..+40" />
			<row param="Габаритные размеры, мм" val="200x100x40" />
			<row param="Масса прибора, кг" val="0,5" />
		</spec>
	</block>
	<block title="Устройство и работа">
		<p>Показания цифровых индикаторов, расположенных на лицевой панели прибора, изменяются пропорционально
			усилию, действующему на конус и муфту трения зонда.</p>
		<p>Регистрирующий прибор (контроллер ТЕСТ-К2М) выполнен в виде двухканального усилителя с цифровым выходом,
			блоком хранения и передачи данных в компьютер (RS-232, USB 2.0).</p>
		<p>Контроллер ТЕСТ-К2М имеет четыре основных режима работы:</p>
		<ul>
			<li>режим калибровки тензометрических зондов;</li>
			<li>рабочий режим (запись данных зондирования в ОЗУ);</li>
			<li>режим передачи данных зондирования в компьютер;</li>
			<li>режим очистки памяти;</li>
		</ul>
		<p>На передней панели измерительного прибора расположены: ЖК-дисплей и пять кнопок управления. На боковых
			стенках контроллера расположены разъемы для подключения прибора к бортовой сети, подключения тензометрического
			зонда, подключения кабеля связи и USB разъемы.</p>
		<gallery title="Разъемы прибора ТЕСТ-К2М"> 
			<img src="test-k2m3.jpg" alt="Разъемы прибора ТЕСТ-К2М"/>
		</gallery>
		<p>После включения прибора, контроллер переходит в «РАБОЧИЙ РЕЖИМ».</p>
		<p>В «РАБОЧЕМ РЕЖИМЕ», после ввода номера опыта, текущие отсчеты сохраняются в памяти контроллера, при
			нажатии кнопки «ПУСК», либо при нажатии дистанционной кнопки (радиокнопки). Прибор ТЕСТ-К2М может быть 
			подключен к переносному ПК (ноутбуку) и использоваться в режиме прямой передачи данных.</p>
		<p>Одновременно, они распечатываются на минипринтере. При включенном интерфейсном кабеле, контроллер переходит
			в режим «ПЕРЕДАЧИ ДАННЫХ», данные передаются в компьютер для последующей обработки.</p>
		<p>Помимо последовательного порта RS-232, прибор Тест-К2М оснащен двумя портами USB для записи данных на
			флэш-диск и передачи на персональный компьютер.</p>
		<p>Разъем А используется для передачи данных на флеш-диск.</p>
		<p>Разъем В используется для передачи данных с помощью USB кабеля на ПК.</p>
		<p>32 кБайта памяти позволяют сохранять результаты до 3000 метров зондирования.</p>		
	</block>
	<block title="Добавить в заявку">
		<order />
	</block>
	<block title="Применимость">
		<usage />
	</block>
</root>