<root>
	<block>
		<p>Регистрирующий прибор (контроллер ТЕСТ-К4) предназначен для индикации, сохранения и передачи результатов зондирования
			на персональный компьютер для последующей обработки.</p>
		<p>Контроллер имеет функции самодиагностики измерительного тракта.</p>
		<gallery title="">
			<img src="test-k42.jpg" alt="Контроллер ТЕСТ-К4, шнуры, розетка" />
			<img src="test-k41.jpg" alt="Контроллер ТЕСТ-К4" />
			<img src="szBlokP.jpg" alt="Блок питания 220/12В" />
			<img src="szRoz.jpg" alt="Розетка специальная 12В" />	
		</gallery>	
		<spec>
			<row param="Напряжение питания, Вольт" val="11-18" />
			<row param="Потребляемый ток, А" val="0,5" />
			<row param="Время выхода в раб. режим, мин" val="2" />
			<row param="емкость памяти, кБайт" val="32" />
			<row param="Время хранения результатов, год" val="1" />
			<row param="Диапазон рабочих температур, С°" val="-20..+40" />
			<row param="Габаритные размеры, мм" val="200x100x40" />
			<row param="Масса прибора, кг" val="0,5" />
		</spec>
		<p>Прибор защищен от недопустимой полярности питающего напряжения.</p>
	</block>
	<block title="Устройство и работа">		
		<p>Контроллер ТЕСТ-К4 имеет четыре основных режима работы:</p>
		<ul>
			<li>рабочий режим (запись данных зондирования в ОЗУ);</li>
			<li>режим передачи данных зондирования в компьютер;</li>
			<li>режим записи данных на USB-ФЛЕШ-ДИСК;</li>
			<li>режим очистки памяти.</li>
		</ul>
		<p>На передней панели измерительного прибора расположены: дисплей и пять кнопок управления. На верхней
			стенке контроллера расположены разъемы для подключения питания, зонда и радиокнопки.</p>
		<p>После подачи питания, контроллер проводит самодиагностику, и автоматически переходит в РАБОЧИЙ
			РЕЖИМ.
		</p>
		<p>В РАБОЧЕМ РЕЖИМЕ, после ввода параметров опыта (номер, шаг отсчетов и глубина зондирования), текущие
			отсчеты сохраняются в контроллере при нажатии кнопки «ПУСК». Одновременно, они распечатываются
			на минипринтере. Управлять контроллером для записи данных зондирования можно при помощи
			<link_row to="РК.05.01.01">Радиокнопки РК-11</link_row>.</p>
		<p>При выборе оператором, режима ПЕРЕДАЧИ ДАННЫХ, данные передаются в компьютер для последующей обработки.</p>
		<p>Режим ОЧИСТКИ ПАМЯТИ предусмотрен для удаления из контроллера обработанных данных зондирования.</p>
		<p>К контроллеру предусмотрено подключение <link_row to="ФО">Формирователя Отсчетов</link_row>.
			В этом случае, сохранение отсчетов происходит автоматически по командам формирователя отсчетов
			с любым шагом из ряда: 2.5, 5, 10 и 20 см.</p>
	</block>
	<block title="Добавить в заявку">
		<order />
	</block>
	<block title="Применимость">
		<usage />
	</block>
</root>