<root>
	<block>
		<p>Контроллер ТЕСТ-12 (в дальнейшем контроллер) предназначен для измерения сигнала с зондов типа А2-350 в процессе статического зондирования грунтов, в соответствии с требованиями ГОСТ 19912-2012,  и передачи данных на персональный компьютер для последующей обработки.</p>
		<p>Контроллер выполнен в виде двухканального усилителя с цифровым выходом, блока хранения и передачи данных на ПК. Прибор обеспечивает измерение нагрузок тензодатчиков зондов с разрешающей способностью 1000 единиц, что соответствует цене деления 0,05 МПа по каналу “Конус” и 0,57 кПа по каналу “Муфта” для зондов исполнения 1 (для зондов исполнения 2  соответственно 0,025 МПа по каналу “конус” и 0,57 кПа по каналу “муфта”).</p>
		<gallery title="Фотографии">
			<img src="szkK12_2.jpg" alt="Общий вид комплекта контроллера ТЕСТ-12"/>
			<img src="szkK12_1.jpg" alt="Порты контроллера ТЕСТ-12"/>
			<img src="szkK12_3.jpg" alt="Дисплей контроллера ТЕСТ-12"/>
		</gallery>		
	</block>
	<block title="Устройство и работа">
		<p>На передней панели контроллера расположен дисплей и плёночная клавиатура с цифрами и вспомогательными символами. На верхней и боковой  стенке контроллера расположены разъемы для внешнего питания, для подключения минипринтера и радиокнопки, для подключения зонда, кабеля USB и флеш-диска.</p>
		<p>Для подключения прибора к бортовой сети при работе в полевых условиях служит кабель питания (напряжение питания должно находиться в пределах 11-18 вольт). При работе в лабораторных условиях (режим передачи данных на персональный компьютер) питание прибора осуществляется от сети 220 Вольт через блок питания, который так же
подключается к прибору через разъём внешнего питания.</p>	
		<p>При вдавливании зонда в грунт изменение сопротивления тензодатчиков фиксируется измерительным прибором, показания которого пропорциональны усилиям, действующим на зонд. Оператор имеет возможность наблюдать за показаниями по каналам в виде условных единиц (шкала 0-999), или в виде физических величин. Помимо цифровых обозначений, на экране, для наглядности, высвечиваются горизонтальные аналоговые шкалы.</p>	
		<p>Контроллер ТЕСТ-12 имеет четыре основных режима работы:</p>	
		<ul>
			<li>рабочий режим (запись данных зондирования в ОЗУ);</li>
			<li>вывод данных (передача данных зондирования в ПК через USB интерфейс);</li>
			<li>режим сохранения данных зондирования на USB-флеш-диск;</li>
			<li>сервисный режим.</li>
		</ul>
		<p><h4>Технические характеристики контроллера ТЕСТ-12.</h4></p>
		<spec>
			<row param="Напряжение питания, Вольт" val="11-18" />
			<row param="Потребляемый ток, А" val="2,5" />
			<row param="Количество измерительных каналов" val="2" />
			<row param="Время выхода в раб. режим, мин" val="2" />
			<row param="емкость памяти, кБайт" val="32*" />
			<row param="Интерфейс передачи данных" val="USB 2.0" />
			<row param="Время хранения результатов, год" val="1" />
			<row param="Цена деления канала Конус (исполнение 1), МПа " val="0,05" />
			<row param="Цена деления канала Конус (исполнение 2), МПа " val="0,025" />
			<row param="Цена деления канала Муфта, кПа " val="0,57" />
			<row param="Диапазон измерения удельного сопротивления грунта по конусу, МПа" val="0,05-50" />
			<row param="Диапазон измерения удельного сопр. грунта по муфте трения, кПа" val="0,6–571" />
			<row param="Диапазон рабочих температур, С°" val="-30..+50" />
			<row param="Габаритные размеры, мм" val="200x100x40" />
			<row param="Масса прибора, кг" val="0,5" />
		</spec>
		<p>* Памяти прибора достаточно для регистрации 10000 нажатий на клавишу “Пуск”. Это соответствует 100 точкам зондирования (глубиной 20 метров, с шагом 10 см), или 200 точкам (глубиной 20 метров, с шагом 20 см).</p>	
	</block>
	<block title="Добавить в заявку">
		<order />
	</block>
	<block title="Применимость">
		<usage />
	</block>
</root>