<expand expand_title="Пневматические прессиометры">
	<block>
		<p>Предприятие Геотест выпускает несколько модификаций радиального электровоздушного прессиометра ПЭВ 89МК, предназначенного для испытания грунтов в скважинах боковым давлением в соответствии с ГОСТ 20276.2-2020.</p>
	</block>
	
	<block title="Прессиометр ПЭВ-89МК">
		<p><b><link to="ПЭВ">Прессиометр ПЭВ-89МК</link></b> выпускается с 2006 года, предназначен для проведения испытаний в полуавтоматическом режиме. С момента разработки в конструкции прессиометра мало что изменилось. Он показал себя простым в использовании и надёжным прибором.</p>
		<p><i>Основные проблемы</i>, с которыми обращаются к нам для ремонта Заказчики- это разрыв оболочки и поломка штоков датчиков перемещений. На наш взгляд, это связано только с ошибками исполнителей при работе с прессиометром. Часто при установке прессиометра на отметку испытания зонд прессиометра, посредством буровой установки, вдавливают в оплывшую скважину, что и приводит к разрыву оболочки. То же самое происходит и при извлечении зонда прессиометра из оплывшей или осыпавшейся скважины, а иногда, «по запарке», исполнители пытаются извлечь из скважины зонд, не сбросив при этом давлением в нём. </p>
		<p>При установке в скважину обсадных труб и аккуратной установке зонда на отметку испытаний (что мы всегда и рекомендуем) этих проблем можно избежать. Поломка штоков датчиков происходит при проведении испытаний в скважинах с начальным диаметром большее 100 мм, что является нарушением требований ГОСТ 20276.2-2020 к подготовке скважины для прессиометрических испытаний или при испытании слабых грунтов.</p>
		<p><i>Испытания слабых грунтов</i> прессиометром- это отдельная тема, но иногда наши Заказчики пытаются это сделать с использованием наших прессиометров в обычном порядке.	</p>
		<p>Как известно, для испытаний слабых грунтов есть насколько способов, которые могут быть реализованы, в том числе и посредством электровоздушных прессиометров ПЭВ 89МК. 	</p>
		<p><i>Первый из них</i> —  подъём обсадных труб на отметке испытания, <i>второй</i> — испытания под глинистым раствором. Оба способа достаточно трудоёмкие и требуют специального оборудования, поэтому не популярны у изыскателей, но по другому- никак: или самозабуривающийся прессиометр, которых у нас нет, или лопастной прессиометр Л.С. Амаряна. Так что, извините…</p>
		<p><i>В состав комплекта ПЭВ-89МК</i> входят следующие основные узлы: зонд прессиометра с пневмомагистралью, манометрическая головка с редуктором, ресивер и измерительный прибор контроллер ТЕСТ-ПРК.</p>
		<p>В зонде прессиометра установлено шесть индуктивных датчиков для измерения перемещений оболочки.</p>
		<p>Пневмагистраль длиной от20 до 50 метров служит для подачи в зонд воздуха и коммутации датчиков перемещений с измерительным прибором (контроллером ТЕСТ ПРК).</p>
		<p>Манометрическая головка с редуктором и ресивером, служат для регулирования и поддержания постоянного давления воздуха на ступени. В ресивере хранится запас сжатого воздуха для проведения опыта, который может быть пополнен в любой момент посредством автомобильного насоса.</p>
		<p><i>Контроллер ТЕСТ-ПРК</i> выполняет функции измерительного прибора, который позволяет проводить опыт в полуавтоматическом режиме. В процессе опыта он питает,  оцифровывает и нормирует сигналы датчиков, показывает результаты измерений на цифровом дисплее, сохраняет отсчёты с заданным интервалом времени и, при подключении к ПК, передаёт их из внутренней памяти в программу обработки. Одновременно копия результатов измерений сохраняется на внешнем флешдиске.</p>
		<p><i>Для проведения опыта</i> зонд прессиометра посредством троса или буровых штанг, устанавливают на отметку испытания. До отметки испытания, независимо от вида грунтов, скважина должна быть обсажена трубой большего диаметра, например 127,146 мм, а участок для испытания бурится коронкой 89 мм ниже забоя скважины на 1.0–1.2 метра, причём диаметр этого участка скважины не должен превышать 100 мм. </p>
		<p>Прессиометр на отметку испытания устанавливается сразу после бурения, при этом тщательно контролируется его положение в скважине- для этого можно использовать  миниатюрную видеокамеру (есть в свободной продаже). </p>
		<p>Зонд прессиометра должен полностью находиться в пределах участка скважины, подготовленного для испытаний,  диаметром менее 100 мм,  Ресивер с воздухом присоединяют к манометрической головке, к ней подключают также пневмомагистраль и измерительный прибор ТЕСТ-ПРК.</p>
		<p><i>Оператор в процессе</i> проведения опыта может находиться вблизи скважины или на расстоянии нескольких метров от неё, в зависимости от длины пневмомагистрали. Например, в КУНГе или в салоне автомашины. Рядом с оператором, для контроля и управления опытом, располагаются манометрическая головка с ресивером и измерительный прибор ТЕСТ-ПРК.</p>
		<p>В <i>контроллер ТЕСТ-ПРК</i> вводятся Исходные Данные, которые включают: номер опыта, глубину испытания, вид грунта (пески, суглинки или глины), режим испытания (быстрый или медленный), и схему нагружения (нагрузка или нагрузка- разгрузка).</p>
		<p>На основании Исходных Данных, контроллер, в соответствии с ГОСТ 20276.2-2020, во внутреннем СПО выбирает Программу испытаний для заданного вида грунта и назначает нагрузочно-временные параметры опыта (величина первой и последующих ступеней нагрузки, интервал снятия отсчётов и время для проверки критерия стабилизации).</p>
		<p>На дисплее высвечивается величина давления для первой ступени нагрузки. Оператор, посредством редуктора, задаёт нужное давление, контролируя его величину на дисплее и запускает выполнение опыта. Контроллер начинает сохранение опытных данных с заданным интервалом времени и проверку критерия стабилизации (КС). </p>
		<p>При выполнении КС, контроллер подаёт звуковой сигнал и предлагает задать следующую степень нагрузки, величина которой показана на дисплее контроллера, и опыт продолжается. Вся текущая информация во время проведения опыта, а именно: № ступени, время, величина давления в зонде и текущий диаметр зонда отображается на дисплее контроллера. 	Завершение опыта происходит по команде оператора при достижении заданного предельного давления.  При выборе схемы нагружения «нагрузка-разгрузка», испытания продолжаются в режиме разгрузки.</p>
		<p><i>Такой пользовательский интерфейс</i> позволяет проводить опыты специалистам невысокой квалификации и избегать ошибок при назначении нагрузочно-временных параметров испытания и протоколировании результатов. </p>
		<p>При задании Исходных Данных все параметры испытания назначаются контроллером автоматически в соответствии с ГОСТ 20276.2-2020 по формальным признакам: глубина испытания, вид и состояние грунта, а в процессе проведения опыта Оператору даются подсказки для назначения давления для ступеней.</p>
		<p>Объём опытных данных, сохранённый в контроллере и переданный в ПК для обработки, позволяет объективно оценить корректность проведения опыта. .</p>
		<p><i>Тарировка прессиометра</i> выполняются при его изготовлении, результаты сохраняются в памяти контроллера и передаются в Программу обработки наряду с опытными данными. В процессе эксплуатации прессиометра, для проверки состояния измерительной системы, требуется лишь выполнение простых тестов по измерению диаметра контрольной трубы, входящей в состав комплекта.</p>
		<p><b>Некоторые детали</b>.</p>
		<p>Прессиометр ПЭВ 89МК поддерживает методики испытаний грунтов по медленному (0.1) и быстрому (0.1) режиму, в соответствии с ГОСТ 20276.2-2020, с критерием стабилизации 0.1 мм. Учитывая, что реальное цифровое разрешение прессиометра составляет 30мм / 2500 делений = 0.012 мм, в соответствии с Примечанием 2 к Таблице 2 ГОСТ 20276.2-2020, формально можно принять более жёсткий критерий стабилизации (КС), например в два раза меньше 0.05 мм и пропорционально сократить при этом время условной стабилизации.</p>
		<p>При этом появляются ещё два, вполне корректных, режима для проведения испытаний: медленный (0.05) и быстрый (0.05), которые реально сокращают время проведения опыта на 20–30%. </p>
		<p><i>Эти настройки</i> во внутреннем СПО контроллера и в Программе обработки результатов испытаний PNEUMATOR можно сделать <i>индивидуально</i>, по просьбе Заказчика, но при этом возможны <i>вопросы</i> со стороны Экспертизы… </p>
		<p>Подробное техническое описание прессиометра ПЭВ-89МК- на сайте, в Информационном листке.</p>
	</block>
	
	<block title="Прессиометр ПЭВ-89МК + Терминал Блок П">
		<p>Предназначен для проведения прессиометрических испытаний в полуавтоматическом режиме с трансляцией данных на удалённый компьютер (ноутбук).</p>
		<p>Его основное отличие от ПЭВ-89МК состоит в том, что в состав комплекта дополнительно входит беспроводной терминал передачи данных- Блок П, который размещается на штативе рядом с местом испытания. Он имеет автономное питание и подключается к пневмомагистрали прессиометра.</p>
		<p><b>Терминал Блок П</b> обеспечивает питание индуктивных датчиков перемещений, установленных в зонде прессиометра, выполняет аналогово-цифровое преобразование сигналов, анализ и передачу опытных данных на удалённый компьютер через радиоинтерфейс ZigBee.</p>
		<p><i>Подготовку опыта</i> выполняют аналогично прессиометру ПЭВ-89МК, но вместо контроллера ТЕСТ-ПРК, к разъёму пневмомагистрали подключают Блок П. При работе оператор с манометрической головкой и компьютером располагается в удобном месте на расстоянии до 30 метров от скважины.</p>
		<p><i>Посредством ПО компьютера оператор</i> выбирает вариант Исходных данных, соответствующий конкретным условиям опыта. В соответствии с исходными данными и требованиями ГОСТ 20276.2-2020 автоматически назначаются нагрузочно-временные параметры для проведения испытания, включается таймер и начинается трансляция отсчётов датчиков перемещения и давления в ПК с заданным интервалом времени. При этом проверяется критерий стабилизации и, при его выполнении, на мониторе ПК появляется сообщение о величине следующей ступени нагрузки. Оператор, управляя давлением посредством редуктора, задаёт следующую ступень. И так до завершения опыта.</p>
		<p>Все опытные данные сохраняются в программе обработки результатов испытаний Pneumator, и в процессе проведения опыта представлены на мониторе в графическом и цифровом виде. Посредством ПО, установленного на компьютере, оператор может одновременно проводить несколько опытов с разными прессиометрами.</p>
		<p><i>Контроллер ТЕСТ-ПРК</i> входит в комплект и выполняет функции «Резервного прибора», который штатно используется при выходе из строя основного оборудования (компьютер или Блок П). Подробное описание комплекта ПЭВ 89МК + Блок П, в ИЛ на сайте.</p>
	</block>
	
	<block title="Прессиометр ПЭВ 89МК + БД1">
		<p><link to="ПЭВ#ПЭВ_БД">Прессиометр ПЭВ 89МК + БД1</link> предназначен для автоматизации испытаний грунтов прессиометрами.</p>
		<p><link to="БД">Блок давления БД1</link> был разработан 2019 году  для работы с прессиомером ПЭВ 89МК и винтовым штампом ШВ60+КРП1 для проведения испытаний в автоматическом режиме без участия Оператора, под управлением контроллеров ТЕСТ ПРК или ТЕСТ ШВК. </p>
		<p><i>Блок давления БД1</i> может поставляться как отдельная опция к стандартному комплекту ПЭВ 89МК или Штампу ШВ60 + КРП1. Для этого при поставке Блока БД1 необходимо в контроллеры ТЕСТ ПРК или ТЕСТ ШВК загрузить новую версию СПО. После чего комплект будет работать как по старой схеме, в полуавтоматическом режиме, так и в автоматическом режиме с БД1 под управлением контроллера. </p>
		<p><i>Технические характеристики</i> и краткое описание работы БД1 в составе указанных комплектов, приведены в ИЛ на сайте, а подробное описание работы с данным устройством, приведено в Руководстве по эксплуатации (РЭ) для ПЭВ 89МК и ШВ60+КРП1. </p>
	</block>
	
	<block title="Комплект ПЭВ 89МК + Блок УБ1">		
		<p>Предназначен для проведения испытаний в полуавтоматическом режиме с сохранением результатов испытаний на микрокомпьютере (МК) или	ПК.</p>
		<p><b>Блок УБ1</b> является универсальным устройством, он применяется при испытаниях грунтов прессиометрами ПЭВ-89МК вместо контроллеров ТЕСТ-ПРК, а при проведении испытаний грунтов штампами ШВ60 и ШП20 вместо контроллеров ТЕСТ ШВК. Испытания проводятся в полуавтоматическом режиме в соответствии с ГОСТ 20276.2-2020 "Грунты. Метод испытания радиальным прессиометром".</p>
		<p><i>Блок УБ1</i> осуществляет приём и усиление аналоговых сигналов от индуктивных измерителей перемещений зонда прессиометра или Измерителей Э и датчика пневматического давления, расположенного в пневмомагистрали зонда прессиометра или, в случае работы с комплектами ШВ60+КРП1 и ШП20+КРП1/ВД), в пневмо- или гидромагистрали комплектов КРП1 или КРП1/ВД.</p>
		<p>Выполняет оцифровку сигналов и транслирует результаты измерений по бескабельному каналу в программу Pneumator для представления, сохранения и последующей обработки опытных данных. До начала испытания в Программу  Pneumator вводятся Исходные данные опыта, в соответствии с которыми выбираются нагрузочно - временные параметры испытания в соответствии с методикой ГОСТ 20276.2-2020.</p>
		<p>В процессе испытания Оператор, следуя рекомендациям программы, устанавливает необходимые ступени нагрузки, а  Блок УБ1 транслирует результаты измерений с заданным шагом по радиоканалу Bluetooth на удалённый ПК для визуализации данных измерений и их сохранения в Базе данных  Программы PNEUMATOR для последующей обработки. </p>
		<p></p>
		<p>Наблюдение за ходом испытания в режиме реального времени позволяет внести изменения в параметры испытания, например: увеличить количество ступеней нагрузки, скорректировать предельное давление или незамедлительно перейти к режиму разгрузки, а также экстренно завершить испытание ,в случае нештатной ситуации. После завершения испытания, или когда угодно, программа Pneumator позволяет обработать результаты в соответствии с 20276.2-2020. </p>
		<p>Технические характеристики УБ1 и краткое техническое описание устройства приведены в ИЛ на сайте.</p>
	</block>
	
	<block title="Прессиометр ПЭВ-89МК + комплект КАП2">		
		<p><link to="ПЭВ_КАП">Прессиометр ПЭВ-89МК + комплект КАП2</link> предназначен для проведения прессиометрических испытаний под управлением удалённого ПК (ноутбука) в автоматическом режиме.</p>
		<p>В комплект автоматизации КАП2 входит пневмоблок CAP2 и ПО Pneumator. Использование комплектов автоматизации позволяет существенно снизить трудоёмкость испытаний и повысить достоверность, т.к после ввода Исходных Данных и запуска испытания опыт проводится автоматически без участия Оператора.</p>
		<p><i>Подготовку опыта</i> выполняют аналогично, но в данном случае, к пневмомагистрали, вместо контроллера ТЕСТ-ПРК, подключают пневмоблок CAP2. К специальным портам Пневмоблока подключают ресивер, автомобильный электрический компрессор и пневмомагистраль прессиометра. Пневмоблок устанавливают вблизи скважины на штативе, а его автономное питание осуществляется от аккумуляторной батареи. </p>
		<p><i>На удалённом компьютере</i> запускают ПО Pneumator и устанавливают двусторонний радиообмен с Пневмоблоком CAP2 на расстоянии до 20 метров. Посредством ПО компьютера, оператор выбирает во внутренней памяти Пневмоблока CAP2 вариант Исходных Данных, соответствующий конкретным условиям данного опыта и запускает программу его выполнения. При необходимости Оператор может назначить свои оригинальные Исходные Данные и сохранить их во внутренней памяти Пневмоблока для дальнейшего многократного использования.</p>
		<p><i>В соответствии с принятым вариантом</i> Исходных Данных внутреннее СПО Пневмоблока CAP2 назначает нагрузочно-временные параметры для проведения опыта и включает таймер. Пневмоблок устанавливает давление в зонде, соответствующее первой ступени нагрузки и начинает сохранение отсчётов с заданным интервалом, проверяя критерий стабилизации.</p>
		<p>При выполнении критерия стабилизации, пневмоблок увеличивает давление до величины следующей ступени и автоматически поддерживает его, и так до последней ступени нагрузки. После достижения максимального давления, Пневмоблок CAP2 завершает опыт и снижает давление в зонде прессиометра до нуля. </p>
		<p>Во время проведения опыта Пневмоблок поддерживает оптимальное давление воздуха в ресивере посредством электрического автокомпрессора. Возможны варианты испытаний в режиме «нагрузка — разгрузка», «повторное нагружение — разгрузка» и другие. </p>
		<p>Все испытание выполняются автоматически, а данные  испытания транслируется на удалённый ПК для контроля за ходом опыта; при этом все результаты сохраняются в Базе данных  программы Pneumator для дальнейшей обработки. <i>	При проведении испытания</i> оператор может в любой момент внести корректировки в программу проведения опыта.</p>
		<p><i>Возможен и вариант</i> полностью автономной работы комплекта КАП2, когда испытание проводится по заданной программе только под управлением СПО Пневмоблока CAP2.</p>
		<p>В этом случае оператор задаёт Исходные Данные, запускает программу выполнения опыта, и … выключает ПК.</p>
		<p>Пневмоблок CAP2 проводит и завершает опыт по выбранной программе и сохраняет опытные данные во внутренней памяти. Они могут быть переданы в ПК по запросу Программы обработки результатов испытаний. В памяти пневмоблока сохраняются результаты 10–15 полноценных опытов.</p>
		<p>Во время проведения испытания комплектом ПЭВ 89МК + КАП2 в автономном режиме Контроль за ходом опыта можно вести посредством ноутбука.</p>
		<p>В ПО Пневмоблока CAP2 и ПО Pneumator заложены все методики испытаний, предусмотренные ГОСТ 20276.2-2020, с критерием стабилизации КС=0.1 мм за время УС, а для упрощения ввода Исходных Данных в ПО предусмотрены стандартные варианты испытаний для различных видов и состояний грунтов. </p>
		<p><i>При форсмажорных обстоятельствах</i> и выходе оборудования из строя (пневмоблок CAP2 или компьютер), испытания могут быть продолжены с использованием контроллера ТЕСТ-ПРК. </p>
		<p>Технические характеристики и краткое техническое описание комплекта КАП2 приведено на сайте.</p>
	</block>
	
	<block>	
		<p><i>В статье дана</i> краткая информация о комплектах прессиометрического оборудования, выпускаемого  предприятием Геотест, и рассмотрены особенности работы всех модификаций. </p>
		<p>Надеюсь, что эта информация будет полезной для наших Заказчиков и поможет им выбрать оборудование, которое наиболее полно соответствует их производственным задачам и профессиональной квалификации исполнителей.</p>
		<p>С Уважением, главный специалист АО «Геотест»,<br/>
			к.т.н. Е. Л. Пылаев, 10.10.2020</p>
	</block>
</expand>