<expand expand_title="Штамповые испытания">
	<block>
		<p><a href="#ch1">Часть 1. Штампы ШВ60</a></p>
		<p><a href="#ch2">Часть 2. Штампы ШП20</a></p>
		<p>Предприятие ГЕОТЕСТ выпускает несколько видов оборудования для штамповых испытаний грунтов в соответствии с требованиям ГОСТ 20276.1-2020. В номенклатуре нашей продукции есть штампы I-го типа (площадь 5000 и 2500 см²) с гидравлической нагрузочной системой и штампы III и IV типа (площадь 600 см²) с пневматической нагрузочной системой.</p>
	</block>
	
	<block>				
		<h2><a name="ch1">Часть 1. Штампы III и IV типа ШВ60 с пневматической 	нагрузочной системой</a></h2>
	
		<p><i>В статье приведена краткая характеристика</i> и особенности эксплуатации комплектов регистрирующего оборудования для винтового штампа IV типа и плоского штампа III типа. Штамп IV типа ШВ60, (площадь 600 см²) предназначен для испытания грунтов ниже забоя скважины или в массиве при завинчивании с поверхности. Среди линейки штампов, штамп IV типа является наиболее универсальным инструментом, так как испытания таким штампом могут проводиться в любых грунтах и на любых глубинах (Таблица 1, ГОСТ 20276.1-2020). <i>Этот</i> же ГОСТ, в последней редакции, впервые позволил использовать результаты испытаний, выполненных штампом IV типа, для корректировки результатов прессиометрических и других полевых испытаний, наряду со штампом 5000 см². <i>Согласно</i> ГОСТ 20276.1-2020 испытания винтовыми штампами проводятся в предварительно пробуренных скважинах. Идеальный вариант – скважина с обсадной трубой диаметром 325 мм, до забоя. В устойчивых грунтах при глубине испытаний до 10–12 метров, часто можно обойтись и без обсадки. При испытаниях слабых грунтов, где боковым трением можно пренебречь, возможно погружение штампа завинчиванием с поверхности грунта (Таблица 1, ГОСТ 20276.1-2020).</p>
	</block>
	
	<block title="Комплект ШВ60 с пневматической нагрузочной системой">
		<p>В состав <link to="ШВ">комплекта ШВ60</link> входят: штамп винтовой 600 см² (тип IV) и плоский штамп 600 см² (тип III), анкерная система А3 с четырьмя винтовыми анкерами, реперная система, нагрузочный стол с индикаторами часового типа ИЧ-50 и пневматическая нагрузочная система. При монтаже штампа анкерная система закрепляется к грунту посредством винтовых анкеров, погружаемых посредством буровой установки или гидравлического ворота. смотри сайт, ИЛ - ворот.</p>
		<p><i>Пневматическая нагрузочная система</i> состоит из нагрузочного пневмоцилиндра, пневмомагистрали, манометрической головки с редуктором и ресивером.	Манометрическая головка с редуктором служат для регулировки и поддержания постоянного давления воздуха в пневмоцилиндре при выдержке на ступени. В ресивере хранится запас воздуха для проведения опыта. </p>
		<p><i>Испытания «голым» штампом</i>, без комплектов автоматизации, проводят так же, как 50-60 лет назад, под постоянным, часто круглосуточным контролем исполнителя. При проведении опыта Оператор задаёт давление на ступенях и поддерживает его постоянным, при выдержке на ступенях, периодически снимает отсчёты по индикаторам или прогибомерам и заносит их в полевой журнал. </p>
		<p><i>На наш взгляд</i>, в настоящее время проведение штамповых испытаний без специальных электронных средств регистрации и автоматизации уже недопустимо, поэтому мы рекомендуем при испытаниях грунтов штампами, использовать полуавтоматические комплекты регистрации результатов ШВ60 + КРП1, ШВ60 + Блок П, ШВ60 + УБ1 или комплект автоматизации КАП2. (Подробная информация на сайте).</p>
	</block>
	
	<block title="Комплект ШВ60 + КРП1">
		<p><link to="ШВ_КРП">Комплект ШВ60 + КРП1</link>, предназначен для проведения штамповых испытаний в полуавтоматическом режиме. Использование КРП1 позволяет существенно снизить трудоёмкость испытаний и повысить достоверность результатов за счёт исключения ошибок исполнителей при назначении нагрузочно-временных параметров проведения опыта и электронного протоколирования результатов измерений.</p>
		<p><i>В состав комплекта</i> входят: контроллер ТЕСТ-ШВК, индуктивные датчики перемещений (Измерители Э) с футляром, пневмомагистраль с датчиком давления и аккумулятор 12в/10-20Ач, с зарядным устройством.</p>
		<p><i>Контроллер ТЕСТ-ШВК</i> выполняет функции регистрирующего прибора, который позволяет проводить опыт в полуавтоматическом режиме. В процессе выполнения опыта он отображает опытные данные на цифровом дисплее, сохраняет отсчёты датчиков перемещений и пневмодатчика с заданным интервалом времени и контролирует выполнение критерия стабилизации на ступени.</p>
		<p><i>После завершения опыта</i> контроллер передаёт данные в программу обработки PNEUMATOR, при этом резервная копия результатов испытания сохраняется на внешней флешкарте. Одновременно с передачей данных, контроллер передаёт в программу тарировочные параметры измерителей перемещений и датчика давления.</p>
		<p><i>При монтаже оборудования</i> и подготовке испытания вместо индикаторов ИЧ-50 устанавливают индуктивные датчики перемещений (Измерители Э). Контроллер, аккумулятор и манометрическую головку размещают в удобном для оператора месте- на расстоянии до 10 метров от штампа. В ресивер закачивают воздух (ручным или электрическим автомобильным насосом до давления 0,6–1,0 МПа) и включают контроллер.</p>
		<p><i>Для проведения испытания</i> в контроллер вводят Исходные данные опыта: номер опыта, глубина испытания, схема нагружения (нагрузка или нагрузка — разгрузка), вид грунта (песок, супесь, суглинок, глина) и состояние (плотность, показатель текучести).</p>
		<p><i>В соответствии с исходными данными</i> контроллер назначает нагрузочно-временные параметры опыта (величина первой и последующих ступеней, интервал снятия отсчётов и время условной стабилизации показаний). Всё в полном соответствии с ГОСТ 20276.1-2020.</p>
		<p><i>Далее, контроллер предлагает</i> Оператору задать первую ступень давления Р1, кПа, величина которой отображается на цифровом дисплее контроллера. Оператор посредством редуктора задаёт нужное давление, контролируя его величину на дисплее контроллера, и запускает выполнение опыта.</p>
		<p><i>Контроллер включает таймер</i> и начинает автоматическое сохранение опытных данных с заданным интервалом времени, контролируя выполнение критерия стабилизации. При выполнении критерия стабилизации контроллер подаёт звуковой сигнал и предлагает Оператору задать следующую ступень нагрузки, величина которой показана на дисплее контроллера. </p>
		<p><i>Далее, при проведении опыта</i> оператор просто следует рекомендациям контроллера ТЕСТ-ШВК. Завершение опыта происходит по команде оператора после выполнения критерия стабилизации на очередной ступени нагрузки или автоматически при достижении предельного давления Рпр., заданного в Исходных данных опыта. При выборе схемы нагружения «нагрузка-разгрузка», испытания продолжаются в режиме разгрузки до завершения опыта, причём величину давления на ступенях при разгрузке также назначает контроллер.</p>
		<p><i>Поговорим о преимущества</i>х использования комплекта ШВ60 + КРП1 при проведении испытаний штампом ШВ60.</p>
		<p><i>Во-первых</i>, пользовательский интерфейс, предусмотренный в программе контроллера, позволяет проводить опыты специалистам невысокой квалификации и избежать методических ошибок при назначении нагрузочно-временных параметров испытания и протоколировании результатов.</p>
		<p><i>Во-вторых</i>, при проведении опыта все данные автоматически сохраняются в контроллере ТЕСТ-ШВК без участия оператора, и после завершения испытаний, передаются в ПК для обработки, причём оператор имеет возможность визуального контроля хода опыта, т.к все текущие данные измерений отображаются на цифровом дисплее контроллера. 	Таким образом, основной задачей оператора остаётся задание давления на ступени по сигналу и в соответствии с рекомендациями контроллера. Объём опытных данных, сохранённых контроллером в режиме реального времени при обработке на ПК позволяет оценить, помимо прочего, ход опыта и корректность его проведения.	Протоколы испытаний, после обработки результатов, распечатываются в удобной форме, все опыты сохраняются в Базе данных программы. До обработки в памяти контроллера можно сохранять результаты от 10 до 30 полноценных опытов.</p>
		<p><i>При форс-мажорных обстоятельствах</i>, например, выходе контроллера из строя, испытания можно продолжить, используя индикаторы перемещений ИЧ-50. (Подробное описание комплекта ШВ60 + КРП1 в ИЛ на сайте).</p>
	</block>
	
	<block title="Комплект ШВ60 + КРП1 + БД1">
		<p><link to="ШВ_КРП#ШВ_КРП_БД">Комплект ШВ60 + КРП1 + БД1</link> предназначен для автоматизации испытаний грунтов винтовым штампом.</p>
		<p><link to="БД_Ш">Блок давления БД1</link> был разработан 2019 году для работы с прессиометром ПЭВ 89МК и винтовым штампом ШВ60+КРП1 для проведения испытаний в автоматическом режиме без участия Оператора, под управлением контроллеров ТЕСТ ПРК или ТЕСТ ШВК. </p>
		<p><i>Блок давления БД1</i> может поставляться как отдельная опция к стандартному комплекту ШВ60 + КРП1. Для этого при поставке Блока БД1 необходимо в контроллеры ТЕСТ ПРК или ТЕСТ ШВК загрузить новую версию СПО. После чего комплект будет работать как по старой схеме, в полуавтоматическом режиме, так и в автоматическом режиме с БД1 под управлением контроллера. </p>
		<p><i>Технические характеристики</i> и краткое описание работы БД1 в составе указанных комплектов, приведены в ИЛ на сайте, а подробное описание работы с данным устройством приведено в Руководстве по эксплуатации (РЭ) для ПЭВ 89МК и ШВ60+КРП1.</p>
	</block>
	
	<block title="Комплект ШВ60 с терминалом Блок П (ШВ60 + КРП1 + Блок П)">
		<p>Предназначен для проведения испытаний штампом ШВ60 в полуавтоматическом режиме, с трансляцией данных измерений на удалённый компьютер в Базу Данных программы PNEUMATOR для сохранения и последующей обработки. Для этого в состав комплекта ШВ60 + КРП1 дополнительно входит беспроводной терминал передачи данных Блок П.</p>
		<p><b>Терминал Блок П</b> при испытаниях устанавливается на штативе рядом со штампом. Он имеет автономное питание и подключается к пневмомагистрали вместо контроллера ТЕСТ-ШВК. В процессе испытания Блок П обеспечивает питание индуктивных измерителей перемещений и датчика давления, выполняет аналогово-цифровое преобразование, нормирование сигналов и передачу опытных данных на удаленный компьютер через радиоинтерфейс ZigBee.</p>
		<p><i>Подготовку опыта выполняют</i> аналогично комплекту  ШВ60 + КРП1, но в данном случае, к разъёму пневмомагистрали вместо контроллера ТЕСТ-ПРК подключают терминал Блок П. При работе оператор, с манометрической головкой, ресивером и компьютером (ноутбуком), располагается в удобном месте, на расстоянии до 10 метров от места испытания.</p>
		<p><i>Для выполнения опыта</i>, Оператор запускает на ПК Программу Pneumator и устанавливает беспроводное соединение с терминалом Блок П. Далее, оператор выбирает вариант Исходных данных, соответствующий конкретным грунтовым условиям опыта, и запускают программу его выполнения.</p>
		<p><i>В соответствии с исходными данными</i>, программа выбирает параметры испытания по методике ГОСТ 20276.1-2020, включается таймер и Блок П начинает транслировать результаты измерений в ПК, где они сохраняются в Базе данных программы обработки. При выполнении критерия стабилизации, компьютер выдает сообщение и предлагает задать следующую ступень нагрузки, величина которой показана на мониторе. Оператор, посредством редуктора, задаёт давление следующей ступени и продолжает выполнение опыта. Все опытные данные, транслируемые на ПК в режиме реального времени представлены на мониторе в графическом и цифровом виде. Опыт завершается при достижении максимального давления или по команде оператора.</p>
		<p><i>Контроллер ТЕСТ-ШВК</i>, в данном случае, выполняет функции «Резервного прибора» и штатно используется при выходе из строя основного оборудования (компьютер или Блок П). Краткое описание и технические характеристики комплекта ШВ60+КРП1+ Блок П, в ИЛ на сайте.</p>
	</block>
	
	<block title="Комплект ШВ60 + КРП1 + КАП2">
		<p>Предназначен для выполнения испытаний штампом ШВ60 в автоматическом режиме. Использование <link to="ШВ_КАП">комплекта автоматизации ШВ60 + КРП1 + КАП2</link> при штамповых испытаниях позволяет существенно снизить трудоёмкость испытаний и повысить достоверность результатов.</p>
		<p><i>После ввода исходных данных</i> и запуска программы выполнения опыт проводится в полностью автоматическом режиме, без участия Оператора, под управлением удалённого ПК. Для этого, в дополнение к комплекту штампа ШВ60+КРП1, в его состав дополнительно входит пневмоблок САР2.</p>
		<p><i>Монтаж оборудования</i> и подготовку опыта выполняют аналогично, но в данном случае, к пневмомагистрали, вместо контроллера ТЕСТ-ШВК, подключают пневмоблок САР2. К специальным портам Пневмоблока подключают ресивер, автомобильный электрический компрессор и пневмомагистраль нагрузочного пневмоцилиндра. Пневмоблок устанавливают вблизи скважины на штативе и подключают к аккумуляторной батарее. 	На удалённом компьютере запускают ПО Pneumator и устанавливают двусторонний радиообмен с Пневмоблоком САР2, расположенным на расстоянии до 50 метров от ПК.</p>
		<p><i>Оператор выбирает</i> в программе вариант исходных данных, соответствующий конкретным условиям опыта и запускает программу его выполнения. В соответствии с принятым вариантом назначаются нагрузочно-временные параметры: величина первой и последующих ступеней нагрузки, интервал сохранения отсчётов, время проверки критерия условной стабилизации и начинается, собственно, выполнение опыта в соответствии с методикой ГОСТ 20276.1-2020.</p>
		<p><i>В процессе испытания</i> пневмоблок устанавливает и поддерживает давление в пневмоцилиндре, соответствующее первой ступени нагрузки и сохраняет отсчёты измерителей перемещений и датчика давления с заданным интервалом, проверяя выполнение критерия стабилизации. При выполнении критерия стабилизации пневмоблок увеличивает давление до следующей ступени и автоматически поддерживает его и так до последней ступени нагрузки. После достижения максимального давления пневмоблок САР2 завершает опыт и снижает давление в пневмоцилиндре до нуля.</p>
		<p>Возможны варианты испытаний в режиме «нагрузка - разгрузка» и «повторное нагружение - разгрузка». </p>
		<p>Во время проведения опыта Пневмоблок поддерживает оптимальное давление воздуха в ресивере, автоматически запуская компрессор для закачки воздуха.</p>
		<p><i>Возможен и вариант</i> полностью автономной работы комплекта, когда испытание проводится по заданной программе только под управлением СПО пневмоблока САР2. В этом случае оператор посредством ПО Pneumator задаёт Исходные данные и запускает программу выполнения опыта, как было сказано выше, <i>и выключает ПК</i>...</p>
		<p><i>Пневмоблок проводит и завершает</i> опыт по выбранной программе, а все опытные данные сохраняются во внутренней памяти пневмоблока САР2 и могут быть переданы в ПК по запросу программы Pneumator, для обработки результатов.</p>
		<p><i>В памяти пневмоблока САР2</i> до передачи в ПК сохраняются результаты 10–15 полноценных опытов.</p>
		<p>В ПО пневмоблока САР2 и ПО Pneumator заложены все методики испытаний, предусмотренные ГОСТ 20276.1-2020, а для упрощения ввода Исходных данных предусмотрены стандартные варианты испытаний для различных видов и состояний грунтов.</p>
		<p><i>При форс-мажорных</i> обстоятельствах и выходе оборудования из строя (пневмоблок или компьютер) испытания могут быть продолжены с использованием контроллера ТЕСТ-ШВК в варианте комплекта ШВ60+КРП1.</p>
		<p><i>В статье приведена краткая информация</i> о вариантах конфигурации оборудования для испытаний грунтов штампом ШВ60 с пневматической нагрузочной системой и рассмотрены особенности работы каждого комплекта.</p>
		<p><i>Хочу заметить</i>, что всё оборудование для автоматизации и регистрации опытных данных, описанное выше, наряду с винтовыми штампами IV-типа ШВ60, может напрямую применяться и при испытаниях грунтов штампами III типа, площадью 600 см². Более полная информация содержится в Техническом описании и Руководстве по эксплуатации, а краткая информация и технические характеристики приведены в Информационных листках (ИЛ) на сайте.</p>
	</block>
	
	<block>
		<h2><a name="ch2">Часть 2. Штамп I типа ШП20 с гидравлической нагрузочной системой</a></h2>
		
		<p>Предприятие Геотест выпускает два вида штампов   I-го типа, по ГОСТ 20276.1-2020: штамп ШП20/5000 и ШП20/2500 с площадью 5000 см² и 2500 см². Отдельной модификацией штампа ШП20, является «горячий штамп» ШП5000Т для испытания мёрзлых грунтов.</p>
		<p><i>Все комплекты регистрации</i> результатов испытаний, которые описаны в статье «Штампы ШВ60 III и IV типа с пневматической нагрузочной системой», можно применять и со штампами ШП20 и ШП5000Т.</p>
		<p>Сейчас поговорим об этом...Применительно к штампу ШП20 разработано два варианта нагрузочных платформ (анкерных систем) комплект А4 (200кН) и комплект анкерный А5 (400 кН), грузоподъёмностью 200 и 400 кН.</p>
		<p><i>Комплекты анкерные А4 и А5</i> могут использоваться со штами ШП20/5000 или ШП20/2500, но для испытаний прочных грунтов, предпочтение следует отдавать штампу меньшей площади ШП20/2500, для достижения более высоких давлений на грунт: штамп ШП20/2500, платформа А4 - Ршт.пр.= 800 кПа, штамп ШП20/5000, платформа А5 — Ршт.пр. - 800 кПа.</p>
	</block>
	
	<block title="Штамп ШП20 с гидравлической нагрузочной системой">		
		<p>В состав <link to="ШП">штампа ШП20</link> входит: анкерная система (А4 или А5); штампы ШП20/5000 и ШП20/2500; гидравлический домкрат ГД 40; гидромагистраль с ручной насосной гидравлической станцией; реперная система; нагрузочный стол и три часовых индикатора ИЧ -50.</p>
		<p><i>В самой простой комплектации</i> испытания проводятся в ручном режиме: нагрузка задаётся гидродомкратом, а перемещения измеряются индикаторами часового типа ИЧ-50. 	При проведении испытаний оператор снимает показания индикаторов, документирует их в журнале и одновременно, посредством гидродомкрата, поддерживает постоянное давление на ступени- иногда в течение суток и более.</p>
		<p>В отличие от пневматической нагрузочной системы, где давление на ступени поддерживается постоянным с помощью редуктора, при использовании гидродомкрата, вследствие большой жёсткости гидравлической системы, постоянное давление необходимо поддерживать вручную- при помощи домкрата или гидравлической насосной станции.</p>
		<p><i>Для снижения трудоёмкости</i> работ при испытаниях грунтов таким «простым» штампом мы предлагаем использовать гидропневматический Компенсатор ГП, разработанный для снижения жёсткости гидравлических нагрузочных систем.</p>
		<p><link to="Компенсатор">Компенсатор ГП</link> позволяет за счёт запаса сжатого воздуха стабилизировать гидравлическое давление при выдержке на ступени в пределах осадок штампа до 5-7 мм и давлениях в гидросистеме до 40 МПа, что позволяет при выдержке на ступени обойтись без подкачки масла. (Принцип работы и технические характеристики Компенсатора ГП, в ИЛ на сайте).</p>
		<p><i>Для снижения трудоёмкости</i> и повышения достоверности результатов испытаний- за счёт исключения методических ошибок исполнителей при задании ступеней давления и ошибок при протоколировании результатов измерений- мы рекомендуем использовать при испытаниях штампами ШП20 комплект регистрации ШП20 +КРП1/ВД, аналогичный комплекту ШВ60 + КРП1 для штампа ШВ60.</p>
	</block>
	
	<block title="Штамп ШП20 с комплектом регистрации КРП1/ВД">
		<p><link to="ШП_КРП">ШП20 + КРП1/ВД</link>, предназначен для проведения испытаний грунтов штампами ШП20 в полуавтоматическом режиме.	</p>
		<p><b>Комплект ШП20 + КРП1/ВД</b> (высокого давления) является модифицированным комплектом КРП1, адаптированным для работы с гидравлическими нагрузочными системами. В состав комплекта КРП1/ВД входят: контроллер ТЕСТ-ШВК, индуктивные измерители перемещений (Измерители Э), адаптер высокого давления (Адаптер ВД) с датчиком гидравлического давления и гидропневматический компенсатор (компенсатор ГП).</p>
		<p><i>Для проведения опыта</i> выполняют монтаж штампа и нагрузочной системы, но вместо индикаторов ИЧ- 50 устанавливают измерители перемещений. Гидроцилиндр, посредством гидромагистрали, соединяют с компенсатором ГП. К компенсатору ГП подключают манометрическую головку с ресивером (аккумулятор П) и пневморедуктором, а также ручную гидростанцию.</p>
		<p><i>Контроллер ТЕСТ-ШВК</i> подключают к гидромагистрали и индуктивным измерителям перемещений (измерители Э), посредством адаптера ВД и кабеля И.</p>
		<p><i>В процессе проведения испытания</i> контроллер отображает результаты измерений на цифровом дисплее, сохраняет отсчёты с заданным интервалом и проверяет выполнение критерия стабилизации (КС). При его выполнении, контроллер подаёт звуковой сигнал и показывает на мониторе величину следующей ступени нагрузки. Оператор, следуя рекомендациям контроллера, задаёт следующую ступень и так до завершения опыта.</p>
		<p><i>При подключении</i> контроллера к ПК, он передаёт данные в программу обработки. При этом, резервная копия данных сохраняется на флешкарте, подключенной к контроллеру.</p>
		<p><i>При работе контроллер</i>, аккумулятор, манометрическую головку, насосную станцию и компенсатор ГП размещают в удобном для оператора месте- на расстоянии до 8 метров от штампа. Компенсатор ГП может входить в состав любого комплекта гидравлического оборудования для штамповых испытаний, в том числе и для простейшего комплекта ШП20.</p>
		<p><i>Поговорим о преимуществах</i> использования комплекта регистрации КРП1/ВД при испытаниях грунтов штампом ШП20.	Во-первых, пользовательский интерфейс, в программе  контроллера, позволяет проводить опыты специалистам невысокой квалификации и избежать методических ошибок при назначении нагрузочно-временных параметров испытания и протоколировании результатов. Оператору просто необходимо следовать рекомендациям контроллера при проведении опыта.	Во-вторых, при проведении опыта все данные сохраняются в контроллере ТЕСТ-ШВК в режиме реального времени, без участия оператора и после завершения испытаний передаются в ПК для обработки.</p>
		<p><i>Таким образом</i>, оператор, в основном, свободен во время проведения опыта, данные при выдержке на ступени сохраняются автоматически в контроллере, давление в гидросистеме поддерживается постоянным посредством Компенсатора ГП, о выполнении критерия КС=0.1мм за время УС и необходимости перехода на новую ступень также сообщит контроллер. В любой момент Оператор имеет возможность визуального контроля хода опыта,т.к. все текущие данные измерений отображаются на цифровом дисплее контроллера.</p>
		<p><i>Основной задачей</i> оператора при проведении опыта остаётся задание давления следующей ступени по сигналу и в соответствии с рекомендациями контроллера, причём это возможно делать дистанционно, находясь в комфортных условиях, и для этого совершенно не требуется подходить к штампу.</p>
		<p>Объём опытных данных, сохранённых контроллером в режиме реального времени, при обработке на ПК позволяет оценить, помимо прочего, ход опыта и корректность его проведения.</p>
		<p>Протоколы испытаний распечатываются в удобной форме, а результаты испытаний сохраняются в Базе программы Pneumator на вечные времена. В памяти контроллера до обработки можно сохранять от 10 до 30 полноценных опытов. 	Краткая информация и технические характеристики комплекта ШП20+КРП1/ВД, приведены в ИЛ, на сайте.</p>
		<p>При форс-мажорных обстоятельствах, например, выходе контроллера из строя, испытания можно продолжить, используя индикаторы ИЧ-50.</p>
	</block>
	
	<block title="Комплект Штамп ШП20 + КРП1/ВД + терминал Блок П">
		<p>Предназначен для проведения испытаний штампом ШП20 в полуавтоматическом режиме под управлением удалённого компьютера. Его основное отличия от комплекта ШП20+КРП1/ВД состоит в том, что в его состав дополнительно входит беспроводной терминал передачи данных Блок П.</p>
		<p><b>Терминал Блок П</b> устанавливается на штативе рядом со штампом. Изделие имеет автономное питание и подключается к гидромагистрали вместо контроллера ТЕСТ-ШВК.</p>
		<p><i>В процессе испытания</i> терминал Блок П обеспечивает питание индуктивных измерителей перемещений и датчика давления, выполняет аналогово-цифровое преобразование сигналов, анализ и передачу опытных данных на удаленный компьютер через радиоинтерфейс ZigBee. Во внутреннем ПО терминала БП хранятся тарировочные параметры измерителей перемещений и датчика давления с идентификатором по номеру комплекта. </p>
		<p><i>Подготовку опыта</i> выполняют аналогично комплекту ШП20 +КРП1/ВД, но в данном случае, к разъёму пневмомагистрали вместо контроллера ТЕСТ-ШВК, подключают терминал Блок П.</p>
		<p>При работе оператор с компьютером, размещается в удобном месте- на расстоянии до 20-ти метров от штампа. Насосная станция, манометрическая головка с ресивером, компенсатор ГП и терминал Блок П на штативе, размещаются вблизи штампа. </p>
		<p><i>Для выполнения опыта</i> исполнитель включает компьютер, загружает ПО Pneumator и выполняет соединение с Блоком П по беспроводному радиоканалу Zig-Bee. С помощью меню программы Pneumator Оператор выбирает вариант Исходных данных, в соответствии с конкретными условиями опыта и запускает программу выполнения. При этом включается таймер, и терминал Блок П начинает транслировать результаты измерений в программу с заданным интервалом времени сохранения отсчётов, проверяя выполнение критерия стабилизации. </p>
		<p><i>При выполнении критерия</i> стабилизации компьютер выдает сообщение и предлагает задать следующую ступень нагрузки, величина которой показана на мониторе. Оператор, подойдя к штампу, посредством редуктора задаёт давление следующей ступени и продолжает выполнение опыта. </p>
		<p>Все опытные данные, транслируемые в режиме реального времени, представлены на мониторе в графическом и цифровом виде. Опыт завершается при достижении максимального давления или по команде оператора.</p>
		<p><i>Контроллер ТЕСТ-ШВК</i>, в данном случае, выполняет функции резервного прибора и штатно используется при выходе из строя основного оборудования (компьютер или Блок П). Краткое описание работы комплекта и технические характеристики, представлены в ИЛ на сайте.</p>
		<p>Надеюсь, что эта статья поможет нашим заказчикам с пониманием подойти к выбору оборудования, наиболее полно соответствующего их профессиональному уровню.</p>
		<p>С Уважением, главный специалист АО «Геотест»,<br/>
			к.т.н. Е. Л. Пылаев, 10.10.2020</p>
	</block>
</expand>