<?xml version="1.0" ?>
<news order="1" date="13.10.2020" tag="Оборудование" author="Евгений Пылаев" author-position="к.т.н, главный специалист АО «Геотест»" group="ПИ">
<title><link>Блок Давления БД1 для автоматизации полевых испытаний</link></title>
<text>
	<p>Предприятие ГЕОТЕСТ серийно выпускает прессиометры ПЭВ 89МК и штампы ШВ60 с комплектом регистрации КРП1. 
	В состав этих комплектов входят измерительные проборы контроллеры ТЕСТ ПРК (прессиометр) и ТЕСТ ШВК (штамп ШВ60+КРП1). 
	Контроллеры в составе этих комплектов позволяют проводить испытания в полуавтоматическом режиме, при котором функции оператора сводятся к выполнению рекомендаций контроллера по заданию ступеней нагрузки при испытаниях.</p>
	
	<p><b><i>Рассмотрим, как это работает</i></b> на примере прессиометра ПЭВ 89МК, с контроллером ТЕСТ ПРК. Внутреннее СПО контроллера включает все методики ГОСТ 20276 для испытаний различных видов грунтов прессиометром. 
	Для выполнения опыта в Контроллер вводится минимальный набор Исходных данных опыта: глубина испытания; вид и состояние грунта; схема нагружения и предельное давление для завершения опыта. 
	На основании Исходных данных, контроллер назначает нагрузочные и временные параметры испытания: величину первой и рядовой ступеней нагрузки; время условной стабилизации; шаг снятия отсчётов; давление для перехода в режим разгрузки или повторного нагружения и предлагает Оператору начать испытание.</p>
	
	<p>Оператор, следуя рекомендациям контроллера, которые показаны на дисплее, посредством редуктора задаёт нужное давление на ступени. Постоянство заданного давления на ступени поддерживается посредством редуктора автоматически. При выдержке на ступени, контроллер сохраняет отсчёты с заданным шагом и контролирует выполнение критерия стабилизации КС.</p>
	
	<p>При выполнении КС, контроллер подает звуковой сигнал и дублирует его сообщением на дисплее, где показана величина давления для следующей ступени нагрузки.
	После задания давления на очередной ступени, Оператор даёт команду продолжить опыт. Контроллер продолжает сохранять показания датчиков с заданным интервалом и контролировать выполнение критерия стабилизации (КС). 
	Опыт завершается при достижении предельного давления или по команде Оператора, в любой момент. Если задан режим испытания «Нагрузка-Разгрузка», контроллер предлагает выполнить разгрузку, указывая нужные ступени давления.</p>
	
	<p><b><i>На этом, все функции Оператора</i></b>, как соучастника проведения испытания, в общем — то, заканчиваются. Все результаты измерений сохранены в Контроллере и остаётся только загрузить их в ПК для обработки. 
	<b><i>Провести такой опыт может кто угодно, здесь не нужен специалист, а нужен просто аккуратный Исполнитель.</i></b>
	Хочу заметить, что при обработке результатов испытаний, у Главных Специалистов, как и у Проверяющих товарищей, не возникнет никаких проблем.
	<b><i>Данные измерений сохранены в реальном времени, в полном объёме в электронном виде, а ввести данные другого опыта в контроллер «вручную», просто невозможно…</i></b></p>
	
	<p><b><i>Хорошая технология</i></b>, но участие в этом процессе человека, иногда плохого специалиста, иногда невнимательного или неаккуратного, иногда уставшего, часто приводит к неудачам при испытаниях. 
	Могут забыть зарядить аккумулятор перед проведением опыта, неправильно задать давление по своему усмотрению, вопреки рекомендуемому, или нажмут «неправильную» кнопку на контроллере, а иногда просто забывают сбросить давление в зонде прессиометра, после завершения испытания. 
	При этом, извлечение раздутого зонда из скважины вручную или посредством Буровой установки, обычно приводит разрыву полиуретановой оболочки и ремонту прессиометра. 
	В общем, с ними много проблем… 
	<b><i>Решить эти проблемы, помогают разработанные на предприятии устройства - «роботы-КАП2», которые проводят испытания автоматически, без участия Оператора.</i></b>
	При работе с такими устройствами, Оператор должен собрать оборудование, выполнить все необходимые электрические и пневматические соединения в соответствии с РЭ, зарядить аккумулятор, закачать воздух в ресивер, задать Исходные данные опыта на удалённом ПК и команду на его выполнение. 
	Далее Оператор просто следит за ходом опыта на мониторе, может параллельно заниматься другими делами и при этом, как сторож, следит за тем, чтобы оборудование не увели любопытные «враги». 
	Опыт будет выполнен под управлением удалённого ПК или вообще автономно, под управлением внутреннего ПО КАП2 и завершён сбросом давления. Все результаты испытаний будут переданы в Базу программу Pneumator, в ходе выполнения испытания или при автономной работе КАП2, по запросу Программы.</p>
	
	<p><b><i>Аналогичным образом, КАП2 работает и со штампом ШВ60 в комплекте с КРП1. Полная аналогия, только оборудование другое, более тяжёлое…</i></b></p>
	
	<p>Это серьёзные технологии, которые требуют дорогого оборудования и использования ПК, на которых многие и сейчас не умеют работать, даже как пользователи. 
	А иногда, просто руки чешутся и делать нечего, поэтому хочется посмотреть интернет, фильм или проиграть при проведении опыта, но всё это не относится к рабочим обязанностям и может привести к аварийному завершению опыта с потерей данных.</p>
	
	<p><b><i>В 2019 году для автоматизации испытаний</i></b> грунтов прессиометром ПЭВ 89МК с контроллером ТЕСТ ПРК (стандартный комплект) и для автоматизации испытаний грунтов винтовым штампом ШВ60+КРП1 с контроллером 
	ТЕСТ ШВК (стандартный комплект), был разработан Блок БД1.</p>
	
	<p><b><i>Блок Давления БД1 проводит опыт в автоматическом режиме без участия Оператора, но и без ПК, под управлением контроллеров ТЕСТ ПРК или ТЕСТ ШВК. </i></b>
	Для этого к стандартному комплекту ПЭВ 89МК или Штампу ШВ60 + КРП1 следует приобрести только Блок Давления и загрузить в контроллеры ТЕСТ ПРК или ТЕСТ ШВК новую версию СПО. 
	После обновления СПО комплект будет работать, как по старой схеме, в полуавтоматическом режиме, так и в автоматическом режиме с Блоком Давления (БД1), под управлением контроллера.</p>
	
	<p><b><i>В Информационном листке</i></b> — Блок Давления БД1, на нашем сайте, приведены технические характеристики и краткое описание работы БД1 в составе разных комплектов, а подробное описание работы с данным устройством, приведено в Руководстве по эксплуатации (РЭ) для <a href="/docs/bd_pev.pdf" target="_blank">ПЭВ 89МК+БД1</a> и <a href="/docs/bd_shw.pdf" target="_blank">ШВ60+КРП1+БД1</a>.</p>
	
	<p><b><i>Всем нашим Заказчикам</i></b>, которые имеют прессиометры и ПЭВ 89МК или ШВ60+ КРП1, а также положительный опыт их эксплуатации, советую приобрести дополнительно Блоки Давления БД1, которые позволят перейти на новый уровень проведения полевых испытаний, что точно порадует Вас и существенно снизит трудоёмкость таких работ…</p>
</text>
</news>
