<?xml version="1.0" ?>
<news order="2" date="12.11.2020" tag="Оборудование" author="Евгений Пылаев" author-position="к.т.н, главный специалист АО «Геотест»" group="ПИ">
<title><link>Checker. Android для комплектов ПЭВ 89МК+БД1 и ШВ60+БД1</link></title>
<text>
	<p>Комплекты ПЭВ 89МК и ШВ60+КРП1, выпускаемые на предприятии, имеют в своём составе контроллеры ТЕСТ-ШВК и ТЕСТ-ПРК, которые позволяют проводить прессиометрические и штамповые испытания в полуавтоматическом режиме, под управлением СПО контроллеров.
	При дополнении этих комплектов Блоками давления БД1, работающими под управлением контроллеров, испытания можно проводить в полностью автоматическом режиме 
	(см. Сайт, статьи «Прессиометрические испытания» и «Штамповые испытания»).</p>
		
	<p><b><i>При испытаниях, к контроллеру</i> подключается Блок Давления БД1 и внешнее питание (смотри ИЛ БД1).</b>
	В контроллер вводятся исходные данные опыта и запускается программа его выполнения. При этом, всё оборудование располагается вблизи скважины или точки установки штампа. 
	Опыт проводится в автоматическом режиме без участия оператора, по заданной программе испытания, все результаты измерений сохраняются в контроллере и после выполнения опыта передаются в программу для обработки и сохранения результатов испытаний.</p>
	
	<p><b><i>И всё бы хорошо</i></b>, но у Исполнителя остаётся некоторое беспокойство о корректной работе оборудования и ходе выполнения опыта. 
	Тем более, что иногда в процессе испытания, требуется корректировка некоторых заданных параметров, в частности, величины ступени давления, предельного давления для завершения опыта, перехода в режим разгрузки и прочее…
	В данном случае Оператор, должен подойти к месту испытания взять в руки контроллер, посмотреть текущие параметры испытаний на дисплее и при необходимости внести нужные корректировки параметров.</p>
	
	<p>И сколько раз нужно контролировать опыт? А может просто сидеть рядом?
	Согласитесь, что это не очень удобно даже при автоматическом выполнении испытания. Ведь параллельно можно заниматься, чем то более полезным?</p>
	
	<p><b><i>Конечно можно, если есть дистанционная возможность контроля за ходом проведения опыта.</i></b>
	Для этого мы предлагаем использовать коммуникатор или планшет с операционной системой Андройд, где установлено наше локальное приложение <b>ShWK.PRK.Cheсker.Android</b>.
	<!-- Для этого к контроллеру ТЕСТ-ШВК или ТЕСТ-ПРК дополнительно подключают ВT- адаптер, для соединения контроллера с мобильным устройством по бескабельному каналу.  -->
	Для этого в контроллеры ТЕСТ-ШВК или ТЕСТ-ПРК (нового поколения) встроены  ВT-адаптеры, для коммуникаций с мобильными устройствами.
	Во время проведения опыта, Оператор в любой момент может включить программу контроля и посмотреть текущие параметры испытания на расстоянии до нескольких десятков метров. Пользовательский интерфейс программы представлен одной кнопкой на сенсорном экране: при нажатии кнопки «обновить», происходит автоматическое установление связи с контроллером и в течение 1 минуты обновляются опытные данные; при нажатии кнопки «стоп», связь между устройствами, разрывается. Ниже на рисунке, показано окно контроля данных опыта на телефоне.</p>
	
	<!-- <img src="/i/N_checker.jpg" /> -->
	<news_images>
		<news_image src="N_checker.jpg"><a href="/i/N_checker.jpg" target="_blank">ShWK.PRK.Cheсker.Android
</a></news_image>
	</news_images>
	
	<p>Если необходима корректировка хода опыта, следует подойти к контроллеру и внести необходимые поправки. Далее продолжить выполнение опыта.
	Хочу заметить, что данная информация не передаётся в программу, а только выполняет функцию текущего мониторинга.
	Опытные данные передаются в программу обработки из контроллера или флэшкарты, после завершения опыта.
	Более полную информацию можно посмотреть на сайте (ИЛ, Cheсker.Android - мониторинг опыта).</p>
		
	<p>Всё для удобства наших Заказчиков.</p>
</text>
</news>
