<?xml version="1.0" ?>
<news order="3" date="23.03.2021" tag="Нормативные документы" author="Евгений Пылаев" author-position="к.т.н, главный специалист АО «Геотест»" group="ШИ">
<title><link>Пояснительная записка по полевым испытаниям просадочных грунтов штампами I типа</link> в соответствии с 
ГОСТ 20276.1-2020. Раздела 5.1, Пункты 5.4.5 — 5.4.10, Приложение Д</title>
<text>

	<h3>1. По методике испытаний.</h3> 
	<p>Методика испытаний просадочных грунтов штампами была разработана 50-55 лет назад, и с тех пор, до настоящего времени, почти не изменилась. В настоящее время она включена в последнюю редакцию ГОСТ 20276.1-2020. </p>
	<p>Вопрос об отнесении грунтов к просадочным, решается до полевых испытаний штампами, на основании лабораторных исследований грунтов при изысканиях или на основании архивных материалов. </p>
	<p>К просадочным грунтам чаще всего относятся лёссы или лессовидные глинистые грунты.</p>
	<p>Испытания просадочных грунтов штампами чрезвычайно трудоёмки, поэтому должны применяться в исключительных случаях, после инженерного обоснования и лабораторного подтверждения просадочных свойств грунтов. </p>
	<p>В действующем ГОСТ 20276.1-2020 методика испытаний и обработки результатов имеет некоторые не очевидные упрощения, в сравнении «Рекомендациями по испытаниям просадочных грунтов статическими нагрузками» НИИОСП, Москва, 1974 г., но в целом сама методика проведения испытаний не изменилась.</p>
	<p>Вероятно, это связано с редкими случаями проведения таких испытаний, а также с тем, что авторы разработанной методики уже вряд ли контролируют её интерпретацию в нормативных документах. </p>
	
	<h3>2. Лабораторные испытания.</h3>
	<p>Большинство испытаний для определения просадочных свойств грунтов проводят в лаборатории: методами «одной кривой» или «двух кривых» по методикам ГОСТ 23161-2012. </p>
	
	<h4>2.1. При испытаниях по методу «одной кривой».</h4>
	<p>определяют относительную просадочность (Ɛsl), при одном заданном давлении Рз. Для этого образец природной влажности уплотняют в кольце при бытовом давлении, измеряют высоту образца ho и далее, нагружают образец ступенями, до заданного давления Рз, МПа. По результатам испытаний строят график Pi, мПа - Sei, мм.</p>
	<p>После стабилизации осадок Se на ступени Рз образец замачивают водой при неизменном давлении Рз и измеряют осадки водонасыщенного грунта Sw- до выполнения критерия стабилизации. </p>
	<p>Относительную просадку вычисляют по формуле:</p>
	
	<p align="center"><b>(Ɛsl) = dh пр / ho</b>;</p>
	<p>где: dh пр – дополнительная осадка образца при замачивании; </p>
	<p>dh пр. = Sw - Se, т.е разность между осадкой водонасыщенного грунта Sw и осадкой образца природной влажности Se, при давлении Рз.</p>
	<p>ho – высота образца, после уплотнения бытовым давлением.</p>
	
	<p>Совершенно ясная и понятная схема испытаний. Заданное давление Рз действует с обоих сторон образца, начальная высота образца известна ho, осадка образца естественной влажности под давлением Рз известна Se, конечная величина осадки, после замачивания под давлением Рз также известна Sw.</p>
	<p>Подобные испытания позволяют легко установить наличие просадочных свойств грунтов и обосновать необходимость проведения полевых испытаний для более точного установления количественных характеристик просадочности. </p>
	
	<h4>2.2. В дополнение к первому испытанию по методу «1 кривой», проводят испытания по методу «2 кривых».</h4>
	<p>В этом случае, компрессионные испытания проводятся с предварительно замоченными, полностью водонасыщенными образцами просадочного грунта.</p>
	<p>Образцы грунта, насыщенные водой до испытаний, нагружаются ступенями до заданного давления Рз, мПа и выдерживаются на каждой ступени до условной стабилизации, далее строят график Pi — Sw. </p>
	<p>При совместном рассмотрении результатов двух испытаний, можно оценить относительную просадочность грунтов при разных давлениях в диапазоне от Рбыт до Рз, как разность осадок dS =(Sw-Se), отнесённую к начальной высоте образца h0.</p>
	<p>Ввиду небольшого объёма образцов, такие оценки можно рассматривать только на качественном уровне.</p>
	<p>После подтверждения просадочных свойств в лаборатории, для получения достоверных (количественных) характеристик относительной просадочности следует проводить полевые испытания грунтов штампами, при которых в испытаниях задействован большой объём грунта.</p>
		
	<h3>3. Полевые испытания просадочных грунтов штампами.</h3>
	<p>Испытания просадочных грунтов штампами для оценки характеристик просадочности проводят, в настоящее время редко, в основном после специального обоснования и после лабораторного подтверждения наличия просадочных свойств.</p>
	<p>Такие испытания, согласно п.5.2.4.,Таблица 1 ГОСТ 20276.1-2020, выполняются только круглыми штампами 1-го типа площадью 5000 см2, диаметр штампа примерно - 80 (79.8) см. </p>
	<p>Ступени нагрузки при испытаниях просадочных грунтов природной влажности («метод 1 кривой») , согласно Таблице 4. ГОСТ 20276.1 -2020, принимают не более 0.05 МПа (50 кПа), при времени условной стабилизации деформаций (УС) равной 1 часу. </p>
	<p>Ступени нагрузки при испытаниях водонасыщенных просадочных грунтов («метод 2 кривых»), принимают не более 0.025 МПа (25 кПа), при времени условной стабилизации УС равной 2 часам. </p>
	<p>Отсчёты по прогибомерам на каждой ступени нагружения фиксируют, согласно п.5.4.3., ГОСТ 20276.1-2020 , через 15, 30 и 60 минут до выполнения критерия условной стабилизации деформаций (УС) 0.1мм за время, указанное в Таблице 4. </p>
	<p>При подготовке испытаний по схемам «1кривой» или «2 кривых», обязательна укладка дренирующей подушки толщиной 2-3 см из крупного чистого песка под штампом, для равномерного замачивания грунта.</p>
	
	<h4>3.1. Испытания штампом по схеме «1 кривой».</h4>
	<p>При испытаниях штамп устанавливается на дренирующую подушку и притирается к ней вращением.</p>
	<p>Нагружение штампа, выполняют ступенями Ршт, кПа не более </p>
	<p>50 кПа, все ступени выдерживаются до выполнения критерия условной стабилизации 0.1 мм за 1 час.</p>
	<p>При достижения давления под штампом Рз, МПа (задаётся в задании на испытания проектировщиком) и выполнения критерия стабилизации на этой ступени, начинают заполнение шурфа водой и измерение текущих осадок (просадок) с интервалом 30 минут при постоянным давлением Рз. </p>
	<p>Расчёт расхода воды Q,см. в Приложении В, ГОСТ 20276.1-2020.</p>
	<p>Испытания прекращают после выполнения критерия стабилизации 0.1 мм за 2 часа на ступени Рз. </p>
	<p>Результаты записывают в полевой журнал вручную (форма журнала приведена в Приложении А, ГОСТ 20276.1-2020), строят график испытания, Приложение Г, ГОСТ 20276.1-2020, и по результатам испытаний рассчитывают модуль деформации Е, МПа и величину относительной просадки грунта при давлении под штампом Рз, МПа. </p>
	<p>После завершения испытаний, в шурфе бурится скважина с отбором проб, для измерения глубины замачивания грунта, которая должна составлять не менее 2-х диаметров штампа.</p>
	
	<h4>3.1.1 Обработка результатов испытаний по методу «1 кривой».</h4>
	<p>По результатам испытаний просадочных грунтов в состоянии естественной влажности по методу «1 кривой», определяют Модуль деформации для грунта естественной влажности Е, МПа, который рассчитывается одинаково для всех грунтов п. 5.5.2. ГОСТ 20276.1-2020, формула (1) в пределах линейного участка графика. </p>
	<p>Линейный участок графика f(Рi — Si) для расчёта модуля деформации Е,МПа, начинается в точке (Ро, Sо), где Ро- бытовое давление на глубине установки штампа и заканчивается в точке (Pn, Sn), где Pn – давление в конечной точке линейной части графика (точка перегиба). Если линейный участок продолжается до давления Рз, модуль рассчитывается в пределах этого участка.</p>
	
	<p>Средняя относительная просадочность для активного слоя под штампом при заданном Рз (Приложение Д, ГОСТ 20276.1-2020), рассчитывается по формуле:</p>
	
	<p align="center"><b>Ɛsl = S (spl) / h (spl)</b>; (К.2)</p>
	
	<p> где: Ɛsl - просадка грунта при замачивании под давлением Рз, МПа, для всей сжимаемой толщи грунта под круглым штампом h (spl).</p>
	<p align="center">S (spl) = Sw(Рз) — Se(Рз);</p>
	<p>где:  S(Рз)w — осадка после замачивания грунта и выполнения критерия УС при выдержке под постоянном давлении Рз, МПа.</p>
	<p>Sе(Рз) - осадка грунта природной влажности под давлением Рз, после выполнения критерия УС, до замачивания. </p>	
	<p>В пункте Д.4 Приложения Д, ГОСТ 20276.1-2020, приведены ориентировочные значения высоты сжимаемой толщи под штампом  <b>h(spl)</b>, в зависимости от величины действующего давления Рз, МПа под подошвой штампа:</p>
	<p>Этот ряд выглядит так. </p>
	<p>Давление под штампом Pз = 0.05 МПа; h (spl) = 0.4 * 80 см =20 см</p>
	<p>Давление Pз = 0.1 МПа - h (spl) = 0.7 * 80 см = 56 см; </p>
	<p>Давление Pз = 0.2 МПа - h (spl) = 1.2 * 80 см = 96 см; </p>
	<p>Давление Pз = 0.3 МПа - h (spl) = 1.7 * 80 см = 136 см; </p>
	<p>Давление Pз = 0.4 МПа - h (spl) = 2.0 * 80 см = 160 см; </p>
	
	
	<h4>3.2. Испытания по схеме «двух кривых».</h4>
	<p> В дополнения к первому испытанию, выполненному по схеме «1 кривой», на расстоянии не более 5-6 метров, на той же глубине, проводится ещё одно испытание для грунтов в водонасыщенном состоянии.</p>
	<p>При испытаниях просадочных грунтов в водонасыщенном состоянии, после монтажа оборудования необходимо выполнить заполнение шурфа водой и выждать до начала испытаний, пока не напитается водой вся активная толща, для штампа 5000 см2 &gt;= 160 см, что подтверждается отбором проб при бурении. </p>
	<p>Расчёт расхода воды Q,см. в Приложении В, ГОСТ 20276.1-2020.</p>
	<p>Затем прикладывается первая ступень нагрузки (Р`о), кПа, равная бытовому давлению на глубине испытания. </p>
	
	<p>Далее опыт выполняется при нагружении штампа, ступенями Ршт, кПа не более 25 кПа, все ступени выдерживаются до выполнения критерия условной стабилизации 0.1мм за 2 часа. В течение всего опыта постоянно ведётся подача воды в шурф.</p>
	<p>При достижения давления Рз, МПа (задаётся в задании на испытания проектировщиком, в зависимости от действующих на грунт нагрузок от фундаментов) и выполнения критерия условной стабилизации на этой ступени, опыт прекращают.</p>
	<p>После выполнения испытания в обоих случаях надо убедиться (бурением), что граница водонасыщения находится на глубине, не менее 2-х диаметров штампа.</p>
	
	<h4>3.2.1 Обработка результатов испытаний по методу «двух кривых».</h4>
	<p>По результатам испытаний строится график f(Р`i, S`i), Приложение Г, ГОСТ 20276.1-2020 и выполняются расчёты относительной просадочности грунта.</p>
	<p>На графике выбирается начальная точка для расчёта модуля на линейном участке графика (Р`о, S`о), равная бытовому давлению на глубине испытания или первой ступени нагрузки. </p>
	<p>Далее, выбирается точка Psl – характеризующая начальное просадочное давление, обычно это точка перегиба графика (S=f(p)) для водонасыщенного грунта, которая ограничивает линейную часть графика для расчёта модуля деформации грунта в водонасыщенном состоянии Еsat, МПа в диапазоне давлений (Р`о — Рsl). Расчет выполняется по формуле (1), ГОСТ 20276.1-2020.</p>
	<p>На участке графика (Рsl — Рз), аналогично рассчитывается модуль </p>
	<p>Е2sat, Мпа, обозначим его так, в ГОСТ 20276.1., для него обозначений нет.</p>
	
	<p><i>Примечание 1</i>. При явном отсутствии на графике точки перегиба, за точку Psl принимают давление Pшт,i, при котором осадка на ступени, превышает осадку на предыдущей ступени в два раза. </p>
	<p>Кроме этого ГОСТ 20276.1-2020, Приложение Д, предлагает при нечётко выраженном перегибе графика принимать за Рsl давление, при котором осадка штампа рассчитывается по формуле:</p>
	<p align="center">Ssl = 0.005 hsl;</p>
	<p>где: hsl – высота сжимаемой зоны при давлении под штампом Psl, кПа (по ГОСТ: деформируемая зона грунта по вертикали, определяемая по п. Д.4). </p>
	
	<p>На мой взгляд, это условие неоднозначное, т.к высота сжимаемой зоны, согласно п. Д.4, Приложения Д, зависит от действующего давления под штампом Ршт: </p>
	<p>Pшт = 0.05 МПа, высота hsl = 80*0.4 = 20 см, а Ssl = 0.005 * 20 = 0.1 см; </p>
	<p>Pшт = 0.1 МПа, высота hsl = 56 см, а Sspl = 0.005 * 56 = 0.28 см; </p>
	<p>Pшт = 0.2 МПа, высота hsl = 96 см, а Sspl = 0.005 * 96 = 0.48 см;</p>
	<p>и так далее, ну и где здесь Ssl???. </p>
	
	<p>Учитывая это, давление Psl правильнее выбирать визуально по графику, или по приращению осадок между ступенями.</p>
	<p>Для этого, на начальном участке, до перегиба графика, необходимо выполнять нагружение более мелкими ступенями, не более 10 - 15 кПа.</p>
	<p>По результатам испытаний водонасыщенного грунта обычным порядком рассчитывают два модуля деформации Esat, МПа в диапазоне (P`o-Psl), другой E2sat, МПа для нагрузок ( Psl — Рз), оба по линейным участкам нагрузочной кривой.</p>
	
	<p>Относительную просадочность при испытаниях по схеме «двух кривых» рассчитывают как разность осадок, для соответствующих давлений Pшт,i МПа, для грунтов естественной влажности Sei и грунтов в водонасыщенном состоянии Swi, отнесённую к соответствующей глубине активной зоны hsl, которая зависит от величины давления Ршт,i и рассчитывается в соответствии с Приложением Д, п.Д.4, ГОСТ 20276.1-2020.</p>
	
	<p>В этом есть некоторая неопределённость, так как глубина активной зоны принимается по эмпирической зависимости, а при лабораторных испытаниях мы точно измеряем высоту образца в одометре.</p>
	<p>Относительную просадочность при испытаниях по схеме «двух кривых» рассчитываем по формуле:</p>
	<p align="center"><b>Ɛsl = Sspl / hspl</b>; в диапазоне давлений Pшт &gt; Psl (Psl – Pз); (Д.2)</p>
	<p>где: hspl — глубина сжимаемой зоны при давлении под штампом Ршт,i;</p>
	<p align="center">Sspl=(Swi – Sei), осадки грунта при давлении Ршт.i в водонасыщенном состоянии и в состоянии естественной влажности.</p>	
	<p>Значения относительной просадочности относятся к средним давлениям в деформируемой зоне, которые рассчитываются по формуле:</p>
	<p align="center"><b>Рzср. = (Р + Рsl) / 2</b>; при Р &gt; Psl., (Д.3)</p>
	<p>(тоже не очень корректное допущение для нелинейной эпюры распределения напряжений по глубине под штампом). </p>
	
	<h4>3.3. Алгорим обработки результатов в программе ShwPW.</h4>
	<p>На двух графиках, при испытании по схеме «1 кривой» (грунты естественной влажности) и «2 кривых» водонасыщенные грунты, ступени давлений никогда не совпадают, поэтому в программе обработки результатов испытаний принят следующий алгоритм.</p>
	<p>1. Сколько бы не было ступеней на графиках Ршт,i — f1(Sei) (испытания в состоянии естественной влажности, «одна кривая») и Ршт,i – f2(Swi) (испытания в водонасыщенном состоянии, по схемк «двух кривых»), в диапазоне нагрузок (Рsl - Рз), эти зависимости аппроксимируются кусочно-линейными функциями. </p>
	<p>2. Кусочно-линейной функцией аппроксимируется и глубина деформированной зоны hsрl - f3(Рштi, dшт), согласно п.Д.4, Приложения Д.</p>
	<p>3. В программе обработки результатов опытов ShwPW, задаётся шаг по давлениям под штампом dРшт, для диапазона нагрузок (Рsl - Рз), в соответствии с которым рассчитываются значения относительной просадочности Ɛsl, для выбранного ряда нагрузок Ршт.</p>
	<p>Вот и все расчёты. Их можно выполнить без всякого совмещения кривых на одном графике, чисто расчётом, после выбора на графиках всех характерных точек. </p>
	
	<h3>4. Обработка результатов штамповых испытаний просадочных грунтов по программе ShwPW.</h3>
	<p>Штамповые испытаний можно проводить по старинке, в ручном режиме, как и 50-60 лет назад. При этом используют грузовые платформы грузоподъёмностью до 20-40 тонн или винтовые анкеры, соединённые посредством балок в силовую раму.</p>
	<p>Нагружение штампа выполняют посредством гидравлического домкрата с насосной станцией. Отсчёты снимают по прогибомерам или часовым индикаторам и записывают в журнал испытаний по форме, представленной в Приложении А, ГОСТ 20276.1-2020. </p>
	<p>Далее, результаты измерений усредняют (по отсчётам 3-х прогибомеров), приводят давления в гидросистеме Рм,i к давлению под штампом Ршт,i, учитывая упругую деформацию ствола штампа под нагрузкой и вводят корректировки в расчёты осадок.</p>
	<p>И только после этого строят графики испытаний для расчётов относительной просадочности. </p>
	<p>Всё это возможно только при аккуратном протоколировании результатов измерений в журнале, при постоянном контроле давления в гидросистеме на ступенях, при общей продолжительности опыта до суток. Страшно представить этот титанический труд…</p>
	<p>Конечно, графики на одном поле совместить можно, но я бы вообще не советовал проводить испытания таким способом для изучения просадочные свойства грунтов, т.к помимо высокой трудоёмкости испытаний, возможны серьёзные ошибки при назначении ступеней давления и при ручном протоколировании результатов. </p>
	
	<p>Для обработки результатов штамповых испытаний, выполненных «ручным способом» и формирования отчётных документов: Паспорта опыта и Протокола испытаний, мы предлагаем пользоваться нашей модернизированной программой ShwPW.</p>
	<p>Эта программа давно используется для обработки результатов штамповых испытаний и сейчас доработана для опытов на просадочных грунтах (при испытаниях по методу «1 кривой» и «2-х кривых», в соответствии с ГОСТ 20276.1-2020).</p>
	
	<h4>4.1. Метод «1 кривой».</h4>
	<p>Для обработки опытов, выполненных на просадочных грунтах, в форме Исходные данные опыта , следует выбрать метод проведения испытаний «Просадочные: одна кривая» (испытания грунтов в состоянии естественной влажности).</p>
	<p>После выбора метода проведения испытания, появляются дополнительные окна.</p>
	<p>В соответствующих окнах следует ввести заданное давление замачивания Рз, кПа и расход воды, Q, л.</p>
	<p>Для выхода в окно «Просадочные грунты» и выбора реперных точек определения модуля деформации Е, МПа, необходимо на опыте нажать правую клавишу мыши и выбрать пункт «Просадка».</p>

		<!-- <gallery title="Фотографии"> 
			<img src="N_down_pic1.png" />
			<img src="N_down_pic2.png" />
		</gallery> -->
	
	<news_images>
		<news_image src="N_down_pic1.png"><a href="/i/N_down_pic1.png" target="_blank">Исходные данные опыта</a></news_image>
		<news_image src="N_down_pic2.png"><a href="/i/N_down_pic2.png" target="_blank">График испытаний по методу «одной кривой»</a></news_image>
	</news_images>

	<p> На появившемся графике необходимо выбрать конечную точку линейного участка Psl, при данной форме графика линейная часть может быть принята до точки Рз.</p>
	<p> Модуль деформации Е, МПа и коэффициент относительной просадочности Ɛsl для давления замачивания Рз, кПа, будут рассчитаны автоматически и появятся в таблице под графиком в Паспорте опыта/Раздел Отчёты (Приложение 1), а опытные данные в Протоколе опыта (Приложение 2).</p>
	
	<h4>4.2. Метод «2 кривых».</h4>
	<p>Для обработки результатов испытаний по методу «две кривые», в форме Исходные данные опыта следует выбрать методику испытаний «Просадочные: две кривые» (водонасыщенные грунты). В соответствующих окнах следует ввести заданное давление Рз, кПа и расход воды, Q, л. </p>
	
	<p>Для обработки данных по методу «две кривые» необходимо выполнить вход в окно «Просадочные грунты» для опыта, выполненного по методу «одна кривая». </p>
	<p>Далее, по запросу программы, указывается конечная точка линейного участка Рsl. </p>
	<p>При постановке отметки в поле «с замачиванием», появляется возможность выбора и обработки опыта выполненного в водонасыщенном грунте, по методу </p>
	<p>«двух кривых».</p>
	<p>После выбора опыта, появляется возможность задания дополнительных параметров для обработки: давление Psl, кПа и шаг давлений под штампом dPшт ,МПа, для расчётов относительной просадочности.</p>
	
	<news_images>
		<news_image src="N_down_pic3.png"><a href="/i/N_down_pic3.png" target="_blank">График испытания по методу «двух кривых»</a></news_image>
	</news_images>
	
	<p>Psl, кПа — точка перегиба графика для замоченного грунта.</p>
	<p>При выборе на графике точки с давлением Psl, кПа рассчитывается модуль деформации Еsat, МПа на участке (P`o-Psl) и модуль деформации Е2sat, МПа на участке (Psl — Рз). </p>
	<p>Величина относительной просадки Ɛsl рассчитывается для реальных точек давлений, которые попадают в диапазон (Psl — Рз).</p>
	<p>При выборе шага dPшт, (в окне программы он назван Шаг Роп,МПа), график из кПа, переходит в масштаб МПа, т.к имеет работать в одинаковых размерностях.</p>
	<p>На обоих графиках на основе линейной интерполяции между опытными точками строится ряд давлений с шагом dPшт, МПа, в которых автоматически рассчитывается величина относительной просадки Ɛsl , для полученного ряда, давлений в диапазоне нагрузок (Psl — Рз). </p>
	<p>Для каждого давления при расчёте мощность деформируемой зоны hspl, рассчитывается в соответствии с п.Д4, Приложения Д, ГОСТ 20276.1-2020, также на основе линейной интерполяции между опорными точками: 0.05, 0.1, 0.2, 0.3 и 0.4 МПа.</p>
	<p>Модули деформации для водонасыщенного грунта: для линейного участка графика Еsat, МПа (в диапазоне давлений P`o-Psl) и для нелинейного участка Е2sat, МПа (в диапазоне давлений Psl-Рз) и давление Psl представлены в та)блице под графиком в «Паспорте испытаний просадочного грунта» по методу «двух кривых» (Приложение 3). </p>
	<p>А опытные данные и результаты расчётов относительной просадочности для разных давлений, приведены в Протоколе опыта (Приложение 4).</p>
	<p>Все пояснения о параметрах, задействованных в расчётах, даны в Примечании под этой таблицей.</p>
	
	<h3>5. Техника для проведения штамповых испытаний.</h3>
	<p>Предприятие ГЕОТЕСТ давно работает над проблемами автоматизации и электронной фиксации результатов измерений при проведении полевых испытаний грунтов штампами, прессиометрами, статическим и динамическим зондированием. </p>
	<p>Для работы со штампами 1-го типа ШП20 с гидравлической нагрузочной системой с усилием до 400 кН, мы можем предложить несколько вариантов полуавтоматического и автоматического оборудования.</p>
	
	<h4>5.1. Полуавтоматический вариант оборудования.</h4>
	<p>Штамп ШП20 с гидравлической нагрузочной системой + комплект КРП1/ВД с контроллером ТЕСТ-ШВК + Компенсатор ГП. </p>
	<p>Этот комплект работает под управлением контроллера ТЕСТ-ШВК. Перед началом опыта в контроллер вводятся исходные данные опыта в полном объёме (более подробная информация на сайте), в том числе и нагрузочно - временные параметры для проведения испытания. </p>
	<p>Контроллер в процессе проведения опыта, сохраняет все результаты измерений: время, давление, показания датчиков перемещений, с заданным шагом и контролирует выполнение критерия стабилизации (КС).</p>
	<p>При выполнении КС на ступени, контроллер подаёт сигнал оператору и предлагает ему задать очередную ступень нагрузки, величина которой показана на дисплее контроллера. </p>
	<p>Оператор задаёт следующую ступень нагрузки посредством насосной станции и продолжает опыт. При выдержке на ступени постоянное давление в гидросистеме поддерживается автоматически посредством гидро-пневматического регулятора (Компенсатор ГП), который входит в состав комплекта.</p>
	<p>После завершения опыта все результаты измерений из контроллера передаются на ПК в Программу обработки и сохраняются в Базе данных.</p>
	<p>Обработка результатов измерений выполняется на ПК в диалоговом режиме Оператором и завершается формированием отчётных документов: Паспорта опыта, Протокола испытания и Графика развития деформаций грунта на ступенях.</p>
	<p>Использование такого комплекта оборудования полностью исключает необходимость протоколирования результатов измерений и контроля давления на ступенях нагрузки.</p>
	<p>Это существенно снижает трудоёмкость проведения опыта и полностью исключает ошибки оператора, так как при проведении испытания он только следует рекомендациям контроллера ТЕСТ-ШВК для назначения величины нагрузки на ступенях, а выполнение критерия стабилизации (КС) контролирует программа контроллера.</p>
	<p>Для обработки результаты измерений автоматически сохраняются в контроллере ТЕСТ-ШВК и передаются в Базу данных программы PNEUMATOR. </p>
	
	<p>При этом Компенсатор ГП является обязательным инструментом при проведении таких испытаний, так как он позволяет точно задавать ступени нагрузки и поддерживать постоянное давление на ступени при существенных деформациях грунта под штампом. Выполнять это посредством гидродомкрата или насосной станции, на протяжении всего опыта, Оператору очень и очень сложно. </p>
	<p>Этот полуавтоматический комплект оборудования может использоваться как при проведении испытаний дисперсных песчаных и глинистых грунтов с обычными свойствами, так и при испытаниях просадочных грунтов естественной влажности (метод «1 кривой») и испытаний замоченного грунта (метод «2х кривых»).</p>
	<p>Есть ещё два варианта оборудования для проведения штамповых испытаний в полуавтоматическом режиме: </p>
	<p>Первый вариант - комплект Штамп ШП20 + комплект КРП1/ВД + Блок П/ВД + Компенсатор ГП. </p>
	<p>Этот комплект отличается тем, что трансляция результатов штампового опыта, контроль за ходом испытания и сохранение результатов осуществляется дистанционно, посредством трансляции протокола испытаний на удалённый компьютер (ноутбук) по бескабельному каналу ZieBee. </p>
	<p>Второй вариант - Штамп ШП20 + комплект КРП1/ВД + Блок УБ1(п/г) + Компенсатор ГП. </p>
	<p>Этот комплект отличается тем, что трансляция результатов штампового опыта, контроль за ходом испытания и сохранение результатов, также осуществляется дистанционно, по каналу БЛЮТУЗ на микрокомпьютер (МК), где формируется общий файл результатов испытаний, который передаётся в Базу данных Программы PNEUMATOR для обработки результатов. </p>
		
	<h4>5.2. Автоматический вариант оборудования.</h4>
	<p>Для проведения испытаний в полностью автоматическом режиме, мы рекомендуем использовать комплект оборудования в составе: </p>
	<p>Штамп ШП20 + комплект КРП1/ВД + КАП2 + Компенсатор ГП + Устройство ПГА. </p>
	<p>Этот комплект работает под управлением Программы PNEUMATOR, установленной на удалённом компьютере (ноутбуке). Коммуникации между устройствами КАП2 — ноутбук, осуществляются по бескабельному каналу в формате протокола ZieBee. </p>
	<p>Оператор, после монтажа оборудования, задаёт в программе исходные данные для проведения опыта и даёт команду начать испытание. Весь опыт проводится без участия оператора в автоматическом режиме, под управлением Программы PNEUMATOR и заканчивается после достижения заданного давления для завершения опыта Рпр, кПа. Все опытные данные сохраняются в Базе данных программы, и после завершения испытания доступны для обработки и формирования отчётных документов: Паспорта штампового опыта и Протокола испытания.</p>
	<p>Контроль за ходом испытания, в процессе выполнения опыта, ведётся на мониторе компьютера, причём оператор имеет возможность внести корректировки в программу испытания. </p>
	<p>Более подробную информацию по оборудованию для штамповых испытаний можно посмотреть в обзорной статье соответствующего раздела нашего сайта. </p>
	
	<news_images>
		<news_image src="N_down_rep1.png"><a href="/i/N_down_rep1.png" target="_blank">Паспорт «одна кривая»</a></news_image>
		<news_image src="N_down_rep2.png"><a href="/i/N_down_rep2.png" target="_blank">Протокол «одна кривая»</a></news_image>
		<news_image src="N_down_rep3.png"><a href="/i/N_down_rep3.png" target="_blank">Паспорт «две кривые»</a></news_image>
		<news_image src="N_down_rep4.png"><a href="/i/N_down_rep4.png" target="_blank">Протокол «две кривые»</a></news_image>
	</news_images>
	
</text>
</news>	