<?xml version="1.0" ?>
<news order="4" date="18.11.2020" tag="Оборудование" author="Евгений Пылаев" author-position="к.т.н, главный специалист АО «Геотест»" group="СЗ">
<title><link>Пробоотборник Р-45М для установок статического зондирования</link></title>
<text>

	<p>В номенклатуру нашей продукции входит пробоотборник Р-45М, предназначенный для работы в составе специализированных зондировочных установок.<br/>
	Первое устройство было разработано в 2007 году для отбора проб грунта ненарушенного сложения посредством установок статического зондирования, без бурения скважин.<br/>
	Использование пробоотборника позволяло в процессе зондирования отбирать пробы грунтов ИГЭ на разных глубинах для определения вида грунта, т.е для его идентификации.</p>

	<p>В 2020 году конструкция пробоотборника была доработана (см. ИЛ <link to="ПРОБ">Пробоотборник Р-45М</link>) и при его использовании появилась возможность отбирать одновременно четыре пробы ненарушенной структуры для идентификации грунта и определения его основных физических свойств в полевых или лабораторных условиях.<br/>
	При работе на зондировочной установке, пробоотборник вдавливается на нужную отметку, посредством зондировочных штанг, открывается при перемещении штанг вверх и при последующем вдавливании, отбирает пробу грунта общим объёмом 100 см3. Затем пробоотборник извлекается на поверхность, заряжается новой кассетой с кольцами и вдавливается в ту же скважины на следующую отметку. <i>Особенно удобно использовать пробоотборник Р-45М при работе в стеснённых условиях, с использованием переносных установок статического зондирования, например ПУСЗ 1М, выпускаемой на предприятии ГЕОТЕСТ (см. ИЛ <link to="ПУСЗ">Переносная установка ПУСЗ</link>)</i>.</p>

	<p>Конструкция Пробоотборника и работа с ним подробно описана в <i>Руководстве по эксплуатации</i> (РЭ) на <i>Пробоотборник Р-45М</i>, где приведены и методики лабораторных определений основных физических свойств грунтов, посредством Полевой лаборатории Литвинова ПЛЛ-9 или в грунтовой лаборатории предприятия..<br/>
	Лабораторию ПЛЛ-9 выпускает в России несколько предприятий. Информацию можно найти в Интернете. Не знаю этих производителей, поэтому обойдёмся без рекомендаций.</p>

</text>
</news>
