<?xml version="1.0" ?>
<news order="5" date="19.03.2020" tag="Нормативы" author="Евгений Пылаев" author-position="к.т.н, главный специалист АО «Геотест»" group="СЗ">
<title><link>Статическое зондирование (ГОСТ 19912-2012, Изменение №1)</link></title>
<text>

	<p>Разработку приборов для статического зондирования грунтов мы начинали ещё при действующем <b>ГОСТ 19912-2001</b> «Методы полевых испытаний статическим и динамическим зондированием», принятым 01.01.2002 года.<br/>
	Следующая редакция ГОСТ 19912- 2012, была введена в действие в 01.11.2013 года, а не так давно, 01.09.2019 года, в действующий <b>ГОСТ 19912-2012</b> были внесены <b>Изменения №1</b>, которые существенно изменили содержание некоторых пунктов этого документа.</p>

	<p><i>На мой взгляд, этот факт требует пояснений</i>, на которые я хочу обратить внимание наших Заказчиков, для принятия правильного решения при выборе оборудования для статического зондирования.<br/>
	Если сравнить два ГОСТа 19912 в редакции 2001 и 2012 года, то можно увидеть, что различий между ними не много и они практически не повлияли на работу Заказчиков с нашим оборудованием.<br/>
	Так, в сравнении с ранней редакцией (2001 года), в следующей редакции (2012 года) изменились длина муфты электрических зондов, где она сейчас жёстко принята равной 310 мм (площадь 350 см2), (ранее 90-310 мм) и шаг снятия отсчётов изменился с 20 до 10 см.<br/>
	Понятно, что эти изменения никак не повлияли на работу с нашим оборудованием.</p>

	<p>А вот <b>Примечание 1, к п.5.2.4, ГОСТ 19912-2012</b>, которое требует обязательного использования зондов с инклинометрами при глубине зондирования более 10 метров, разделило наше оборудование на два класса:</p>

	<p>• до 10 метров сейчас можно использовать <i>аналоговые комплекты <link to="ТЕСТ-К2М">ТЕСТ-К2М</link> и <link to="ТЕСТ-12">ТЕСТ-12</link> (без инклинометров)</i>;<br/>
	• а вот глубже 10-ти метров, <i>только цифровые комплекты <link to="ТЕСТ-К4М">ТЕСТ-К4М</link> с цифровыми зондами, оснащёнными инклинометрами</i>.
	Такое оборудование у нас было разработано давно (ещё в 2007 году), задолго до принятия новой редакции ГОСТ 19912-2012, поэтому у наших Заказчиков проблем не было, покупай, что хочешь.</p>

	<p><i>Все данные зондирования, при использовании аналоговых и цифровых зондов, сохраняются в контроллерах ТЕСТ-К2М или ТЕСТ-К4М, в цифровом виде, как указано в <b>п.5.4.7, ГОСТ 19912-2012</b>, для любых электрических зондов.</i><br/>
	При работе на буровой установке, это выполняется по нажатию дистанционной кнопки, в соответствии с рисками на штангах, а при работе на установке статического зондирования, посредством цифрового формирователя отсчётов ФО.</p>
	
	<p><i>Если до 2013 года</i>, наши Заказчики в основном, приобретали аналоговые комплекты ТЕСТ-К2М, то после принятия новой редакции ГОСТ 19912-2012, в продажах стали доминировать цифровые комплекты ТЕСТ-К4 с инклинометрами. <br/>
	При использовании таких комплектов у Экспертизы не было вопросов при выполнении зондирования на глубину более 10-ти метров.</p>

	<p><i>Конечно, у аналоговых комплектов ТЕСТ-К2М</i> есть и будут свои Заказчики, т. к. во многих случаях, при изысканиях простых объектов, не требуются исследования грунтов на глубину более 10-ти метров.<br/>
	Например, при изысканиях линейных объектов: линии электропередач, газопроводы и нефтепроводы, а также при проектировании сооружений с фундаментами на естественном основании или при использовании в качестве в оснований скальных грунтов (сваи-стойки) и прочее…<br/>
	<i>В связи с этим требованием, наши Заказчики, при выборе оборудования для статического зондирования, должны учитывать специфику своих объектов для исключения проблем с Экспертизой и Инвесторами</i>.</p>

	<p>Однако, <b>после принятия 01.09.2019 Изменений №1 к ГОСТ 19912-2012</b>, при выборе оборудования для статического зондирования, проблем у Заказчиков прибавилось.<br/>
	<b>Так, п. 5.4.4 (Изменения №1) предлагает вести запись результатов измерений по всем датчикам электрических зондов непрерывно (что, мне непонятно) или с шагом, не более 5 см</b>.</p>

	<p><i>К сожалению, там нет оговорки, что для аналоговых зондов (комплект ТЕСТ-К2М) при зондировании до 10 метров, для которых шаг можно было оставить «старым», т.е 10 см, как принято ранее в ГОСТ 19912-2012</i>.<br/>
	Лично мне, это кажется совершенно бессмысленным и излишним требованием, ведь глубина зондирования до 10 метров, инклинометр не нужен, а зачем такой шаг снятия отсчётов? Тем более, что в ГОСТ 20522-2012, в части выделения ИГЭ, ничего не изменилось в сравнении с ГОСТ 20522-96.</p>
	
	<p><i>Формально это означает, что при работе на буровых или переносных установках, требуется обязательно использовать автоматическую запись результатов измерений посредством автоматического формирователя отсчётов (ФО), т.к вручную выполнить это требование физически невозможно.</i><br/>
	Таким образом, у Экспертизы могут появиться вопросы к Исполнителям, если они не имеют в комплекте зондирования автоматического формирователя отсчётов (ФО), который в данном случае должен быть установлен и на Буровой установке, используемой в качестве вдавливающего устройства, и на переносной установке зондирования и тем более, на специализированной установке статического зондирования.</p>

	<p><i>Очень надеюсь, что через некоторое время, это нелепое требование, при зондировании до 10 метров, будет отменено, но пока только ТАК</i>.</p>
	
	<p><i>В разделе 5.5</i> также есть не понятные для меня требования.<br/>
	Файлы с результатами зондирования (в виде «электронных таблиц»), должны прикладываться к отчётам по изысканиям, а протоколы испытаний должны включаться в их состав. Совершенно непонятно, в каком виде (на каком носителе) и в каком формате должны прикладываться к отчётам эти «электронные таблицы» и Протоколы испытаний.<br/>
 Этот вопрос надо задать составителям ГОСТ 19912-2012 и авторам Изменений №1, иначе тоже могут быть проблемы с Экспертизой при проверке отчётов.<br/>
	У нас в программе обработки результатов зондирования <link to="Geoexplorer">Geoexplorer</link>, есть много разных вариантов отчётов и раньше Экспертизу это вполне устраивало, без всяких «Электронных таблиц».</p>
	
	<p><i>По дополнительным данным, которые следует включать в Протокол Испытаний (см. Изменения №1, п. 5.5 «Протокол испытаний должен включать...»)</i> ничего говорить не буду, это Проблемы Исполнителей и Экспертизы.<br/>
	На мой взгляд эта информация избыточна и неуместна, тем более, для каждой точки зондирования.<br/>
	Тем не менее, эти требования уже включены в новую версию нашей программы <b>Geoexplorer</b>, так что обращайтесь.<br/>
	Других комментариев по принятым нормативным документам пока у меня нет. Вся информация о номенклатуре нашей продукции на сайте...</p>

</text>
</news>
