<root>
	<block>
		<p>Блок Давления БД-1 (далее БД-1) предназначен для автоматизации процесса проведения прессиометрических испытаний грунтов при работе с электровоздушным прессиометром <link to="ПЭВ">ПЭВ-89МК</link>.</p>
		<p>Использование Блока Давления позволяет снизить трудоёмкость прессиометрических испытаний, так как в этом случае задание давления на ступени и его контроль при выдержке до стабилизации выполняются автоматически без участия Оператора.</p>
		<p>Блок БД-1 работает под управлением контроллера ТЕСТ-ПРК, который входит в комплект ПЭВ-89МК и используется для протоколирования результатов испытаний и их передачи в ПК для обработки.</p>
		<p>Для работы с блоком БД-1 в штатный контроллер ТЕСТ-ПРК необходимо прошить новую версию ПО, но для установки нового ПО пригодны только комплекты ПЭВ-89МК, выпущенные после 2010 года.</p>
		<p>После обновления ПО, прибор ТЕСТ-ПРК полностью сохраняет возможность проведения испытаний в ручном режиме.</p>
		<p>После формирования задания на опыт и ввода Исходных данных в контроллер, блок давления БД-1 по командам контроллера выполняет следующие действия:</p>
		<ol>
			<li>включает электрокомпрессор и закачивает воздух в ресивер;</li>
			<li>задаёт первую ступень давления для обжатия стенок скважины;</li>
			<li>задаёт рядовые ступени и поддерживает давление до выполнения критерия стабилизации;</li>
			<li>снижает давление заданными ступенями при выполнении режима разгрузки и повторного нагружения;</li>
			<li>подкачивает воздух при выравнивании давлений в зонде и ресивере;</li>
			<li>автоматически сбрасывает давление в зонде при завершении опыта.</li>
		</ol>
		<p></p>
		<gallery title="Фотографии">
			<img src="BD1.jpg" alt="Внешний вид Блока Давления БД-1" />
			<img src="BD2.jpg" alt="Передняя панель прибора БД-1" />
			<img src="BD3.jpg" alt="Задняя панель прибора БД-1" />
		</gallery>
	</block>
	
	<block title="Технические характеристики" wide="1">
		<spec>
			<row param="Напряжение питания, В" val="от 12 до 15" />
			<row param="Средний ток потребления, мА" val="300" />
			<row param="Степень защиты" val="IP54" />
			<row param="Диапазон рабочих температур, °C" val="-20..+40" />
			<row param="Габаритные размеры, мм" val="100х170х200" />
			<row param="Масса комплекта (с аккумулятором), кг" val="25" />
		</spec>
		<p>При работе комплекта ПЭВ 89МК+БД-1 без электрокомпрессора для закачки воздуха в пневмоаккумулятор используют ручной насос. Блок БД-1, в данном случае, выполняет все свои основные функции по автоматизации опыта, а для электропитания такого комплекта достаточно штатного аккумулятора 12 Вольт /12- 25 А*ч и кабеля БД-Р.</p>
	</block>
	
	<block title="Состав комплекта" wide="1">
		<consist>			
			<row param="Блок давления БД-1" val="1" />
			<row param="Кабель к контроллеру БД-К" val="1" />
			<row param="Кабель к аккумулятору БД-А" val="1" />
			<row param="Кабель к аккумулятору БД-Р" val="1" />
			<row param="Пневмошланг БД-А" val="1" />
			<row param="Пневмошланг БД-Б" val="1" />
			<row param="Аккумулятор 12В, не менее 35Ач, с типом клемм EN (стандартная)*" val="1" />
			<row param="Руководство по эксплуатации" val="1" />
			<row param="Тара для транспортировки и хранения" val="1" />
		</consist>
		<p>*Поставляется по согласованию.</p>
	</block>
	
	<block title="Устройство БД-1">
		<p>На передней панели расположены:</p>
		<ol>
			<li>гнездо «КОНТР.» для подключения контроллера ТЕСТ-ПРК;</li>
			<li>тумблер «КОМПР.» позволяет вручную поднять давление в ресивере, включив компрессор.</li>
		</ol>
		<p>Тумблер не имеет фиксации, поэтому его необходимо удерживать в процессе подкачки.</p>
		<p>В процессе автоматической подкачки ресивера, зажигается индикатор.</p>
		<ol>
			<li>тумблер «ПИТ.» осуществляет подачу электрического питания на БД-1 и контроллер.</li>
		</ol>
		<p>При подаче питания на прибор зажигается зеленый индикатор.</p>
		<p>На задней панели расположены:</p>
		<ol>
			<li>гнездо «АКК.» для подключения аккумулятора;</li>
			<li>предохранитель «ПР.», 30А;</li>
			<li>гнездо «КОМПР.» для подключения компрессора;</li>
			<li>гнездо «БАЛЛОН», для подключения ресивера;</li>
			<li>пневматическое гнездо «ПЭВН», для подключения пневмомагистрали зонда прессиометра.</li>
		</ol>
	</block>
	
	<block title="Работа комплекта ПЭВ-89МК совместно с блоком БД-1">
		<p>Перед началом работы необходимо выполнить сборку комплекта согласно схеме соединений:</p>
		<gallery title="Схема соединений">
			<img src="BD4.jpg" alt="Схема соединений" />
		</gallery>	
		<p></p>
		<p>Зонд прессиометр ПЭВ-89МК устанавливают на отметку испытания и включают тумблер «ПИТ.».</p>
		<p>Одновременно с загрузкой ПО контроллера ТЕСТ-ПРК, происходит подкачка ресивера.</p>
		<p>Переход к работе с блоком БД-1 осуществляется через сервисное меню контроллера. Подробнее данная процедура описана в руководстве пользователя на комплект ПЭВ-89МК+БД-1.</p>
		<p>Если работа в автоматическом режиме разрешена, то контроллер после сообщения «F-ТЕСТОВЫЙ РЕЖИМ» показывает сообщение «РАБОТА С БЛОКОМ ДАВЛЕНИЯ БД-1».</p>
		<p>Ввод Исходных данных опыта выполняется согласно инструкции на прессиометр электровоздушный ПЭВ-89МК.</p>
		<p>Выполнение испытания начинается после команды на выполнение опыта.</p>
		<p>При использовании электрокомпрессора опыт выполняется автоматически до его завершения. При этом ход опыта и данные измерений, в режиме реального времени, представлены на мониторе контроллера ТЕСТ-ПРК.</p>
		<p>При работе с комплектом ПЭВ-89МК+БД-1 без электрокомпрессора, при выравнивании давлений в зонде и пневмоаккумуляторе, на мониторе прибора появляется сообщение: «ПОДНЯТЬ ДАВЛЕНИЕ В БАЛЛОНЕ!!!». Получив такое сообщение, Оператор выполняет подкачку с помощью ручного насоса. После закачки воздуха, опыт будет продолжен автоматически до завершения.</p>
		<p>Опытные данные сохраняются в приборе ТЕСТ-ПРК и передаются в программу PressPW для обработки и формирования Протокола испытания.</p>
		<p>Блок давления может поставляться дополнительно к приобретённым ранее комплектам прессиометра ПЭВ-89МК, в том числе и выпущенным до 2010 года, с заменой или поставкой дополнительного контроллера ТЕСТ-ПРК.</p>
	</block>
	
	<block title="Версия для печати">
		<p><a href="/docs/print/BD_SH.pdf" target="_blank">Блок Давления БД-1 (PDF)</a></p>
	</block>	
	
	<block title="Добавить в заявку">
		<order />
	</block>
	
</root>