<root>
	<block>
		<p>Комплект БПД1 (бескабельной передачи данных  зондирования) предназначен для работы с цифровыми зондами <link_row to="А3М.25.01.00.00">А3-350</link_row>, А4-350 в составе комплекта оборудования <link to="ТЕСТ-К4М">ТЕСТ-К4М</link> или <link to="ТЕСТ-К4U">ТЕСТ К4 CPTU</link>.</p>
		<p>Комплект БПД1 используется как альтернативный канал передачи цифровых данных от зонда к регистрирующему прибору ТЕСТ-К4М или к персональному компьютеру через блок связи.</p>
		<p>Использование комплекта БПД1 значительно повышает производительность и удобство работы персонала, за счёт отказа от использования коммутирующего кабеля, расположенного внутри зондировочных штанг.</p>
		<gallery title="Фотографии">
			<img src="szBPD.jpg" alt="Общий вид комплекта" />
			<img src="szBPDRash.jpg" alt="Расширитель КЭ" />
			<img src="szBPDSht.jpg" alt="Штанга ЭК" />
		</gallery>
	</block>
	<block title="Технические характеристики" wide="1">
		<spec>
			<row param="Продолжительность непрерывной 	работы зонда с полностью заряженным 	аккумуляторным Блоком А1, час " val="не менее 20" />
			<row param="Время полной зарядки аккумуляторного Блока А1, час " val="не более 10" />
			<row param="Максимальная глубина зондирования, м" val="50" />
			<row param="Напряжение питания зонда, вольт" val="7,2" />
		</spec>
	</block>
	<block title="Комплектующие БПД1" wide="1">
		<spec>
			<!-- <row param="Штанга ЭК (Ø 36 мм, длина 1 м)" val="20 шт" />
			<row param="Штанга КТ (Ø 36х8 мм, длина 1 м)" val="2 шт" /> -->
			<row param="Аккумуляторный Блок А1 (7,2 вольт)" val="3 шт" />
			<row param="Наголовник ШЭ (в сборе)" val="1 шт" />
			<row param="Расширитель КЭ (в сборе)" val="1 шт" />
			<row param="Зарядное устройство 12/220 вольт" val="1 шт" />
			<row param="Коробка соединительная КС" val="1 шт" />
			<row param="Кабель Д (коробка соединительная КС - прибор ТЕСТ-К4М)" val="1 шт" />
			<row param="Кабель Н (наголовник ШЭ - коробка соединительная КС)" val="1 шт" />
		</spec>		
	</block>	
	<block>
		<p><b>Для работы с комплектом БПД1 необходимо использовать <link_row to="ШтЭК10">Штанги ЭК</link_row> и <link_row to="ШтКТ8">Штанги КТ</link_row></b>.</p>	
	</block>
	<block title="Устройство и работа комплекта">
		<p>При использовании комплекта БПД1 в составе аппаратуры ТЕСТ-К4М, цифровые данные формируемые зондами А3-350 передаются к измерительному прибору ТЕСТ-К4М или к Блоку связи по двухпроводному каналу.</p>
		<p>Один из изолированных проводников расположен внутри штанги, другим проводником является сама штанга. Коммутация канала передачи данных происходит при накручивании очередной штанги. Центральный проводник соединяется с помощью примыкания подвижного контакта расположенного в нижнем торце штанги, к контактной площадке на верхнем торце предыдущей штанги, а другой проводник через резьбовое соединение штанг.</p>
		<p>Приём цифровых данных осуществляется с помощью специального наголовника ШЭ, оснащенного электрическими контактами и разъемом для подключения кабеля.</p>
		<p>Питание зонда  А3-350 в составе комплекта БПД1 осуществляется  аккумуляторным Блоком А1 с присоединительными разъемами, к которому в свою очередь присоединяется расширитель КЭ с элементом электрической развязки и контактной площадкой.</p>
		<p>Перед началом полевых работ выполняется зарядка аккумуляторных Блоков А1 с помощью зарядного устройства. Общее время зарядки занимает 9-10 часов.</p>
		<p>При выполнении статического зондирования контроллер ТЕСТ-К4М и программа Geoexplorer отслеживают степень заряда аккумуляторного Блока А1.</p>
		<p>При необходимости выполняется замена разряженного аккумуляторного Блока А1 на другой, входящий в комплект, либо производится зарядка аккумуляторного Блока А1 с помощью зарядного устройства.</p>
		<p>Перед проведением работы производят сборку наголовника ШЭ и установку его на шток цилиндра УСЗ. Далее присоединяют к контроллеру ТЕСТ-К4М или к блоку связи кабель Д. Кабели Д и Н подключают к коробке соединительной КС и наголовнику ШЭ.</p>
		<p>Включают прибор ТЕСТ-К4М или переводят блок связи с ноутбуком в тестовый режим. Далее, аккумуляторный Блок А1 соединяют с расширителем КЭ с помощью разъема РС7. Опускают аккумуляторный Блок А1 с кабелем внутрь первой штанги КТ Ø 36х8 и соединяют эту штангу с расширителем КЭ.</p>
		<p>Зонд присоединяют к аккумуляторному Блоку А1 с помощью разъёма РС7. Далее зонд с помощью резьбы присоединяют к нижней части штанги КТ и затягивают все резьбовые соединения. На расширитель КЭ наворачивают штангу ЭК.</p>
		<p>Вывешивают всю сборку, закрепив её вилкой  в наголовнике ШЭ вдавливающего устройства. Общий вид сборки представлен на рисунке, где 1 - наголовник ШЭ; 2 - штанга ЭК; 3 - расширитель КЭ; 4 - аккумуляторный Блок А1; 5 - тензометрический зонд.</p>
		<gallery title="Общий вид сборки">
			<img src="szBPDScheme.jpg" alt="Общий вид сборки" />
		</gallery>
		<p>Зонд должен находиться в вертикальном положении, внутри направляющей трубы установки статического зондировании.</p>
		<p>По истечении 2х минут с момента подключения аккумуляторного Блока А1 к зонду начнется процедура автобалансировки.</p>
		<p>После завершения автобалансировки можно начинать зондирование с последовательным наращиванием штанг. В процессе зондирования оператору необходимо контролировать возобновление сигнала на панели коробки соединительной КС. Сигнал должен пропадать при отмыкании наголовника ШЭ вдавливающего устройства от штанги, и возобновляться при примыкании.</p>
		<p>В том случае, если при очередном наращивании штанг сигнал не возобновился, следует прочистить контакты или заменить штангу.</p>
		<p>После вдавливания зонда, извлечение штанг выполняют без отключения измерительного прибора или блока связи, и после извлечения зонда из грунта контролируют нулевые показания ненагруженного зонда. При отклонении показаний от нулевых значений не более, чем на десять делений прибор выключают и переезжают на следующую точку зондирования. В противном случае требуется выполнить проверку зонда на тарировочном устройстве, либо заменить зонд.</p>
		<p>Проверка проводится путём последовательного задания на зонд половины и максимальной нагрузки от нормированного диапазона измерения удельного сопротивления по каналам “конус” и “муфта”.</p>
		<p>Данные, полученные в процессе зондирования обрабатываются программой Geoexplorer, поставляемой вместе с комплектом БПД1.</p>
	</block>	
	<block title="Версия для печати">
		<p><a href="/docs/print/szBPD.pdf" target="_blank">Комплект БПД1 (PDF)</a></p>
		<p><a href="/docs/print/szTEST-K4M.pdf" target="_blank">Комплект ТЕСТ-К4М (PDF)</a></p>
	</block>
	<block>
		<p><b>Ниже указана базовая комплектация БПД1, которую вы можете заказать в соответствии с вашими пожеланиями. Количество штанг можно изменить. Обращаем ваше внимание, что для работы с БПД1 необходим <link to="ТЕСТ-К4М">Комплект ТЕСТ-К4М</link>. Обратитесь к нам для согласования комплектации</b>.</p>
	</block>
	<block title="Состав комплекта">
		<order />
	</block>	
</root>