<root>
	<block>
		<p>Комплект AdzFo разработан на основе лазерной рулетки BOSCH GLM 50C и СПО для Андройд-у­стройств. Он предназначен для цифровой регистрации результатов динамического зондирования при ра­боте с комплектом АДЗ 2 на буровых установках.</p>
		<gallery title="Фотографии">
			<img src="dzAdzFo1.jpg" />
			<img src="dzAdzFo2.jpg" alt="Внешний вид лазерной рулетки Bosh" />
			<img src="dzAdzFo3.png" />
			<img src="dzAdzFo4.jpg" />
			<img src="dzAdzFo5.png" alt="" />
		</gallery>
	</block>
	<block title="Состав комплекта" wide="1">		
		<consist>
			<row param="Рулетка BOSCH GLM 50C" val="1 шт" />
			<row param="Кронштейн центратора" val="1 шт" />
			<row param="СПО для Андроид-устройства" val="1 шт" />
			<row param="Инструкция по эксплуатации" val="1 шт" />
			<row param="Транспортировочный кейс " val="1 шт" />
		</consist>
	</block>
	<block title="Устройство и работа комплекта" wide="1">
		<p>Перед началом работы, необходимо выполнить мон­таж адаптера динамического зондирования АДЗ-2 на буровой УРБ 2А- 2 в соответствии с Руководством по эксплуатации АДЗ2 00.00.00.00 РЭ.</p>
		<p>Внимательно ознакомиться с инструкцией по эксплу­атации устройства BOSCH GLM 50C, в том числе и с техникой безопасности при работе с устройством.</p>
		<p>На кронштейне центратора АДЗ-2 закрепить рулетку штатным винтом с тыльной стороны (см. рис.).</p>
		<p>Включить устройство BOSCH GLM 50C, активировать лазерный луч и убедиться в том, что он попадает в среднюю зону на мишени наковальни. При необходимости следует отрегулировать направление луча с помощью регулировочных винтов кронштейна. </p>		
		<p>Установить программное обеспечение GeotestAdzFo на Android устройство, включить Bluetooth - адаптер на телефоне или планшете, включить устройство BOSCH GLM 50C и активировать Вluetooth на устройстве. Далее, необходимо запустить Приложение GeotestAdzFo и выполнить поиск устройства BOSCH GLM 50. </p>
		<p>После нажатия на клавишу «Далее», следует страница условия опыта. </p>
		<p>Подготовка опыта включает: сборку устройства; уста­новку двух собранных штанг с конусом в центратор и вдавливания конуса в грунт гидравликой УРБ2-А2 на глубину около 0.2 метра (или с поверхности грунта 0.0 метра, или со дна лидерной скважины), проверку и регулировку вертикальности мачты. При этом молот лежит на наковальне, опущенной на вторую штангу, которая находится выше стола буровой на 30 — 50 см. </p>
		<p>При таком положении оборудования Оператор про­веряет готовность к испытаниям и начинает проведе­ние опыта. </p>
		<p>Оператор поднимает молот и наносит первый удар по наковальне. Индикация текущей глубины и перемещения за залог, начинается после первого удара, если в залоге 1 удар (рекомендуется, при перемещениях за удар более 2 см) или после всего залога после нажатия клавиши «Залог». Величину количества ударов в залоге можно менять в процессе выполнения опыта. </p>
		<p>Все последующие отсчёты фиксируются при нажатии клавиши на телефоне, в момент подъёма молота для очередного удара. </p>
		<p>По окончании испытания, необходимо нажать на знак (+) в правом верхнем углу окна программы. </p>
		<p>После этого автоматически будет создан файл опыта (*.json) и предложена отправка данных на ПК по элек­тронной почте для дальнейшей обработки в програм­ме GeoPush и формирования отчётов по результатам испытания.</p>
	</block>
	<block title="Версия для печати">
		<p><a href="/docs/print/dzAdzFo.pdf" target="_blank">Формирователь отсчётов AdzFo (PDF)</a></p>
	</block>
	<block title="Добавить в заявку">
		<order />
	</block>	
</root>