<root>
	<block title="Назначение" wide="1">		
		<p>Программное обеспечение (приложение) Geotest SHWK.PRK.Cheker (далее Cheker) разработано в АО «Геотест» для мобильных устройств, работающих на ОС Android. </p>
		<p>ПО Cheker предназначено для контроля опытов, выполняемых в автоматическом режиме, с помощью комплектов оборудования АО «Геотест»: ПЭВ-89МК+БД1 для прессиометрических испытаний и КРП-1+БД1+ШВ60 для штамповых испытаний. </p>
		<p>Программное обеспечение Cheker может работать и при выполнении испытаний полуавтоматическом режиме с использованием комплектов прессиометр электровоздушный ПЭВ-89МК и КРП1+ШВ60. </p>
		<p>ПО Cheker предназначено для оперативного дистанционного контроля проведения штампового или прессиометрического опыта. </p>
		<p>ПО Cheker не имеет функций сохранения опытных данных и их передачи на удаленные устройства в программу обработки. </p>
		<p>Передача опытных данных из контроллеров ТЕСТ-ПРК v.21 и ТЕСТ-ШВК v.18 в программу обработки, после завершения опыта, осуществляется при подключении контроллеров к ноутбуку, или при считывании данных с флеш-карты. </p>
		<p>С помощью приложения можно оценить текущие значения осадок (перемещений), давления в пневмосистеме, время длительности ступени, визуально оценить характер графика S - f(P). Эти данные позволяют видеть объективную картину проведения опыта, прогнозировать длительность испытания, принимать решения о корректировке Исходных данных или прекращении испытания.</p>
		
		<gallery title="Фотографии">
			<img src="pgCheker1.jpg" />
			<img src="pgCheker2.jpg" />
			<img src="pgCheker3.jpg" />
			<img src="pgCheker4.jpg" alt="" />
		</gallery>
	</block>
	
	<block title="Работа с программным обеспечением" wide="1">
		<p>После установки программного обеспечения Geotest SHWK.PRK.Cheker на мобильное устройство, установки оборудования в месте проведения опыта и ввода исходных данных опыта в контроллер ТЕСТ-ПРК v.21 (ТЕСТ-ШВК v.18), становиться доступной функция передачи данных из контроллера по bluetooth каналу. </p>
		<p>Для работы необходимо запустить ПО Geotest SHWK.PRK.Cheker с помощью соответствующей иконки на экране Android устройства. После запуска на экране будет отображен рабочий экран приложения. </p>
		<p>Начать прием данных в приложение Cheker возможно в любое время в течении опыта. </p>
		<p>Данные поступают каждую минуту и представляют собой пакет, в котором содержится вся информация о давлениях и осадках (перемещениях) и времени, начиная с первой минуты выполнения опыта. </p>
		<p>Вид испытания (штамповый или прессиометрический) определяется автоматически. На экране можно наблюдать текущее давление в пневмосистеме, осадку или перемещение в миллиметрах. Схема испытания, номер ступени и шага, а также время прошедшее с начала ступени так же отображаются в приложении. </p>
		<p>Кроме текущих цифровых данных, на экране представлен актуальный график «Осадка (Перемещение) — Давление», отражающий процесс выполнения испытания. </p>
		<p>После окончания испытания контроллер ТЕСТ-ПРК v.21(ТЕСТ-ШВК v.18) перестает выполнять передачу данных по bluetooth каналу и обновления данных прекращаются. </p>
		<p>В окне приложения остаются данные последнего шага последней ступени опыта. </p>
		<p>Приложение следует закрыть и выполнить демонтаж оборудования ШВ60 или ПЭВ-89МК в соответствии с Руководствами по эксплуатации, поставляемыми совместно с оборудованием.</p>
	</block>
	
	<block title="Версия для печати">
		<p><a href="/docs/print/pgCheker.pdf" target="_blank">Cheker (PDF)</a></p>
	</block>
</root>