<root>
	<block>
		<p>Комплект КАП2 может использоваться с прессиометрами <link to="ПЭВ">ПЭВ-89МК</link> и предназначен для автоматизации процесса проведения полевых испытаний грунтов. Использование комплекта КАП2 позволяет снизить трудоёмкость опытных полевых работ и повысить достоверность результатов испытаний за счёт исключения ошибок исполнителей при назначении нагрузочно-временных параметров испытания и протоколировании результатов.</p>
		<gallery title="Фотографии">	
			<img src="CAP2.jpg" alt="Общий вид комплекта КАП2" />		
			<img src="PEV+CAP2.jpg" alt="Общий вид комплекта КАП1 с прессиометром ПЭВ-89МК" />
			<img src="PnmPEV.jpg" alt="Рабочее окно программы обработки результатов испытаний Pneumator" />
		</gallery>
	</block>
	<block title="Технические характеристики" wide="1">
		<spec>
			<row param="Напряжение питания, В" val="12" />
			<row param="Средний ток потребления, мА" val="450" />
			<row param="Пневматическое давление, кПа, не более" val="1000" />
			<row param="Степень защиты" val="IP54" />
			<row param="Диапазон рабочих температур, °C" val="-20..+40" />
			<row param="Радиоинтерфейс" val="IEEE 802.15.4/ZigBee" />
			<row param="Габаритные размеры, мм" val="70х120х266" />						
			<row param="Масса комплекта, кг, не более" val="12" />
		</spec>
	</block>
	<block title="Состав комплекта" wide="1">
		<consist>
			<row param="Прессиометр ПЭВ-89МК в полной комплектации" val="1" />
			<row param="Пневмоблок КАП2" val="1" />
			<row param="Адаптер Xbee USB S2" val="1" />
			<row param="Блок ПП с Аккумулятором П" val="1" />
			<row param="Комплект кабелей и пневмомагистралей" val="1" />
			<row param="Аккумулятор 12В/12Ач" val="1" />
			<row param="Зарядное устройство" val="1" />
			<row param="Нетбук (ПК) с ПО «Рneumator»" val="1" />
			<row param="Руководство по эксплуатации" val="1" />
			<row param="Тара для транспортировки и хранения" val="1" />			
		</consist>
	</block>
	<block title="Работа с комплектом">			
			<p>Для проведения испытания грунтов прессиометром с комплектом КАП2 необходимо выполнить сборку комплекта. После соединения всех элементов зонд прессиометра устанавливают в скважину на отметку испытания и в аккумулятор П ручным автомобильным насосом закачивают воздух до давления 600-1000 кПа.</p>
		<gallery title="Схема соединения элементов комплекта ПЭВ-89МК с КАП2">
			<img src="PEV+CAP2sch.jpg" alt="Схема соединения элементов комплекта ПЭВ-89МК с КАП2" />
		</gallery>
			<p>Пневмоблок КАП2 подключают к источнику электропитания (12 вольт) и устанавливают вблизи скважины.</p> 
			<p>Нетбук (ПК) подключают к бортовой сети автомобиля, который может находиться на расстоянии до 50 метров от места испытания или рядом со скважиной при наличии электропитания ПК.</p>
			<p>К USB-порту ПК подключают адаптер Xbee и устанавливают связь пневмоблок КАП2 — ПК в формате радиоинтерфейса ZigBee.</p>
			<p>После установления соединения в ПО <link to="Pneumator">Pneumator</link> вводятся исходные данные опыта, в соответствии с которыми назначаются параметры испытания по методике ГОСТ 20276.2-2020 "Грунты. Метод испытания радиальным прессиометром".</p>
			<p>Далее оператор запускает программу выполнения опыта.</p>
			<p>В процессе проведения испытания пневмоблок по командам ПК задаёт и поддерживает давление на ступенях, сохраняет отсчёты датчиков давления и перемещения с заданным интервалом времени, проверяет выполнение критерия условной стабилизации и завершает опыт после выполнения всей программы испытания.</p>
			<p>В ходе испытания на мониторе ПК в режиме реального времени в графическом и цифровом виде отображаются текущие результаты измерений и одновременно они сохраняются в Базе данных программы.</p>
			<p>После завершения опыта программа Pneumator позволяет обработать результаты испытаний в соответствии с ГОСТ 20276.2-2020 "Грунты. Метод испытания радиальным прессиометром" и сформировать отчёты по результатам испытаний.</p>
			<p>Комплект КАП2 позволяет проводить прессиометрические испытания также в полностью автономном режиме с автоматической подкачкой давления в аккумулятор П под управлением внутреннего ПО пневмоблока КАП2.</p>
			<p>В этом случае, после установления связи с ПК и передачи исходных данных опыта во внутреннею память, пневмоблок КАП2 проводит и завершает испытание под управлением собственного ПО. Внешний ПК во время проведения испытания может быть выключен.</p>
			<p>После завершения опыта все сохранённые данные из пневмоблока могут быть переданы в ПК по запросу ПО <link to="Pneumator">Pneumator</link>.</p>
			<p>При невозможности использования  пневмоблока КАП2 или ПК испытания могут быть продолжены в полуавтоматическом режиме с использованием контроллера ТЕСТ-ПРК, который входит в комплект прессиометра ПЭВ-89МК.</p>	
	</block>		
	<block title="Версия для печати">
		<p><a href="/docs/print/PEV+KAP.pdf" target="_blank">Прессиометр ПЭВ-89МК с комплектом автоматизации КАП2 (PDF)</a></p>
	</block>		
	<block title="Добавить в заявку">
		<order />
	</block>
</root>