<root>
	<block>
		<p>Устройство Блок П используется при проведении испытаний грунтов прессиометрами ПЭВ-89МК в соответствии с ГОСТ 20276.2-2020 «Грунты. Метод испытания радиальным прессиометром» в составе комплекта ПЭВ-89МК+Блок П.</p>
		<p>Испытания проводятся в полуавтоматическом режиме. При испытаниях Блок П подключается к зонду прессиометра вместо контроллера ТЕСТ-ПРК v.21  и, в процессе испытаний, в режиме реального времени, он транслирует результаты измерений по радиоканалу ZigBee на удалённый ПК для сохранения и последующей обработки.</p>		

		<gallery title="Фотографии">
			<img src="prPEV+BP1.jpg" alt="Общий вид комплекта" />			
			<img src="prPEV+BP2.jpg" alt="Внешний вид Блока П" />			
		</gallery>
	</block>

	<block title="Состав комплекта" wide="1">
		<consist>
			<row param="Блок П" val="1 шт" />
			<row param="Терминал оператора (ТОП)" val="1 шт" />
			<row param="Адаптер XBee USB S2" val="1 шт" />
			<row param="Адаптер 220/5 В" val="1 шт" />
			<row param="Кабель электрический USB-БП" val="1 шт" />
			<row param="Кабель бортовой сети 12/5 В" val="1 шт" />
			<row param="Батарея Б1" val="1 шт" />
			<row param="Руководство по эксплуатации" val="1 шт" />
			<row param="Транспортировочный кейс" val="1 шт" />
		</consist>
		<p>Дополнительно к комплекту аппаратуры Блок П, для работы в составе оборудования ПЭВ-89МК+Блок П, необходимы:</p> 
		<consist>
			<row param="Комплект прессиометр электровоздушный ПЭВ-89МК в полном составе" val="" />
			<row param="Ноутбук с предустановленным ПО Pneumator" val="" />
			<row param="Комплекты документации ПЭВ-89МК, Блок П и ПО Pneumator" val="" />
		</consist>
	</block>

	<block title="Технические характеристики" wide="1">		
		<spec>
			<row param="Габаритные размеры" val="115х76х52 мм" />
			<row param="Масса, не более" val="0,2 кг" />
			<row param="тип внутреннего сменяемого источника CR123А, один элемент" val="3V, Lithium" />
			<row param="внешний адаптер с выходными параметрами" val="5 В; 60 мА" />
			<!-- <row param="тип преобразователя давления" val="электронный, с ратиометрическим выходом" /> -->
			<row param="напряжение питания преобразователя давления" val="5,0 ± 0,2 В" />
			<row param="частота напряжения питания преобразователя перемещений" val="10,0 ± 1,0 кГц" />
			<row param="диапазон температур эксплуатации" val="-20..+40 °С" />
			<row param="диапазон температур хранения" val="-20..+60 °С" />
			<row param="Радиоинтерфейс:" val="" />
			<row param="• спецификация" val="IEEE 802.15.4/ZigBee" />
			<row param="• несущая частота" val="2402....2480 МГц" />
			<row param="Профиль UART" val="115200-RTS/CTS" />
		</spec>
	</block>

	<block title="Устройство и работа комплекта">
		<p>Блок П имеет ударопрочный пластиковый корпус, разъём РС7 «Датчики» для подключения пневмомагистрали АД, разъём внешнего питания DJK-11B, две кнопки управления POWER и LINK, Индикаторы ZigBee (синий), индикатор ВАТТ (красный) и отсек для внутреннего элемента питания. </p>
		<p>На передней панели изделия расположены: </p>
		<ol>
			<li>Кнопка «Power» включает/выключает изделие; </li>
			<li>Кнопка «Link» - кнопка проверки связи с координатором ZigBee; </li>
			<li>Индикатор «ZigBee» голубого цвета - состояние модуля ХBee. </li>
			<li>индикатор «ВАТТ» красного цвета - состояние батареи и специальные операции. </li>
		</ol>
		<p>На боковых панелях расположены разъёмы: </p>
		<ol>
			<li>разъём PC-7 «Датчики» для подключения пневмомагистрали АД или кабеля И. </li>
			<li>разъём DJK-11B для подключения дополнительного источника питания, Блока Б1 или Адаптера Бортовой сети 12/5 вольт. </li>
		</ol>
		<p>На задней панели изделия расположен отсек для внутреннего источника питания - литиевой батареи CR123A, 3V. </p>
		<p>Устройство Блок П осуществляет приём аналоговых сигналов от датчиков перемещений, расположенных в зонде прессиометра, и датчика пневматического давления, расположенного в пневмомагистрали прессиометра. Выполняет оцифровку и нормирование сигналов, сохраняет во внутренней памяти тарировочные параметры всех датчиков и транслирует результаты измерений по бескабельному каналу в программу Pneumator для представления, сохранения и последующей обработки опытных данных. </p>
		<p>Взаимодействие Блока П и ПК осуществляется по двустороннему радиоканалу в формате ZigBee. </p>
		<p>Тарировочные параметры всех датчиков могут быть многократно изменены по результатам тарировки или при замене комплекта прессиометра электровоздушного ПЭВ-89МК. </p>
		<gallery>
			<img src="prPEV+BP3.jpg" alt="Схема электрических и пневматических соединений комплекта ПЭВ-89МК+Блок П" />
		</gallery>
		<p>Блок П поддерживает запросы на выдачу результатов измерений по команде программы Pneumator или по команде от Терминала Оператора (ТОП, дистанционная кнопка). </p>
		<p>На основании исходных данных опыта, программа Pneumator назначает нагрузочно-временные параметры испытаний в строгом соответствии с ГОСТ 20276.2-2020, в зависимости от вида грунтов. </p>
		<p>В соответствии с параметрами испытаний программа Pneumator осуществляет запросы на выдачу результатов измерений перемещений и давления в заданные интервалы времени, контроль критерия стабилизации и контроль давления на ступени. </p>
		<p>В ходе испытания, на основании заданных критериев, программа Pneumator предопределяет выполнение оператором тех или иных действий, путём генерации текстовых сообщений для корректного выполнения опыта. </p>
		<p>При отсутствии исполнителя вблизи компьютера в процессе испытания, на Терминал Оператора транслируются аудио сообщения о состоянии оборудования и необходимости корректировки хода опыта. </p>
		<p>Для проведения испытаний выполняют соединения элементов комплекта прессиометра электровоздушного ПЭВ-89МК, в соответствии с Руководствами по эксплуатации.</p>
		<p>Блок П устанавливают на стенд, вблизи места установки прессиометра, и выполняют все требуемые соединения.</p>
	</block>
	
	<block title="Версия для печати">
		<p><a href="/docs/print/PEV+BP.pdf" target="_blank">Прессиометр ПЭВ-89МК + Блок П (PDF)</a></p>
	</block>	
</root>