<root>
	<block>
		<p>Прессиометр электровоздушный ПЭВ-89МК предназначен для полевых испытаний грунтов в скважинах боковым давлением
			в соответствии с ГОСТ 20276.2-2020 "Грунты. Метод испытания радиальным прессиометром"</p>
		<p>Система измерения деформаций стенок скважины электрическая, с индуктивными датчиками перемещений. Система создания
			давления пневматическая, с редукционным клапаном и ресивером для стабилизации величины давления на ступени. Измерение
			давления в зонде электрическим манометром и образцовым манометром кл. точности 0.4. Измерительный прибор (контроллер)
			— цифровой, двухканальный (датчики перемещений и датчик давления) с функциями сохранения и передачи опытных данных
			в ПК для обработки.</p>
		<p>Результаты испытаний используются для определения деформационных характеристик нескальных, немерзлых грунтов (модуля
			деформации грунта Е, МПа).</p>
			
		<gallery title="Фотографии">
			<!-- <img src="prPEV4.jpg" alt="Общий вид комплекта" /> -->
			<img src="prPEV.jpg" alt="Общий вид комплекта" />			
			<!-- <img src="prPEV2.jpg" alt="Манометрическая головка" />						
			<img src="KRP4.jpg" alt="Измерительный прибор ТЕСТ-ПРК" />
			<img src="KRP7.jpg" alt="Измерительный прибор ТЕСТ-ПРК, шнуры, розетка" />
			<img src="KRP6.jpg" alt="Измерительный прибор ТЕСТ-ПРК (разъемы USB)" />
			<img src="prPEV3.jpg" alt="Ресивер" />		
			<img src="prPEV5.jpg" alt="Общий вид комплекта" />
			<img src="prPEV6.jpg" alt="Общий вид комплекта" /> -->
			<img src="prPEV7.jpg" alt="Общий вид комплекта" />
			<img src="CertificatePEV.jpg" />
		</gallery>
		
		<video>
			<iframe width="560" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/i0WRp7Rdeik?wmode=opaque" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>
		</video>	
	</block>
	
	<block title="Публикации" wide="1">
		<p><a href="/docs/ii01_pef-89mk.pdf" target="_blank">Оборудование для полевых исследований грунтов. Электро-воздушный прессиометр ПЭВ-89МК.</a> Инженерные изыскания. Декабрь 2007.</p>
	</block>
	
	<block title="Технические характеристики" wide="1">		
		<spec>
			<row param="диаметр зонда прессиометра минимальный, мм" val="89" />
			<row param="диаметр зонда прессиометра максимальный, мм" val="120" />
			<row param="система создания давления" val="пневматическая" />
			<row param="максимальное давление на грунт, МПа" val="0,9" />
			<row param="диаметр опытной скважины, мм" val="93-100" />
			<row param="длина пневмомагистрали, м" val="30" />
			<row param="система измерения перемещений" val="электрическая" />
			<row param="индикация результатов" val="цифровая" />
			<row param="объем памяти для сохранения опытных данных" val="64 Кб" />
			<row param="интерфейс передачи данных в ПК" val="RS-232, USB" />
			<row param="питание изм. прибора" val="12 В" />
			<row param="точность измерения деформаций, не менее, мм" val="0,1" />
			<row param="температурный диапазон, С°" val="-10..+30" />
			<row param="общая масса комплекта" val="50 кг" />
		</spec>
	</block>
	
	<block title="Состав комплекта" wide="1">
		<consist>
			<row param="Зонд в сборе с пневмомагистралью" val="1" />
			<row param="Манометрическая головка с редукционным клапаном" val="1" />
			<row param="Ресивер с манометром" val="1" />
			<row param="Автомобильный насос" val="1" />
			<row param="Цифровой измерительный прибор (контроллер ТЕСТ-ПРК)" val="1" />
			<row param="Страховочный трос" val="1" />
			<row param="Контрольная труба диаметром 105 мм" val="1" />
			<row param="Техническое описание и инструкция по эксплуатации" val="1" />
			<row param="Программа PressPW.MA для обработки результатов испытаний" val="1" />
			<row param="Транспортировочный ящик" val="1" />
		</consist>
	</block>
	
	<block title="Устройство и работа комплекта">
		<p>Прессиометр ПЭВ-89МК состоит из зонда с эластичной полиуретановой оболочкой, в сборе с пневмомагистралью и датчиком
			давления, ресивера, манометрической головки, с редукционным клапаном, измерительного прибора (контроллера ТЕСТ-ПРК)
			и страховочного троса.</p>
		<p>Основные узлы прессиометра ПЭВ-89МК<!-- показаны на рисунке -->:</p>
		<!-- <gallery title="Основные узлы прессиометра ПЭВ-89МК">
			<img src="prPEV1.jpg" alt="Основные узлы прессиометра ПЭВ-89МК" />
		</gallery> -->
		<ol>
			<li>Зонд с пневмомагистралью.</li>
			<li>Манометрическая головка с редукционным клапаном.</li>
			<li>Ресивер с манометром.</li>
			<li>Измерительный прибор - контроллер ТЕСТ-ПРК имеет четыре управляющих клавиши, цифровой дисплей, разъем для подключения
				к манометрической головке, разъем для подключения внешнего питания и разъем для передачи опытных данных в ПК.</li>
		</ol>
		<p>Прессиометр работает следующим образом.</p>
		<p>Зонд прессиометра опускают в скважину на отметку испытания. В ресивер посредством автомобильного или любого
			другого насоса закачивают воздух, манометрическую головку подключают к ресиверу. К пневмомагистрали зонда подключают
			измерительный прибор (контроллер). В контроллер вводят параметры для проведения опыта: схема нагружения, режим
			испытания, вид грунта,номер опыта, глубина испытания. Оператор редукционным клапаном задает давление первой ступени
			и начинает опыт. Контроллер запускает таймер, начинает сохранение и анализ опытных данных. При выполнении принятого
			критерия стабилизации контроллер подает звуковой сигнал. Оператор при помощи регулятора задает следующую ступень
			нагрузки и продолжает опыт. Вся текущая информация отображается на дисплее контроллера.</p>
		<p>При выдержке на ступени давление в зонде поддерживается постоянным при помощи регулятора, а сохранение отсчетов,
			с заданным шагом выполняется в контроллере автоматически. Использование контроллера для сохранения результатов
			устраняет возможные ошибки оператора в процессе испытания и существенно сокращает трудоемкость работ, особенно
			при испытаниях в медленном режиме. В контроллере можно сохранять результаты 10-30 опытов.</p>
		<p>После завершения опыта данные из контроллера передаются в ПК для обработки с помощью программ
			<link to="PressPW">PressPW.MA</link> или <link to="Pneumator">Pneumator</link> (входят в состав комплекта).</p>
		<p>В процессе проведения испытания возможна дополнительная подкачка воздуха в ресивер для продолжения опыта и испытания	по схеме нагрузка-разгрузка.</p>
		<p>Испытания проводятся в буровых скважинах диаметром от 93 до 100 мм, подготовленных согласно п. 4.4 ГОСТ 20276.2-2020. Испытаниям подвергаются литологически однородные слои грунта мощностью не менее 1 метра.</p>
		<p>Испытания могут проводиться по методикам быстрого или медленного режимов, согласно ГОСТ 20276.2-2020 "Грунты. Метод испытания радиальным прессиометром"/</p>
		<p>Калибровка прессиометра выполняется предприятием-изготовителем, а в процессе эксплуатации для проверки работоспособности измерительного тракта пользователь может выполнить контрольные испытания.</p>
	</block>
	
	<block title="Версия для печати">
		<p><a href="/docs/print/PEV.pdf" target="_blank">Электровоздушный радиальный прессиометр ПЭВ-89МК (PDF)</a></p>
	</block>	
	
	<block title="Добавить в заявку">
		<order />
	</block>
</root>