<root>
	<block>	
		<p><i>Текущая версия: v1.5</i></p>
		<p>Программа GeoFormatsImporter предназначена для ввода архивных данных, сохранившихся в полевых журналах, а так же для конвертации данных статического зондирования полученных с помощью различной аппаратуры, в формат GXL для передачи в программу <link to="GeoExplorer">GeoExplorer</link>.</p>
		<p>GeoFormatsImporter принимает данные из широкого спектра форматов:</p>
		<ul>
			<li>данные всех контроллеров серии «ТЕСТ» (GEO);</li>
			<li>Geotechnical Exchange Format for CPT-data (GEF);</li>
			<li>данные аппаратуры «ENVI» (TXT);</li>
			<li>данные оборудования «ФУГРО» (A00);</li>
			<li>табличные данные Microsoft Excel, Comma-Separated Values (XLS, CSV);</li>
			<li>текстовые данные (TXT) с различными разделителями.</li>			
		</ul>
		<p>В программе GeoFormatsImporter данные могут быть отредактированы или добавлены вручную. Значения сопротивления конуса вводятся в МПа, значения сопротивления муфты в кПа. При работе с аппаратурой К4 значения порового давления вводятся в МПа, значения угла отклонения (инклинометр) вводятся в целых градусах.</p>
		<p>После загрузки, в основном окне программы можно изменить данные в таблице отсчетов, задать номер опыта, дату опыта, исполнителя, привязку опыта, абсолютную отметку устья, максимальное усилие тарировки конуса и муфты, шаг зондирования, начальную глубину зондирования. После чего можно сгенерировать файл gxl для дальнейшей обработки данных в программе GeoExplorer.</p>
		<p>Так же, программа предоставляет возможность получения простого (без обработки) отчета в виде графика профиля зондирования ( по ГОСТ 19912–2012). Отчёт можно распечатать, сохранить в формате PDF или JPG.</p>
		<p>Результатом работы GeoFormatsImporter является GXL файл, который может быть передан в программу в программу <link to="GeoExplorer">GeoExplorer</link>.</p><br/>
		
		<gallery title="Рабочие окона программы">
			<img src="GSmain.png" alt="Главное окно программы"/>
			<img src="GSgrid.png" alt="Выбор массива данных"/>
		</gallery>
	</block>
	
	<block title="Сопровождение программы">
		<p>Программа для наших заказчиков предоставляется бесплатно по запросу на электронную почту.</p>
	</block>
	
	<!-- <block title="Добавить в заявку">
		<order />
	</block>	 -->
</root>