<root>
	<block>
		<p>Программа GeoSimple предназначена для передачи данных статического зондирования (в формате GXL) в программу <link to="GeoExplorer">GeoExplorer</link>.</p>
		<p>GeoSimple принимает данные из широкого спектра форматов:</p>
		<ul>
			<li>данные всех контроллеров серии «ТЕСТ» (GEO);</li>
			<li>Geotechnical Exchange Format for CPT-data (GEF);</li>
			<li>данные аппаратуры «ENVI» (TXT);</li>
			<li>данные оборудования «ФУГРО» (A00);</li>
			<li>табличные данные Microsoft Excel, Comma-Separated Values (XLS, CSV);</li>
			<li>текстовые данные (TXT).</li>			
		</ul>
		<p>В программе GeoSimple данные могут быть отредактированы или добавлены вручную. Значения сопротивления конуса вводятся в МПа, значения сопротивления муфты в кПа. При работе с аппаратурой К4 значения порового давления вводятся в МПа с точностью до третьего знака после запятой, значения угла отклонения вводятся в целых градусах.</p>
		<p>При работе с табличными данными программа предложит выбрать столбцы, единицы измерения, с какой строки начинать считывать данные.</p>
		<p>После загрузки данных, в основном окне программы можно изменить данные в таблице, задать номер опыта, дату опыта, исполнителя, привязку опыта, абсолютную отметку устья, максимальное усилие тарировки конуса и муфты, шаг зондирования, начальную глубину зондирования. В настройках программы можно выбрать площадь муфты, диапазон порового давления, способ округления, символ разделителя (для данных в формате Comma-Separated Values).</p>
		<p>Программа предоставляет возможность получения простого (без обработки) отчета в виде графика (ГОСТ 19912–2012). Отчёт можно распечатать или сохранить в формате PDF или JPG.</p>
		<p>Результатом работы GeoSimple является GXL файл, который может быть передан в программу в программу <link to="GeoExplorer">GeoExplorer</link>.</p><br/>
		
		<gallery title="Рабочие окона программы">
			<img src="GSmain.png" alt="Главное окно программы"/>
			<img src="GSgrid.png" alt="Выбор массива данных"/>
		</gallery>
	</block>
	
	<block title="Сопровождение программы">
		<p>При покупке программы вы получаете бесплатное техническое сопровождение, в которое входят:</p>
		<ul>
			<li>получение новых версий (версии высылаются по запросу на электронную почту);</li>
			<li>получение методических руководств по работе с программой;</li>
			<li>консультации по эксплуатации программы (телефонные, по электронной почте и ICQ).</li>
		</ul>
	</block>
	
	<block title="Добавить в заявку">
		<order />
	</block>	
</root>