<root>
	<block>
		<p><i>Текущая версия: 2.7</i></p>
		<p>Программа Impeller 2.0 предназначена для обработки результатов испытаний слабых грунтов методом вращательного
			среза
			<link to="КР">cдвигомером-крыльчаткой</link>, выполненного в соответствии с ГОСТ 20276.5-2020 «Грунты. Метод вращательного среза» и методом статического зондирования, выполняемым
			<link to="ПН">ручным пенетрометром</link>в соответствии с ГОСТ 19912-2012 "Грунты. Методы полевых испытаний статическим и динамическим
			зондированием".</p>
		<p>Программа позволяет обработать данные испытаний и получить отчетные документы для передачи проектировщикам. По
			результатам испытаний крыльчаткой выполняется расчет сопротивления грунта срезу и формируется отчет в соответствии
			с ГОСТ 20276.5-2020. Для пенетрометра выполняется расчет модуля деформации, угла внутреннего трения, удельного сцепления
			в соответствии с СП 47.13330.2012 "СНиП 11-02-96 Инженерные изыскания для строительства. Основные положения" Приложение И и формируется отчет по ГОСТ 19912-2012.</p>
		<p>Программа основана на ГОСТ 20276.5-2020 «Грунты. Метод вращательного среза», ГОСТ 19912-2012 "Грунты. Методы полевых испытаний статическим и динамическим зондированием" и СП 47.13330.2012 "СНиП 11-02-96 Инженерные изыскания для строительства. Основные положения".</p>
	</block>
	<block title="Основные возможности программы">
		<h4>Крыльчатка</h4>
		<p>При обработке результатов одного опыта программа позволяет:</p>
		<ol>
			<li>Cформировать таблицу "Журнал испытания грунта методом вращательного среза" по ГОСТ 20276.5-2020, Приложение Б.</li>
			<li>Построить эпюру изменения сопротивления сдвигу по глубине.</li>
		</ol>
		<p>для объекта:</p>
		<ol>
			<li>Сформировать сводную таблицу "Журнал испытания грунта методом вращательного среза" (по ГОСТ 20276.5-2020, Приложение
					Б) по всем выбраным опытам.</li>
			<li>Рассчитать нормативные и расчетные значения сопротивления срезу, коэффициент вариации.</li>
			<li>Построить эпюру изменения расчетного и норматичного сопротивления сдвигу по глубине.</li>
		</ol>
		<h4>Пенетрометр</h4>
		<p>При обработке результатов одного опыта программа позволяет:</p>
		<ol>
			<li>Cформировать таблицу "Журнал испытания грунта методом статического зондирования" по ГОСТ 19912-2012, Приложение
					Б;</li>
			<li>Построить график изменения сопротивления конуса по глубине погружения пенетрометра по ГОСТ 19912-2012, Приложение
					Г;</li>
			<li>Рассчитать значения модуля деформации, угла внутреннего трения и удельного сцепления грунта.</li>
		</ol>
		<p>Программа предусматривает вывод документов в различных форматах: MS Excel, MS Word (табличный) PDF, JPG, BMP,
			RTF, CSV, HTML, текстовый документ.</p>
		<p>Вы можете посмотреть снимки рабочих окон программы: главное окно программы, проведение испытания и работа с графиком
			прессиометрического опыта.</p>
		<gallery title="Рабочие окона программы">
			<img src="pImporg.png" alt="" />
			<img src="pImptar.png" alt="" />
		</gallery>
	</block>
	<block title="Примеры некоторых отчетов (в формате PDF)">
		<h4>Крыльчатка</h4>
		<ul>
			<li><a href="/docs/irp_1.pdf">для опыта</a></li>
			<li><a href="/docs/irp_2.pdf">для объекта</a></li>
			<li><a href="/docs/irp_3.pdf">градуировка</a></li>
		</ul>
		<h4>Пенетрометр</h4>
		<ul>
			<li><a href="/docs/irp_4.pdf">для опыта</a></li>
			<li><a href="/docs/irp_5.pdf">градуировка</a></li>
		</ul>
	</block>
</root>