<root>
	<block>
		<p><i>Текущая версия: 1.5.0.95</i></p>
		<p>Программа Pneumator предназначена для автоматизации проведения прессиометрических и штамповых испытаний с использованием
			комплекта
			<link_row to="КАП1.00.00.00.00">КАП2</link_row>, производимого АО «Геотест», а так же для дальнейшего расчета модуля деформации грунтов E, МПа по
			результатам проведенных испытаний.</p>
		<p>В программе используется методика определения модуля деформации грунта согласно ГОСТ 20276.2-2020 «Грунты. Метод испытания радиальным прессиометром» и ГОСТ 20276.1-2020 «Грунты. Методы испытания штампом».</p>
	</block>
	<block title="Основные возможности программы">
		<p>При обработке результатов одного опыта программа позволяет:</p>
		<ol>
			<li>автоматическое проведение прессиометрических и штамповых испытаний используя <link_row to="КАП1.00.00.00.00">КАП2</link_row>;</li>
			<li>передача данных прессиометрического опыта в программу из контроллера ТЕСТ-ПРК;</li>
			<li>передача данных штампового опыта в программу из контроллера <link_row to="КРП1.00.00.00.00">ТЕСТ-ШВК</link_row>;</li>
			<li>коректировка начальных установок опыта;</li>
			<li>просмотр параметров комплектов и полученных данных;</li>
			<li>удобная работа с базой данных программы (хранение, сохранение и восстановление базы);</li>
			<li>построение графика прессиометрического опыта - «давление на грунт - диаметр скважины»;</li>
			<li>построение графика штампового опыта - «осадка - давление»;</li>
			<li>построение протокола штампового опыта;</li>
			<li>построение графика развития деформаций во времени;</li>
			<li>выбор масштаба графика для отчетов (ГОСТ или автоматический);</li>
			<li>расчет модуля деформации грунтов по результатам испытаний;</li>
			<li>создание отчетов для передачи проектировщикам.</li>
		</ol>
		<p>Программа предусматривает вывод документов в различных форматах: PDF, MS Excel, ODF (Open Document Format), Windows
			Metafile, Jpeg, rich text format, текстовый документ.</p>	
		<gallery title="Рабочие окона программы">
			<img src="pPNorg.png" alt="Общий вид." />
			<img src="pPNisp.png" alt="Общий вид." />
			<img src="pPNgraf.png" alt="Общий вид." />
		</gallery>
	</block>
	<block title="Примеры некоторых отчетов (в формате PDF)">		
		<ul>
			<li><a href="/docs/rp_pnmtr1_full.pdf">Паспорт прессиометрического опыта (полный);</a></li>
			<li><a href="/docs/rp_pnmtr1_short.pdf">Паспорт прессиометрического опыта (краткий);</a></li>
			<li><a href="/docs/rp_pnmtr2.pdf">Протокол прессиометрического опыта;</a></li>
			<li><a href="/docs/rp_pnmtr3.pdf">Развитие деформаций во времени (прессиометр);</a></li>
			<li><a href="/docs/rp_pnmtr4_full.pdf">Паспорт штампового опыта (полный);</a></li>
			<li><a href="/docs/rp_pnmtr4_short.pdf">Паспорт штампового опыта (краткий);</a></li>
			<li><a href="/docs/rp_pnmtr5.pdf">Протокол штампового опыта;</a></li>
			<li><a href="/docs/rp_pnmtr6.pdf">Развитие деформаций во времени (штамп);</a></li>
		</ul>
	</block>
	<block title="Сопровождение программы">
		<p>C программой вы получаете бесплатное техническое сопровождение, в которое входят:</p>
		<ul>
			<li>получение новых версий (версии высылаются по запросу на электронную почту);</li>
			<li>получение методических руководств по работе с программой.</li>
			<li>консультации по эксплуатации программы (телефонные и по электронной почте);</li>
			<li>восстановление базы данных заказчика, поврежденных в результате аппаратных сбоев.</li>
		</ul>
	</block>
</root>