<root>
	<block>
		<p><i>Текущая версия: 1.0.0.18</i></p>
		<p>Программа PressPW.MA предназначена для обработки данных результатов испытаний грунтов радиальным прессиометром
			<link to="ПЭВ">ПЭВ-89МК</link>.</p>
		<p>В программе используется методика определения модуля деформации грунта согласно ГОСТ 20276-2012 «Грунты. Методы
			полевого определения характеристик деформируемости».</p>
	</block>
	<block title="Основные возможности программы">
		<p>При обработке результатов одного опыта программа позволяет:</p>
		<ol>
			<li>автоматическая загрузка данных прессиометрических испытаний из контроллера ТЕСТ-ПРК;</li>
			<li>возможность коректировать начальные установки опыта;</li>
			<li>возможность просмотра полной информации о прохождении опыта и параметрах используемого прессиометра;</li>
			<li>удобная работа с базой данных программы (хранение, сохранение и восстановление базы);</li>
			<li>построение графика прессиометрического опыта - «давление на грунт - диаметр скважины»;</li>
			<li>расчет модуля деформации грунтов по результатам испытаний;</li>
			<li>создание отчетов для передачи проектировщикам.</li>
		</ol>
		<p>Программа предусматривает вывод документов в различных форматах: MS Excel, Windows Metafile, Jpeg, rich text format,
			текстовый документ, CSV, HTML.</p>
		<gallery title="Рабочие окона программы">
			<img src="pPWMAorg.png" alt="Общий вид." />
			<img src="pPWMAgraf.png" alt="Общий вид." />
		</gallery>
	</block>
	<block title="Примеры некоторых отчетов (в формате PDF)">
		<ul>
			<li><a href="/docs/rp_pwma1.pdf">Паспорт прессиометрического опыта;</a></li>
			<li><a href="/docs/rp_pwma2.pdf">Протокол прессиометрического опыта;</a></li>
			<li><a href="/docs/rp_pwma3.pdf">Развитие деформаций во времени;</a></li>
		</ul>
	</block>
	<block title="Сопровождение программы">
		<p>C программой вы получаете бесплатное техническое сопровождение, в которое входят:</p>
		<ul>
			<li>получение новых версий (версии высылаются по запросу на электронную почту);</li>
			<li>получение методических руководств по работе с программой.</li>
			<li>консультации по эксплуатации программы (телефонные и по электронной почте);</li>
			<li>восстановление базы данных заказчика, поврежденных в результате аппаратных сбоев.</li>
		</ul>
	</block>
</root>