<root>
	<block>
		<p>Пробоотборник Р-45М предназначен для отбора проб глинистых и песчаных грунтов с помощью установок статического зондирования для идентификации грунта и лабораторных исследований физических свойств.</p>		
		<gallery title="Фотографии"> 
			<img src="szProb1.jpg" alt="Общий вид комплекта"/>
			<img src="szProb2.jpg" alt="Общий вид комплекта"/>
			<img src="szProb3.jpg" alt="Набор колец с оснасткой"/>
			<img src="szProb4.jpg" alt="Кольца с фонарём"/>
			<img src="szProb5.jpg" alt="Кольца на оснастке"/>
		</gallery>
	</block>
	<block title="Состав комплекта" wide="1">
		<spec>
			<row param="Пробоотборник " val="1" />
			<row param="Кольцо" val="4" />
			<row param="Крышка" val="4" />
			<row param="Фонарь" val="1" />
			<row param="Оправка" val="1" />
			<row param="Тара" val="1" />
		</spec>
	</block>
	<block title="Технические характеристики" wide="1">
		<spec>
			<row param="Внешний диаметр, мм" val="45" />
			<row param="Диаметр пробы, мм" val="36" />
			<row param="Высота кольца, мм" val="25" />
			<row param="Объем пробы, см³" val="25" />
			<row param="Масса, кг" val="1,8" />
		</spec>
	</block>
	<block title="Область применения">
		<p>Пробоотборник Р-45М может применяться только на зондировочных установках, которые позволяют позицио- нировать пробоотборник с точностью 1-2 см по глубине.</p>
		<p>Пробоотборник может использоваться для отбора проб в структурно-устойчивых однородных песчаных и глинистых грунтах, без крупных включений, природной влажности.</p>
		<p><b>Песчаные грунты</b>: независимо от влажности - средней крупности, мелкие и пылеватые, средней плотности и плотные, с сопротивлением конуса qc, от 0.3 до 10 МПа, <b>КРОМЕ РЫХЛЫХ</b>.</p>
		<p><b>Глинистые грунты</b>: супеси — твёрдые и пластичные, суглинки и глины – от твёрдых до мягкопластичных с qc от 0.3 до 10 МПа, <b>КРОМЕ ТЕКУЧИХ</b>.</p>
	</block>
	
	<block title="Работа с пробоотборником">
		<p>Пробоотборник вдавливают в грунт с помощью зонди- ровочной установки, посредством зондировочных штанг. На заданной глубине он открывается и вдавливается в грунт на 10 см для отбора пробы грунта ненарушенного сложения.</p>
		<p>Для этого оператор навинчивает пробоотборник на штангу, устанавливает его на грунт сквозь направляющую и начинает его вдавливание на выбранную глубину.</p>
		<p>При достижении заданной отметки, оператор закрепляет на штанге пружинный зажим на уровне стола (нижней плиты), фиксируя начальное положение пробоотборника, и поднимает штанги вверх на высоту 10 см. При этом происходит подъём штока с конусом внутри пробоотборника и его фиксация в верхнем положении, посредством трёх шариковых стопоров, которые заклиниваются в кольцевой проточке на штоке. Сам корпус пробоотборника остаётся неподвижным, так как удерживается силами трения грунта о его внешнею поверхность. </p>
		<p>Затем оператор медленно перемещает штангу вниз на те же 10 см, до прежнего положения метки (пружинного зажима) на штанге, относительно стола зондировочной установки и извлекает колонну штанг с пробоотборником на поверхность. Эти манипуляции должны выполняться с предельной точностью, так как при превышении этих перемещений произойдёт неконтролируемое переуплотнение грунта внутри пробоотборника. </p>
		<p>После извлечения пробоотборника из грунта, оператор отвинчивает корпус от верхнего фланца, извлекает кольца с грунтом в собранном виде и помещает их в герметичный контейнер. На контейнере указывают номер пробы, глубину отбора и номер ближайшей скважины или точки зондирования. </p>
		<p>В пробоотборник устанавливается новая обойма с кольцами, и он погружается на следующую отметку, в эту же скважину, где повторяются все операции по отбору пробы. </p>
		<p>При использовании пробоотборников в процессе зондирования грунтов, несмотря на небольшой объём проб (25 см3), можно выполнить идентификацию и описание грунта по глубине скважины, а также определить основные физические показатели: объёмный вес грунта, влажность, пористость, пластичность, плотность песчаных грунтов и их гранулометрический состав. </p>
		<p>Данные характеристики могут быть найдены как в грунтовой лаборатории, так и в полевых условиях, при использовании переносной полевой лаборатории Литвинова ПЛЛ-9.</p>
	</block>
	
	<block title="Версия для печати">
		<p><a href="/docs/print/szProb.pdf" target="_blank">Пробоотборник Р45/100 (PDF)</a></p>
	</block>	
		
	<block title="Состав комплекта">
		<order />
	</block>
</root>