<root>
	<block>
		<p>Программа Штамп-КРП предназначена для автоматической обработки результатов штамповых опытов проведенных штампом
			<link to="ШВ">ШВ60</link> с комплектом регистрации <link_row to="КРП1.00.00.00.00">КРП1</link_row>, разработанных в АО «Геотест».</p>
		<p>В программе используется методика определения модуля деформации грунта согласно ГОСТ 20276-2012 «Грунты. Методы полевого определения
			характеристик деформируемости».</p>
	</block>
	<block title="Основные возможности программы">
		<ol>
			<li>автоматическая передача данных штампового опыта в программу из контроллера ТЕСТ-КРП;</li>
			<li>возможность коректировать начальные установки опыта;</li>
			<li>возможность просматривать параметры комплекта и полученные данные;</li>
			<li>удобная работа с базой данных программы (хранение, сохранение и восстановление базы);</li>
			<li>построение графика штампового опыта - «осадка - давление»;</li>
			<li>возможность выбора масштаба графика для отчетов (ГОСТ или автоматический);</li>
			<li>расчет модуля деформации грунтов по результатам испытаний;</li>
			<li>создание отчетов для передачи проектировщикам.</li>
		</ol>
		<p>Программа предусматривает вывод документов в различных форматах: MS Excel, Windows Metafile, Jpeg, rich text format, текстовый
			документ.</p>
		<gallery title="Рабочие окона программы">
			<img src="pShwKRP.gif" alt="Общий вид." />
			<img src="pShwPW2.gif" alt="Общий вид." />
		</gallery>
	</block>
	<block title="Примеры некоторых отчетов (в формате PDF)">
		<ul>
			<li><a href="/docs/rp_spw1.pdf">Паспорт штампового опыта;</a></li>
			<li>Протокол штампового опыта;</li>
			<li>Развитие деформаций во времени;</li>
		</ul>
	</block>
	<block title="Сопровождение программы">
		<p>C программой вы получаете бесплатное техническое сопровождение, в которое входят:</p>
		<ul>
			<li>получение новых версий (версии высылаются по запросу на электронную почту);</li>
			<li>получение методических руководств по работе с программой.</li>
			<li>консультации по эксплуатации программы (телефонные и по электронной почте);</li>
			<li>восстановление базы данных заказчика, поврежденных в результате аппаратных сбоев.</li>
		</ul>
	</block>
</root>