<root>
	<block>
		<p>Переносная установка статического зондирования (ПУСЗ-1М) предназначена для испытания грунтов статическим зондированием и бурения геологических скважин шнеком (Ø 60 мм) или колонковым способом, для отбора проб грунтов при инженерно-геологических изысканиях.</p>
		<p>Согласно классификации ГОСТ 19912-2012 «Грунты. Методы полевых испытаний статическим и динамическим зондированием», установка относится к «легкому» типу по усилию вдавливания до 50 кН.</p>
		<p>Установка может использоваться как в полевых, так и в стеснённых условиях, например, в подвальных помещениях или в местах недоступных для автомобильной техники.</p>
		<p>Перемещение установки по площадке осуществляется вручную, с помощью подкатных тележек, которые входят в состав установки.</p>
		<p>При зондировании грунтов на установке ПУСЗ-1М может использоваться любой из комплектов аппаратуры для статического зондирования грунтов, выпускаемых предприятием Геотест (<link to="ТЕСТ-К2М">ТЕСТ-К2М</link>, <link to="ТЕСТ-12">ТЕСТ-12</link>, <link to="ТЕСТ-К4М">ТЕСТ-К4М</link> и <link to="ТЕСТ-К4U">ТЕСТ-К4М CPTU</link>).</p>
		<gallery title="Фотографии">
			<img src="szPUSZ1.jpg" alt="Внешний вид устаноки ПУСЗ-1М с комплектом аппаратуры для статического зондирования" />
			<img src="szPUSZ2.jpg" alt="Гидроворот" />			
			<img src="szPUSZ4.jpg" alt="Перемещение переносной установки ПУСЗ-1М по площадке осуществляется вручную, с помощью подкладных тележек" />
			<img src="szPUSZ5.jpg" alt="Для бурения скважин используется мачта с приводом от установки УКБ-12/25, которая может устанавливаться в двух положениях" />
		</gallery>
	</block>
	
	<block title="Состав комплекта" wide="1">		
		<p><h4>В состав комплекта входят следующие узлы:</h4></p>
		<spec>
			<row param="Гидроузел (вдавливающее устройство)" val="1 шт" />
			<row param="Балка Н (опорно-анкерная рама)" val="1 шт" />
			<row param="Анкер М (анкера для крепления рамы)" val="4 шт" />
			<row param="Подкатные тележки" val="2 шт" />
			<row param="Замок (крепление анкеров к раме)" val="4 шт" />
			<row param="Вспомогательные балки" val="2 шт" />
			<row param="Упоры (элементы крепления анкеров)" val="4 шт" />
			<row param="Автономная гидростанция" val="1 шт" />
			<row param="Гидроворот (для завинчивания анкеров)" val="1 шт" />
		</spec>				
	</block>
	
	<block title="Технические характеристики" wide="1">		
		<p><h4>Основные технические характеристики установки:</h4></p>
		<spec>
			<row param="Габаритные размеры без Анкеров и Упоров (в задвинутом положении штоков), мм" val="1500х360х1150" />
			<row param="Габаритные размеры без Анкеров и Упоров (в выдвинутом положении штоков), мм" val="1500х360х1750" />
			<row param="Ход штоков гидроцилиндров, мм" val="600+30" />
			<row param="Предельно допустимое давление в гидросистеме, МПа" val="25" />
			<row param="Тип быстроразъёмных соединений" val="2FFN-06 ISO 16028 (FIRG 3/8’’)" />
			<row param="Усилие на наголовнике при погружении штанг, кН*" val="42" />
			<row param="Усилие на наголовнике при извлечении штанг, кН*" val="61" />
			<row param="Расход гидравлической жидкости, л/мин**" val="12" />
			<row param="Длина и диаметр штанг (LxD), мм" val="800х36 (1000х36)" />
			<row param="Длина анкера и диаметр винтовой лопасти (LxD), мм" val="1600х200" />
			<row param="Максимальная глубина постановки анкера, мм" val="1300" />
			<row param="Диапазон температур эксплуатации и хранения, °С" val="от -25 до +50" />
			<row param="Масса комплекта (без учёта подкатных тележек), кг" val="170" />
		</spec>
		<p><b>*</b> — значение параметра указано для давления в гидросистеме 16 МПа.</p>
		<p><b>**</b> — значение параметра обеспечивает скорость перемещения штоков до 6 м/мин.</p>		
	</block>
	
	<block title="Устройство и работа">
		<p>Изделие состоит из основных следующих частей:</p>
		<ul>
			<li>Гидроузел;</li>
			<li>Балка Н;</li>
			<li>Анкеры, Замки и Упоры.</li>
		</ul>
		<gallery title="Составные части переносной установки">
			<img src="szPUSZ3.jpg" alt="Составные части переносной установки" />
		</gallery><br/>
		<p>Гидроузел в сборе состоит из двух гидроцилиндров, штоки и корпуса которых соединены между собой балками. На верхней балке расположен наголовник, на нижней центратор для штанг, а так же четыре рукояти для переноски.</p>
		<p>Гидрораспределитель закреплён к корпусу гидроцилиндра с помощью металлического хомута.</p>
		<p>Быстроразъёмные соединения, манометр, гидравлические трубки и коллекторы являются традиционными элементами гидросистемы.</p>
		<p>Балка Н представляет собой плоскую сварную раму, к которой, с помощью разборных шарнирных соединений крепится гидроузел.</p>
		<p>Для бурения скважин используется мачта с приводом от установки УКБ-12/25, которая может устанавливаться в двух положениях и закрепляться к раме.</p>
		<p>При установке мачты УКБ 12/25 в центре, гидроузел отсоединяется от рамы и при бурении располагается рядом с рамой.</p>
		<p>В таком положении можно разбуривать плотные слои грунта, встреченные при зондировании и, после разбуривания, возможно продолжить опыт для достижения необходимой глубины.</p>
		<p>Замки и Упоры позволяют надёжно закреплять раму (Балку Н) к винтовым Анкерам.</p>
		<p>Перемещение переносной установки ПУСЗ-1М по площадке осуществляется вручную, с помощью подкладных тележек.</p>
		<p>Гидроворот используют при завинчивании винтовых анкеров.</p>
		<p>После выбора места для развёртывания установки, следует выполнить планировку поверхности грунта и разметить точки для установки винтовых анкеров.</p>

		<p>Развёртывание установки рекомендуется производить в следующей последовательности:</p>
		<p>- с помощью Гидроворота завернуть в грунт винтовые анкеры (см. РЭ и ИЛ Гидроворот) в соответствии с разметкой. Всегда рекомендуется использовать четыре анкера.</p>
		<p>Глубина установки анкеров зависит от прочности грунтов, но погружение следует прекратить после достижения максимального крутящего момента - прекращение вращения анкера.</p>
		<p>Высота стволов анкеров относительно поверхности грунта может быть различной, но это никак не влияет на работу установки;</p>
		<p>- расположить Балку Н (раму) на поверхности грунта и сориентировать её относительно Анкеров, выровнять горизонтальное положение рамы и закрепить к анкерам с помощью вспомогательных балок, замков и упоров;</p>
		<p>- установить и закрепить в вертикальном положении Гидроузел;</p>
		<p>- проложить гидравлические рукава от ПУСЗ до гидростанции и соединить быстроразъёмными соединениями;</p>
		<p>- запустить гидростанцию, убедиться в отсутствии утечек гидравлической жидкости и проверить работоспособность Гидроузла;</p>
		<p>- выполнить сборку колонны штанг и тензометрического зонда;</p>
		<p>- подготовить комплект аппаратуры для статического зондирования к приёму данных.</p>
		<p>- установить зонд с одной штангой сверху в наголовник гидроузла и центратор в нижней балке гидроузла, зафиксировать положение штанги в наголовнике, посредством Вилки;</p>
		<p>Погружение в грунт выполняется шагами по 600 мм, отсчёты снимаются через 5 или 10 сантиметров с помощью радиокнопки или автоматически, при использовании формирователя отсчётов, установленного на гидроузле.</p>
		<p>Управление гидроцилиндрами осуществляется посредством распределителя. Очередная штанга навинчивается сверху, когда наголовник находится в нижнем положении. Затем он поднимается в верхнее положение и штанга фиксируется вилкой, после чего вдавливание зонда продолжается. </p>
		<p>При достижении необходимой глубины или предельных усилий, выполняют извлечение штанг, также посредством их фиксации в наголовнике с помощью вилки.</p>
		<p>Разборка конструкции осуществляется в обратной последовательности, анкера выкручиваются из грунта посредством гидроворота.</p>
	</block>
	
	<block title="Версия для печати">
		<p><a href="/docs/print/szPUSZ.pdf" target="_blank">Переносная установка статического зондирования ПУСЗ-1М (PDF)</a></p>
	</block>
	
	<block title="Состав комплекта">
		<order />
	</block>
	
</root>