<root>
	<block>
		<p>Предприятие Геотест выпускает несколько различных комплектов оборудования для статического зондирования грунтов, которые могут использоваться как на зондировочных, так и на различных буровых установках с усилием вдавливания не менее 30 кН (в т.ч. производства <a href="http://sdm-zavod.ru/products/geo-drill/urb51" target="_blank">АО «Стройдормаш»</a>, <a href="http://www.kurganavtoremont.ru/index.php/burovaya/mvz01" target="_blank">ОАО «Курганавторемонт»</a>). <u>Все комплекты оборудования соответствуют требованиям ГОСТ 19912-2012 « Грунты. Методы полевых испытаний статическим и динамическим зондированием»</u>.</p>
		
		<p><u>Комплекты серии ТЕСТ предназначены</u> для зондирования немерзлых песчаных и глинистых грунтов по <u>методике</u> ГОСТ 19912–2012 («Грунты. Методы полевых испытаний статическим и динамическим зондированием»). Статическое зондирование выполняют для комплексной оценки физико-механических свойств грунтов в соответствии c СП 47.13330.2012 «СНиП 11–02–96 Инженерные изыскания для строительства. Основные положения» Приложение И, и <u>расчётов</u>  несущей способности свай по СП 24.13330.2011 «СНиП 2.02.03–85 Свайные фундаменты», СП-50–102–2003 «Проектирование и устройство свайных фундаментов». и по МГСН 2.07–01 «Московские городские строительные нормы. Основания, фундаменты и подземные сооружения».</p>
		
		<p><u>Комплекты аппаратуры</u> для статического зондирования грунтов серии ТЕСТ имеют свидетельство об утверждении типа средств измерений Федерального Агентства по техническому регулированию и метрологии RU.C.30.058.A № 45332, регистрационный номер 48929–12 и сертификат об утверждении типа средств измерений № 8013 Госкомитета по стандартизации республики Беларусь.</p>

		<!-- <p><u>Комплекты серии ТЕСТ</u> применяются в качестве дополнительного оборудования к геологическим буровым установкам, обеспечивающим усилие на забой не менее 30 кН, или в составе специальных <u>зондировочных установок</u> (в т.ч. производства ОАО «<u>Курганавторемонт</u>»).</p> -->
		
		<p><u>Комплекты делятся на две основные группы</u> в зависимости от используемых зондов: <b>аналоговые и цифровые</b>, каждая из них имеет свои преимущества и недостатки.</p>
		
		<p><b>Аналоговое оборудование</b> (контроллеры <link_row to="К2М.02.02.01">ТЕСТ-К2М</link_row>, <link_row to="К12">ТЕСТ-12</link_row> и прибор <link_row to="АМ.02.02.01">ТЕСТ-АМ</link_row>) отличается сравнительной простотой исполнения и эксплуатации.<br/>
		При использовании аналоговых <link_row to="А2М.35.02.00.00">зондов А2/350</link_row>, сигнал от тензометрических датчиков передаётся в измерительный прибор по кабелю, где усиливается, оцифровывается и в цифровом виде сохраняется в памяти контроллера, в дальнейшем результаты испытаний передаются в компьютер для обработки.</p>
		
		<p><u>Основные недостатки аналогового метода</u> - слабый сигнал и связанная с этим невысокая точность измерений, невозможность полноценной температурной компенсации каналов, индивидуальные параметры каждого зонда, требующие настройки оборудования при замене зондов, а также влияние радиопомех и влажности на кабельный канал связи.</p>
		<p><u>В целом, это оборудование вчерашнего дня</u> и большинство зарубежных компаний, выпускающих оборудование для зондирования, давно используют цифровые технологии.</p>
		
		<p><b>Цифровое оборудование</b> (<link_row to="К4.01.00.00.00">контроллер ТЕСТ-К4</link_row> и <link_row to="К4.02.00.00.00">Блок Связи БС-3</link_row>) отличается тем, что усиление и преобразование сигнала датчиков в цифровую форму выполняется электронным узлом, расположенным непосредственно внутри зондов типа А3/350 и А4/350.</p>
		
		<p><u>При обработке сигнала, посредством цифровых технологий</u> выполняется температурная компенсация, усиление и нормирование сигнала для получения идентичных выходных параметров любого зонда.</p>
		
		<p><u>К основному недостатку</u> следует отнести более высокую трудоёмкость изготовления и стоимость цифровых зондов, но в целом, это компенсируется их <u>важными преимуществами</u> в сравнении с аналоговыми зондами.</p>
		
		<p><u>В частности, полноценная температурная компенсация</u> позволяет получить высокую точность измерений.<br/>
<u>Цифровое кондиционирование сигнала</u> позволяет выпускать зонды с идентичными параметрами, поэтому не требуется настройки оборудования при замене зондов.<br/>
<u>При использовании цифрового сигнала</u> существует возможность бескабельной передачи данных по штангам, что существенно повышает потребительские свойства оборудования.</p>

		<p><u>Для правильного выбора оборудования нашими Заказчиками, хочу дать краткую характеристику всех комплектов зондирования, выпускаемых предприятием ГЕОТЕСТ</u>.</p>
	</block>

	<block title="Комплект ТЕСТ-К2М">
		<p><link to="ТЕСТ-К2М">Самый востребованный универсальный комплект</link> для зондировочных и буровых установок. Имеет в своём составе <u>аналоговые зонды А2/350</u> и контроллер <u>ТЕСТ-К2М</u> или <u>ТЕСТ-12</u>, зонд соединяется с контроллером посредством коммутирующего кабеля.</p>
		
		<p><link_row to="К2М.02.02.01">Контроллер ТЕСТ-К2М</link_row> имеет простой пользовательский интерфейс. При выполнении опыта он отображает результаты зондирования на ЖК-дисплее, сохраняет данные, передаёт их в компьютер для обработки и имеет возможность сохранения резервной копии данных на съёмном USB-флэш диске.<br/>
При подключении контроллера ТЕСТ-К2М к ноутбуку, в процессе зондирования данные, в режиме реального времени, передаются в программу обработки с построением графиков на мониторе.</p>

		<p><u>Недостатки комплекта</u> связаны с использованием аналоговых технологий (о чём говорилось выше), а именно, небольшое разрешение — 250 делений, необходимость индивидуальной настройки оборудования с каждым зондом при его замене, а также невысокую надёжность кабельного канала связи.</p>
		
		<p><b><link_row to="К12">Контроллер ТЕСТ-12</link_row></b> <u>является модификацией контроллера ТЕСТ-К2М</u>, но в сравнении с ним, имеет более удобный пользовательский интерфейс, расширенный температурный диапазон эксплуатации и <u>новые полезные опции</u>: графическое представление данных зондирования, более высокое разрешение (шкала 1000 ед.) и возможность сохранения в памяти тарировочных параметров пяти зондов, что позволяет менять зонды при работе без настройки комплекта.</p>
		
		<p><u>В состав комплектов ТЕСТ-К2М</u> и <u>ТЕСТ-12</u> входит <u>«резервный прибор» ТЕСТ-АМ</u>, который при выходе из строя основного прибора, позволяет выполнить зондирование, записывая результаты полевой журнал. Очень нужная опция при работе «вдалеке от цивилизации», но новый ГОСТ 19912 уже запретил работу в таком формате регистрации данных зондирования, поэтому ТЕСТ-АМ используется только при форс - мажорных обстоятельствах, например при выходе из строя основного прибора.</p>
		
		<p><u>В заключение отмечу, что в ближайшие 2-3 года предприятие ГЕОТЕСТ перейдёт на ограниченный выпуск аналоговых комплектов ТЕСТ-К2М и планирует выпускать, в основном, цифровое оборудование</u>.</p>
	</block>

	<block title="Комплект ТЕСТ-К4">
		<p><link to="ТЕСТ-К4">Универсальный цифровой комплект</link> для зондировочных и буровых установок. В состав комплекта входят трёх или четырёх канальные цифровые зонды А3/350 и А4/350, <link_row to="К4.01.00.00.00">контроллер ТЕСТ-К4</link_row> и <link_row to="К4.02.00.00.00">Блок Связи БС-3</link_row>, которые являются друг для друга резервными приборами.</p>
		
		<p><u>Контроллер ТЕСТ-К4</u> предназначен для индикации данных зондирования на ЖК- дисплее, сохранения и передачи результатов на персональный компьютер для обработки, сохранения резервной копии на USB – флэш диске.</p>
		
		<p><u>Благодаря использованию цифровых зондов</u> комплект ТЕСТ-К4 имеет высокую точность измерений (шкала 1000 единиц), дополнительные функции самодиагностики измерительного тракта и зонда, сохранения и контроля временных параметров процесса зондирования.</p>

		<p>На <link to="УСЗ">зондировочных установках УСЗ-15/36</link> (ГЕОТЕСТ), при автоматическом сохранении отсчётов, временные метки позволяют измерять текущую скорость вдавливания зонда и сохранять эти данные, что в процессе обработки результатов даёт возможность оценить корректность проведения опыта.</p>

		<p><link_row to="К4.02.00.00.00">Блок Связи БС-3</link_row> специально разработан для работы на зондировочных установках с ноутбуком и цифровыми зондами А3/350 или А4/350. В процессе зондирования он передаёт данные от зонда непосредственно в программу обработки, где они сохраняются в Базе Данных <link_row to="pGeoExplorer">программы GEOEXPLORER</link_row> и одновременно транслируются на экран ноутбука в виде графиков зондирования в режиме реального времени.</p>
 
		<p><link_row to="А3М.25.01.00.00">Цифровые зонды А3/350</link_row> имеют три канала измерений: канал конуса <b>qc</b>, канал муфты <b>fs</b> и канал инклинометра <b>I</b>. Цифровой инклинометр, установленный в электоронном узла зонда, показывает при зондировании отклонение зонда от вертикального положения.<br/>
<u>Зонды А4/350 CPTU</u> имеют четыре цифровых канала: каналы <b>qc</b>, <b>fs</b>, <b>I</b> и канал <b>U2</b> - порового давления или 
канал <b>Т2</b> - измерения температуры конуса зонда.</p>

		<p><link to="ТЕСТ-К4">Комплект ТЕСТ-К4</link> в полной комплектации, является универсальным и может работать как на зондировочных, так и на буровых установках, но возможно его использование и в сокращённом (специализированном) варианте.</p>

		<p><u>Для работы на буровых установках</u>, мы рекомендуем использовать для регистрации данных <u>контроллер ТЕСТ-К4 с радиокнопкой РК 11</u>. Предполагается , что прибор в процессе зондирования располагается в удобном месте (кабина автомашины, переносной стол, либо штатив), а управление прибором осуществляется дистанционно.</p>

		<p><u>Для работы на зондировочных установках</u>, мы предлагаем использовать <u>Блок Связи БС-3 с ноутбуком</u>. При работе с таким комплектом в кунге зондировочной установки, результаты зондирования передаются непосредственно на ноутбук в <link_row to="pGeoExplorer">Программу обработки Geoexplorer</link_row> и одновременно отображаются на мониторе.</p>

		<p>Для передачи сигнала от цифровых зондов, штатно используется коммутирующий кабель, но есть 	и 	бескабельный вариант передачи данных - <link to="БПД">комплект БПД1</link>.</p>
	</block>
		
	<block title="Комплект ТЕСТ-К4 CPTU">
		<p>Отличается от базового <u>комплекта ТЕСТ-К4</u> тем, что имеет в своём составе два зонда <u>А4/350 CPTU</u> с датчиками порового давления и один зонд А3/350.<br/>
<u>В зондах А4/350 CPTU</u> установлены щелевые датчики порового давления, конструкции предприятия ГЕОТЕСТ. Основные характеристики датчиков приведены в описании комплекта ТЕСТ-К4 CPTU.</p>
	
		<p><u>Датчик порового давления</u>, установленный в конусе зонда, предназначен для измерения избыточного давления в поровой воде, возникающего при внедрении зонда в грунт.<br/>
<u>При интерпретации результатов зондирования</u>, поровое давление является важным дополнительным параметром для идентификации грунтов, оценки их консолидационных характеристик и корректировки показателей сопротивления конуса qc и трения зонда fs при переходе к эффективным напряжениям.</p>

		<p><u>К сожалению, в отечественных нормативных документах этот метод (CPTU), не является обязательным, да и в практике проектирования фундаментов ему уделено мало внимания</u>.</p>
	</block>

	<block title="Комплект передачи данных БПД1">
		<p><u>Для работы с цифровым оборудованием (ТЕСТ-К4 и БС-3) на зондировочных и буровых установках, мы рекомендуем использовать <link to="БПД">комплекты бескабельной передачи данных БПД1</link></u>.<br/>
<u>Удобно и легко работать</u>, сокращается трудоёмкость и растёт производительность, исключаются все сопутствующие работы по сборке и разборке комплекта штанг с кабелем внутри.</p>

		<p><u>Кабель от контроллера ТЕСТ-К4 или Блока Связи БС-3</u> подключается непосредственно к наголовнику буровой или зодировочной установки, питание зондов осуществляется от аккумуляторного блока, расположенного внутри первой штанги. <link to="БПД">Подробное описание на сайте</link>.</p>
	</block>

	<block title="Дополнительное оборудование">
		<p><link_row to="ППКЗ.01.00.00.00">Прибор проверки кабелей и зондов ППКЗ-1</link_row> входит в комплект аналогового оборудования ТЕСТ-К2М и предназначен для оперативной проверки в полевых условиях целостности коммутирующих кабелей и исправности аналоговых зондов А2/350. Обязательная опция.</p>

		<p><link_row to="РК.05.01.01">Радиокнопка РК-11</link_row> входит в состав аналоговых ТЕСТ-К2М и цифровых комплектов ТЕСТ-К4 и предназначена для дистанционного управления контроллером при зондировании. Обязательная опция.</p>

		<p><link_row to="СВМ-910">Минипринтер</link_row> может входить в состав любого комплекта и предназначен для сохранения печатной копии опытных данных в процессе зондирования. Необязательная опция.</p>

		<p><link_row to="ДОСМ 3-50">Образцовый динамометр ДОСМ 3-50У</link_row> предназначен для проверки и настройки оборудования, как в полевых, так и в лабораторных условиях.</p>

		<p><link_row to="Проботб">Проботборник Р 45/100</link_row> предназначен для отбора проб глинистых и песчаных грунтов с помощью установок статического зондирования. Объём пробы 100 см³. При использовании пробоотборника в процессе зондирования можно выполнить описание и идентификацию грунтов и определить основные физические показатели.</p>

		<p>С Уважением, Директор ЗАО ГЕОТЕСТ, Е.Пылаев<br/>
		09.05.2015.</p>
	</block>
</root>