<root>
	<block>
		<p>Комплект оборудования КВП1 для испытаний водопроницаемости согласно классификации ГОСТ 23278-2014 предназначен для оценки в полевых условиях фильтрационной неоднородности массивов. Область применения метода и его содержание регламентированы	указаниями Таблицы 1 и рекомендациями раздела А.1 «Нагнетание воды в скважины» Приложения А указанного стандарта.</p>		
			<!-- <right>
				<img src="rKVP.jpg" alt="Общий" />
			</right> -->
			<gallery title="Фотографии">
				<img src="rKVP1.jpg" alt="Схема соединения составных частей изделия" />
				<img src="rKVP.jpg" alt="Распределительное устройство с Рампой, Оголовком и Наконечником" />
				<img src="rKVP2.jpg" alt="Тампоны П, оболочки Т " />				
				<img src="rKVP4.jpg" alt="Распределительное устройство" />
				<img src="rKVP5.jpg" alt="Рампа, Оголовок и Наконечник" />
				<img src="rKVP3.jpg" alt="Внешний вид составных частей изделия" />
		</gallery>
	</block>
	<block title="Технические характеристики" wide="1">
		<spec>
			<row param="Диаметр скважины в скальном грунте, мм" val="93; 112 (+6)" />
			<row param="Давление в тампоне, не более, МПа" val="1,2" />
			<row param="Максимальное давление воды на входе РУ, МПа" val="1,5" />
			<row param="Номинальный расход воды через РУ, м³/час" val="3,6" />
			<row param="Диапазон регулировки давления в РУ, МПа" val="0,3..1,1" />
			<row param="Погрешность измерения давления воды, %" val="2" />
			<row param="Диапазон измерения расхода воды, м³/час" val="0,02..6,8" />
			<row param="Параметры источника пневмопитания" val="Воздух (азот) 1,6 МПа, не более" />
			<row param="Параметры источника электропитания" val="Однофазная сеть 220 В, 50 Гц; 4,1 кВт, не менее" />
			<row param="Диапазон температур эксплуатации, °С" val="0..+60" />
			<row param="Полная масса комплекта, кг" val="270" />
		</spec>
	</block>
	<block title="Состав комплекта" wide="1">
		<ul>
			<li>Зонд</li>
			<li>Оголовок</li>
			<li>Распределительное Устройство (РУ)</li>
			<li>Рампа</li>
			<li>Насос</li>
			<li>Инструменты (ключ шарнирный и струбцина Т)</li>
			<li>Магистрали (шланги гидравлические, трубки пневматические, фитинги)</li>
		</ul>
		<p>Примечание: Гидробак, Газовый баллон, трубы 42-36Г2С не входят в комплект.</p>
	</block>
	<block title="Устройство и принцип работы" wide="1">
		<p>Зонд состоит из перфорированной Трубы, двух пневматических Тампонов и Наконечника. Необходимая величина испытательного
			интервала обеспечивается установкой дополнительных бурильных труб 42-36Г2С (ТУ 14-3-1993), снаряженных муфтами
			и ниппелями. Механические соединения колонны бурильных труб и Зонда обеспечиваются Замками З-42 (ТУ 41-01-309-77).</p>
		<p>Наконечник направляет Зонд вдоль ствола скважины при установке.</p>
		<gallery title="Схема соединения составных частей изделия">
			<img src="rKVP1.jpg" alt="Схема соединения составных частей изделия" />
			</gallery>
		<p>Оголовок крепится на верхний конец бурильных труб через ниппель Замка З-42 и предназначен для подключения гидравлических
			шлангов для подачи воды.</p>
		<p>Распределительное Устройство — состоит из Направляющих, Регулирующих и Измерительных элементов. Оно предназначено
			для обеспечения рабочих режимов оборудования при проведении испытаний и измерения расхода воды, поступающей в скважину.</p>
		<p>Рампа предназначена для подключения Насосов к Распределительному Устройству и их заполнения перед запуском.</p>
		<p>Шланги гидравлические крепятся к портам винтовыми или червячными хомутами.</p>
		<p>Пневмотрубка предназначена для подачи воздуха в Тампоны. Фитинги служат для соединения отрезков пневмотрубки.</p>
		<p>Для выполнения испытаний, вблизи опытной скважины, на поверхности грунта устанавливают Гидробак, Газовый баллон
			с редуктором и Распределительное Устройство. Собирают Зонд и соединяют все части комплекта, в соответствии со схемой.
			Далее следует заполнить гидробак водой, установить Насосы и переключить оборудование в режим «Заполнение». Затем,
			оборудование переводят в режим «Калибровка», и устанавливают требуемые параметры напора и давления в Тампонах,
			для выполнения опыта.</p>
		<p>Зонд, с помощью буровых штанг устанавливают в скважину, Наголовник соединяют с Распределительным Устройством и
			выполняют пробную операцию нагнетания воды с заданным напором. При этом, проверяют надежность изоляции опытного
			интервала, герметичность соединений, измеряют расход, напор и потери напора. По результатам нагнетания устраняют
			обнаруженные утечки и при необходимости корректируют параметры опыта.</p>
		<p>При проведении испытания в опытном интервале создают постоянный напор и выполняют замеры расхода воды через определенные
			интервалы времени. Одновременно осуществляют измерения уровня воды в скважине, в процессе испытания. Подробно методика
			проведения опытных работ, выбор параметров и обработка результатов испытаний приведены в ГОСТ 23278-2014 и в Руководстве
			по эксплуатации КВП1.</p>
	</block>
	<block title="Версия для печати">
		<p><a href="/docs/print/rKVP.pdf" target="_blank">Комплект оборудования КВП1 (PDF)</a></p>
	</block>		
	<block title="Добавить в заявку">
		<order />
	</block>
</root>