<root>
	<block>
		<p>Компенсатор ГП (гидропневматический) предназначен для снижения жёсткости и регулирования давления в гидравлических нагрузочных системах, выпускаемых АО «ГЕОТЕСТ» для испытаний грунтов штампами 1-го типа (ШП 20/5000 и ШП 20/2500).</p>
 
		<p>Компенсатор может работать как в составе простой конфигурации штампа ШП20 с гидравлической нагрузочной системой и индикаторами перемещений ИЧ-50, так и в составе полуавтоматических комплектов регистрации результатов штампового опыта, таких как КРП1 ВД и Терминал БП ВД.</p>

		<p>Использование Компенсатора при выполнении штамповых испытаний существенно снижает трудоёмкость  работ, так как давление при выдержке на ступени поддерживается постоянным без участия Оператора.</p>

		<!-- <img src="/i/sComp1.jpg" alt="Общий вид комплекта Компенсатора ГП" /> -->
		<gallery title="Фотографии"> 
			<img src="sComp1.jpg" alt="Общий вид комплекта Компенсатора ГП"/>
		</gallery>
	</block>
	
	<block title="Технические характеристики" wide="1">	
		<spec>			
			<row param="Габаритные размеры ДхШхВ, мм" val="750х340х170" />
			<row param="Масса, кг" val="35" />
			<row param="Тип гидравлических соединителей" val="БРСК 6 «Технос»" />
			<row param="Характериный объём, Q, см³" val="30" />
			<row param="Гидравлическое давление, МПа, не более" val="50" />
			<row param="Пневматическое давление*, МПа, не более" val="1,2" />
			<row param="Диапазон температур эксплуатации и хранения**, Сº" val="-10..+50" />
			<!-- <row param="Диапазон" val="2000" /> -->
		</spec><br/>		

		<p>* — пневматическое давление в ресивере (Аккумуляторе создаётся автомобильным ручным или электрическим насосом (в комплект поставки не входит)).<br/>
			** — Отрицательные температуры эксплуатации допускаются только для сухого воздуха.</p>
	</block>

	<block title="Состав комплекта" wide="1">	
		<spec>			
			<row param="Гидропневматический Блок" val="1 шт." />
			<row param="Манометрическая головка (Регулятор П)" val="1 шт." />
			<row param="Ресивер (Аккумулятор П)" val="1 шт." />
			<row param="Магистраль высокого давления с шаровым запорным краном" val="1 шт." />
			<row param="Пневмомагистраль" val="1 шт." />
			<row param="Транспортировочный ящик" val="1 шт." />
			<row param="Руководство по эксплуатации" val="1 шт." />
		</spec>
	</block>

	<block title="Конструкция и работа с компенсатором" wide="1">			
		<p>Компенсатор состоит из гидропневматического блока, включающего один гидравлический и два пневматических цилиндра, механически связанных между собой и помещенных в сварной каркас. Гидропневмоблок снаряжен гидравлическими и пневматическими БРС (быстроразъёмные соединения), кнопкой аварийного сброса и краном высокого давления для  перекрытия гидромагистрами нагрузочного гидроцилиндра. На верхней поверхности гидропневматического блока закреплена Таблица соответствия гидравлического и пневматического давлений для проведения штампового опыта.</p>

		<p>Перед началом работы гидропневмоблок следует установить на ровную площадку и обеспечить его устойчивое положение. Посредством  гидравлических рукавов БРС соединить его с ручной гидравлической насосной станцией и  нагрузочным гидроцилиндром. </p>

		<p>Манометрическую головку (регулятор П) с помощью пневматического БРС - соединения и пневмомагистрали также подключают к пневморазъёму гидропневматического блока. В Аккумулятор П с помощью автомобильного насоса закачивают воздух.</p>

		<p>Все соединения выполняют в соответствии со Схемой:</p>
		<!-- <img src="/i/sCompSch.jpg" alt="Схема соединения составных частей комплекта Компенсатора ГП в составе штампа ШП20" /> -->
		<gallery title="Фотографии"> 
			<img src="sCompSch.jpg" alt="Схема соединения составных частей комплекта Компенсатора ГП в составе штампа ШП20"/>
		</gallery>

		<p>При испытаниях, Оператор с помощью ручной гидравлической станции, задаёт необходимое давление в гидравлической нагрузочной системе штампа и посредством Регулятора П устанавливает  пневматическое противодавление, включая в работу Компенсатор. </p>

		<p>При  выдержке на ступени он компенсирует потери давления в нагрузочной системе при осадках штампа до 7 мм, то есть давление под штампом на ступени поддерживается постоянным без участия Оператора. </p>

		<p>Подробные инструкции по работе с Компенсатором ГП приведены в Руководстве по эксплуатации.</p>
	</block>
	
	<block title="Версия для печати">
		<p><a href="/docs/print/sCompensator.pdf" target="_blank">Компенсатор ГП (PDF)</a></p>
	</block>
	
	<block title="Состав комплекта">
		<order />
	</block>
	
</root>