<root>
	<block>
		<p>Штамп 5000Т (2500Т) относится (согласно классификации ГОСТ 20276.3-2020 "Грунты. Метод испытания горячим штампом мерзлых грунтов") к I типу и предназначен для определения в полевых
			условиях следующих характеристик деформируемости мерзлого грунта: коэффициента оттаивания Ath, коэффициента сжимаемости
			m и модуля деформации Е. Требования к оборудованию, методика испытаний и порядок обработки результатов испытаний
			изложены в Разделе 10, ГОСТ 20276.3-2020.</p>		
		<gallery title="Фотографии">
			<img src="SHG.jpg" alt="Общий вид комплекта Горячий штамп ШП5000Т" />
			<img src="SHG1.jpg" alt="Штамп первого типа с подошвой площадью 5000 см²" />
			<img src="SHG2.jpg" alt="Монжус" />
		</gallery>
	</block>
	<block title="Технические характеристики" wide="1">
		<h4>Штамп 5000Т (2500Т)</h4>
		<spec>
			<row param="Площадь штампа, см²" val="5000 (2500)" />
			<row param="Диаметр штампа, мм" val="800 (565)" />
			<row param="Давление на грунт, не более, МПа" val="0,6 (1,2)" />
			<row param="Материал проточной части" val="медь" />
			<row param="Потери напора, м вод. ст. (Штамп 5000Т с рукавами), не более" val="3,5" />
			<row param="Гидравлическое давление, не более, МПа" val="0,3" />
			<row param="Тепловая мощность, Вт/град" val="30 (15)" />
			<row param="Диапазон температур эксплуатации, С°" val="-35..+60" />
		</spec>
		<h4>Монжус</h4>
		<spec>
			<row param="Объем, л" val="22" />
			<row param="Объем заправки, л" val="15+2" />
			<row param="Диаметр ствола штампа, мм" val="127 или 146" />
			<row param="Максимальная глубина испытания, м" val="5" />
		</spec>
		<h4>Общая масса комплекта составляет 161 (115) кг.</h4>
	</block>
	<block title="Состав комплекта" wide="1">
		<consist>
			<row param="Штамп ШП5000Т (ШП2500Т) с тепловой плитой" val="1 шт" />
			<row param="Монжус" val="1 шт" />
			<row param="Рукав для подачи теплоносителя к штампу (8 м)" val="2 шт" />
			<row param="Рукав для подключения нагревательного котла (2 м)" val="1 шт" />
			<row param="Пневмомагистраль" val="1 шт" />
			<row param="Адаптер П" val="1 шт" />
			<row param="Переводник 127/146 мм" val="1 шт" />
			<row param="Отопительный котел (на выбор):" />
			<row param=" • газовый MINIMAX turbo 13 кВт, адаптированный для работы на сжиженном газе" val="1 шт" />
			<row param=" • электрический PROTERM СКАТ 6 кВт" val="1 шт" />
			<row param="Ручной автомобильный насос" val="1 шт" />
			<row param="Комплект документации" val="1 шт" />
			<row param="Транспортировочная тара" val="1 шт" />
			<row param="Программа для обработки и хранения результатов испытаний HotShtmp" val="1 шт" />
		</consist>
		<p><a href="/docs/hotShtmpRep.pdf" target="_blank">Фрагмент отчёта программы HotShtmp</a>.</p>
	</block>
	<block title="Устройство и работа комплекта">
		<p>К нижней поверхности штампа жестко закреплена тепловая плита, внутри которой расположен кольцевой нагревательный
			элемент, выполненный виде плоской спирали из медной трубки, по которой циркулирует теплоноситель. В качестве устройства
			для нагрева теплоносителя используется отопительный котел газового или электрического типа, который обеспечивает
			циркуляцию и нагрев теплоносителя до заданной температуры. Котел соединен со штампом рукавами длиной 8 метров.
			Монжус предназначен для хранения теплоносителя, заправки системы и создания избыточного давления, необходимого
			для работы оборудования.</p>
		<gallery title="Схема гидросистемы изделия Горячий штамп ШП5000Т">
			<img src="SHG3.jpg" alt="Схема гидросистемы изделия Горячий штамп ШП5000Т" />
		</gallery>
		<p>Для нормального функционирования оборудования отопительный котел, монжус и газовый баллон стационарно размещают
			в теплом вагончике, который устанавливается вблизи места испытания.</p>
		<p>Для испытаний в шурфе, на поверхность мерзлого грунта устанавливают штамп, монтируют силовую и реперную системы. Вблизи места испытания собирают гидросистему штампа. Затем
			выполняют операции заполнения гидросистемы и запускают отопительный котел.</p>
		<p>Устанавливают необходимую температуру теплоносителя для оттаивания мерзлого грунта под штампом.</p>
		<p>В процессе оттаивания грунта под бытовым давлением измеряют осадку штампа (1-й этап испытаний). После оттаивания
			грунта на необходимую глубину (примерно 40 см) выполняют испытания на сжимаемость путем нагружения штампа ступенчато-возрастающей нагрузкой (2-й этап испытаний).</p>
		<p>После испытания выполняют демонтаж силового оборудования и операции по перекачке теплоносителя в монжус для хранения.</p>
		<p>Для работы отопительного котла требуется электрическая мощность не более 250 Вт, можно использовать бензиновый генератор минимальной мощности (0,5-1,0 кВт). Расход сжиженного газа при работе котла составляет в среднем 0,3 кг/час, поэтому стандартного бытового баллона 50 литров (масса газа 21,2 кг) должно хватить на 60-70 часов непрерывной работы котла.</p>
	</block>
	<block title="Версия для печати">
		<p><a href="/docs/print/SHG.pdf" target="_blank">Штамп горячий ШП5000Т (PDF)</a></p>
	</block>	
	<block title="Добавить в заявку">
		<order />
	</block>
</root>