<root>
	<block>
		<p>Комплект КРП1/ВД является модификацией комплекта КРП1 и предназначен для работы со штампом ШП20 с гидравлической нагрузочной системой. Он позволяет проводить испытания штампами I-го типа ШП20/5000, ШП20/2500 и «горячим штампом» Штамп 5000Т в соответствии с методикой ГОСТ 20276.1-2020 "Грунты. Методы испытания штампом" в полуавтоматическом режиме.</p>		
		<gallery title="Фотографии">
			<img src="SHP+KRP1.jpg" alt="Общий вид комплекта регистрации в составе штампа ШП20" />
			<img src="SHP+KRP2.jpg" alt="Узел крепления Адаптера ВД на гидроцилиндре с гидромагистралью и кабелем связи" />
			<img src="SHP+KRP3.jpg" alt="" />
		</gallery>
	</block>
	
	<block title="Состав комплекта" wide="1">
		<consist>
			<row param="Контроллер ТЕСТ-ШВК" val="1 шт" />
			<row param="Измерители перемещений" val="3 шт" />
			<row param="Пневмомагистраль" val="1 шт" />
			<row param="Адаптер ВД" val="1 шт" />
			<row param="Кабель связи Адаптер ВД — Контроллер" val="1 шт" />
			<row param="Аккумулятор 12Ah/12 В" val="1 шт" />
			<row param="Зарядное устройство «Кулон»" val="1 шт" />
			<row param="Кабель питания контроллера" val="1 шт" />
			<row param="Кабель связи с ПК RS-232 (USB 2.0)" val="1 шт" />
			<row param="Программа обработки результатов Pneumator" val="1 шт" />
			<row param="Руководство по эксплуатации" val="1 шт" />
			<row param="Транспортировочный ящик" val="1 шт" />
		</consist>
	</block>
	
	<block title="Технические характеристики" wide="1">
		<spec>			
			<row param="Диапазон измерения осадок штампа, мм" val="0-50" />
			<row param="Разрешение измерения осадок, мм" val="0,01" />
			<row param="Абсолютная погрешность измерения перемещений, мм" val="± 0,1" />
			<row param="Диапазон измерения давления, МПа" val="0-40" />
			<row param="Напряжение питания, В" val="12" />
			<row param="Время непрерывной работы от аккумулятора, не менее, час" val="72" />
			<row param="Интерфейс с ПК" val="RS-232" />
			<row param="Диапазон температур эксплуатации, С°" val="-20..+40" />
			<row param="Масса комплекта, кг" val="22" />			
		</spec>		
	</block>
	
	<block title="Устройство и работа комплекта">
		<p>При монтаже штампа стол реперной системы с помощью подвесов позиционируют относительно нагрузочного гидравлического цилиндра. К нагрузочному столу закрепляют индуктивные измерители перемещений.</p>

		<p>Ко входу гидроцилиндра присоединяют адаптер ВД, который посредством электрического кабеля  соединяют с контроллером ТЕСТ-ШВК.</p>

		<p>С помощью гидромагистрали с БРС (быстроразъёмными соединениями) адаптер ВД соединяют с компенсатором ГП или гидравлической насосной станцией.</p>

		<p>Контроллер, аккумулятор и насосную станцию размещают в удобном месте на расстоянии до 5 метров от штампа.</p>

		<p>Оператор включает контроллер и вводит исходные данные опыта: номер опыта, глубину установки штампа, схему нагружения, вид и состояние грунта.</p>

		<p>На основании исходных данных контроллер выбирает для данного грунта нагрузочно-временные параметры опыта в соответствии требованиями ГОСТ 20276.1-2020 и предлагает задать первую ступень нагрузки, величина которой показана на дисплее контроллера.</p>

		<p>Оператор с помощью насосной станции задаёт первую ступень нагрузки, контролируя давление на дисплее контроллера и запускает программу выполнения опыта.</p>

		<p>При использовании в составе штампа компенсатора ГП давление на ступени автоматически поддерживается постоянным. Без компенсатора за давлением следит оператор и поддерживает его постоянным с помощью насосной станции.</p>

		<p>В процессе выдержки на ступени контроллер сохраняет данные с заданным интервалом и проверяет выполнение критерия стабилизации. При его выполнении контроллер подаёт звуковой сигнал, и на дисплее появляется сообщение с величиной следующей ступени нагрузки. Оператор задаёт следующую ступень и продолжает опыт до его завершения. Если предусмотрен режим «разгрузки», то опыт продолжается при снижении давления под штампом.</p>

		<p>После завершения испытания опытные данные передаются в ПК для обработки. В памяти контроллера могут сохраняться результаты 10-15 штамповых опытов.</p>

		<p>В период эксплуатации комплекта перед началом испытаний, но не реже 1 раза в месяц, требуется проведение контрольных испытаний для проверки исправности измерительного тракта. Контрольные испытания не требуют наличия дополнительного оборудования и могут проводиться в полевых условиях с помощью составных элементов комплекта КРП1/ВД. Для обработки результатов используется программа <link to="Pneumator">Pneumator</link>.</p>
		
	</block>
	
	<block title="Версия для печати">
		<p><a href="/docs/print/SHP+KRP.pdf" target="_blank">Штамп ШП20 + КРП1/ВД (PDF)</a></p>
	</block>	
	
	<block title="Добавить в заявку">
		<order />
	</block>
</root>