<root>
	<block>
		<p>Комплект ШВ60+КРП1/ВД+Блок П является модификацией комплекта КРП1 и предназначен для работы со штампом ШП20 с гидравлической нагрузочной системой и комплектом Блок П.</p>
		<p>Он позволяет проводить испытания штампами I-го типа ШП20/5000, ШП20/2500 и «горячим штампом» Штамп 5000Т в соответствии с методикой ГОСТ 20276.1-2020 «Грунты. Метод испытания штампом» в полуавтоматическом режиме.</p>
		<p>При испытаниях Блок П подключается к комплекту регистрации КРП1/ВД и, в процессе испытаний, в режиме реального времени, он транслирует результаты измерений по радиоканалу ZigBee на удалённый ПК для сохранения и последующей обработки.</p>		

		<gallery title="Фотографии">
			<img src="SHP+KRP+VD+BP1.jpg" alt="Общий вид комплекта" />			
			<img src="SHP+KRP+VD+BP2.jpg" alt="" />
			<img src="SHP+KRP+VD+BP3.jpg" alt="Внешний вид Блока П" />				
		</gallery>
	</block>

	<block title="Состав комплекта" wide="1">
		<p>В состав комплекта входят: </p>
		<p>1. Комплект КРП1/ВД - 1 шт</p>
		<ul>
			<li>контроллер ТЕСТ-ШВК v.18 </li>
			<li>измерители перемещений Э </li>
			<li>гидравлический преобразователь давления Адаптер ВД </li>
			<li>комплект кабелей </li>
			<li>аккумулятор с зарядным устройством 12 вольт </li>
		</ul>
		<p>2. Комплект Блок П - 1 шт</p>
		<ul> 
			<li>Блок П </li>
			<li>Терминал Оператора (ТОП) </li>
			<li>Ноутбук </li>
			<li>Адаптер Xbee USB S2 </li>
			<li>Адаптер 220/12 вольт </li>
			<li>батарея Б1 </li>
		</ul>
		<p>3. Комплект штампа ШП20 - 1 шт</p>
	</block>

	<block title="Технические характеристики" wide="1">		
		<spec>
			<row param="Диапазон измерения осадок штампа" val="0..50 мм" />
			<row param="Разрешение измерения осадок" val="0,01 мм" />
			<row param="Абсолютная погрешность измерения перемещений" val="± 0,1 мм" />
			<row param="Диапазон измерения давления" val="0..40 МПа" />
			<row param="Напряжение питания контроллера" val="12 В" />
			<row param="Время непрерывной работы контроллера от аккумулятора, не менее" val="72 час" />
			<row param="Интерфейс с ПК" val="RS-232 " />
			<row param="Диапазон температур эксплуатации" val="-20..+60 °С" />
			<row param="Масса комплекта КРП1/ВД+Блок П" val="25 кг" />
		</spec>
	</block>

	<block title="Устройство и работа комплекта">
		<p>При монтаже штампа стол реперной системы с помощью подвесов позиционируют относительно нагрузочного гидравлического цилиндра. </p>
		<p>К нагрузочному столу закрепляют индуктивные измерители перемещений. </p>
		<p>Ко входу гидроцилиндра присоединяют адаптер ВД, который посредством электрического кабеля И соединяют с Блоком П. </p>
		<p>Подвешивают Блок П на Стенд, подключают к нему источник электропитания. </p>
		<p>С помощью гидромагистрали с БРС (быстроразъёмными соединениями) адаптер ВД соединяют с гидравлической насосной станцией. </p>
		<p>Насосную станцию с манометром и Ноутбук с независимым электропитанием располагают в удобном для оператора месте, в пределах длины гидромагистрали или дальше, при использовании гидроудлинителя с БРС. </p>
		<gallery>
			<img src="SHP+KRP+VD+BP4.png" alt="Схема электрических и гидравлических соединений комплекта «ШП20+КРП1/ВД+Блок П»" />
		</gallery>
		<p>В состав комплекта Блок П входит Терминал Оператора (ТОП), который обеспечивает взаимодействие Оператора с Блоком П и Ноутбуком. </p>
		<p>ТОП всегда находится у исполнителя и, через Терминал Оператора, исполнитель с помощью световых, звуковых или текстовых сообщений, получает информацию о ходе опыта и необходимых действиях, в случаях, когда он находится не рядом с ноутбуком. </p>
		<p>После монтажа оборудования, до начала опыта, необходимо настроить сеть ZigBee для взаимодействия Блока П с ПК (ноутбук, ПО Pneumator). </p>
		<p>После установления связи с ПК, для выполнения штампового опыта необходимо запустить на компьютере программу Pneumator. </p>
		<p>В Главном меню программы, в дереве объектов, необходимо создать новый объект с названием согласно проектной документации, или выбрать уже имеющийся объект. </p>
		<p>Далее следует нажать кнопку «Новый опыт» и, в появившемся окне «Данные для рабочего режима», ввести исходные данные для конкретного опыта. </p>
		<p>На основании исходных данных: вид грунта, режим испытания и начальная глубина, программа выберет, согласно ГОСТ 20276.1-2020, нагрузочные и временные параметры для выполнения опыта: величину первой и рядовой ступеней давления, интервал сохранения отсчетов и время условной стабилизации. Оператор с помощью насосной станции задаёт первую ступень нагрузки, контролируя давление в окне программы. По достижению требуемого давления оператор нажимает на клавишу «Ок». </p>
		<p>После выполнения критерия стабилизации для первой ступени, на мониторе появится сообщение с величиной давления для следующей ступени нагрузки. </p>
		<p>Оператор, увеличивает давление до требуемого значения и запускает продолжение выполнения опыта. </p>
		<p>В процессе выдержки на ступени программа автоматически сохраняет данные с заданным интервалом и проверяет выполнение критерия стабилизации. </p>
		<p>Если предусмотрен режим «разгрузки», то опыт продолжается при снижении давления под штампом. </p>
		<p>После завершения испытания опытные данные доступны в программе Pneumator для обработки. </p>
		<p>В период эксплуатации комплекта перед началом испытаний, но не реже 1 раза в месяц, требуется проведение контрольных испытаний для проверки исправности измерительного тракта. </p>
		<p>Контрольные испытания не требуют наличия дополнительного оборудования и могут проводиться в полевых условиях с помощью составных элементов комплекта КРП1/ВД. </p>
		<p>При невозможности использования Блока П, испытания могут быть продолжены с использованием контроллера ТЕСТ-ШВК v.18, который входит в комплект регистрации результатов КРП1/ВД.</p>
	</block>
	
	<block title="Версия для печати">
		<p><a href="/docs/print/SHP+KRP+VD+BP.pdf" target="_blank">Комплект Штамп ШП20 + КРП1/ВД + Блок П (PDF)</a></p>
	</block>	
</root>