<root>
	<block>
		<p>Устройство Блок П используется при проведении испытаний грунтов штампами в соответствии с ГОСТ 20276.1-2020 «Грунты. Метод испытания штампом» в составе комплекта аппаратуры ШВ60+КРП1+Блок П. Испытания проводятся в полуавтоматическом режиме.</p>
		<p>При испытаниях для измерения перемещений штампа и давления в пневматической нагрузочной системе используется комплект КРП1.</p>
		<p>Результаты измерений по кабелю передаются в Блок П и далее, в режиме реального времени, транслируются по радиоканалу ZigBee на удалённый ПК для сохранения и последующей обработки. </p>		

		<gallery title="Фотографии">
			<img src="SHW+KRP+BP1.jpg" alt="Общий вид комплекта" />			
			<img src="SHW+KRP+BP2.jpg" alt="Внешний вид Блока П" />			
		</gallery>
	</block>

	<block title="Состав комплекта" wide="1">
		<consist>
			<row param="Блок П" val="1 шт" />
			<row param="Терминал оператора (ТОП)" val="1 шт" />
			<row param="Адаптер XBee USB S2" val="1 шт" />
			<row param="Адаптер 220/5 В" val="1 шт" />
			<row param="Кабель электрический USB-БП" val="1 шт" />
			<row param="Кабель бортовой сети 12/5 В" val="1 шт" />
			<row param="Батарея Б1" val="1 шт" />
			<row param="Руководство по эксплуатации" val="1 шт" />
			<row param="Транспортировочный кейс" val="1 шт" />
		</consist>
		<p>Дополнительно к комплекту аппаратуры Блок П, для работы в составе оборудования ШВ60+КРП1+Блок П, необходимы:</p> 
		<consist>
			<row param="Комплект КРП1 (комплект регистрации пневматический)" val="" />
			<row param="Комплект штамп ШВ60 с пневматической нагрузочной системой, полный комплект оборудования" val="" />
			<row param="Ноутбук с предустановленным ПО Pneumator" val="" />
			<row param="Комплекты документации ШВ60, КРП1, Блок П и ПО Pneumator" val="" />
		</consist>
	</block>

	<block title="Технические характеристики" wide="1">		
		<spec>
			<row param="Габаритные размеры" val="115х76х52 мм" />
			<row param="Масса, не более" val="0,2 кг" />
			<row param="тип внутреннего сменяемого источника CR123А, один элемент" val="3V, Lithium" />
			<row param="внешний адаптер с выходными параметрами" val="5 В; 60 мА" />
			<row param="тип преобразователя давления" val="электронный, с ратиометрическим выходом" />
			<row param="напряжение питания преобразователя давления" val="5,0 ± 0,2 В" />
			<row param="частота напряжения питания преобразователя перемещений" val="10,0 ± 1,0 кГц" />
			<row param="диапазон температур эксплуатации" val="-20..+40 °С" />
			<row param="диапазон температур хранения" val="-20..+60 °С" />
			<row param="Радиоинтерфейс:" val="" />
			<row param="• спецификация" val="IEEE 802.15.4/ZigBee" />
			<row param="• несущая частота" val="2402....2480 МГц" />
			<row param="Профиль UART" val="115200-RTS/CTS" />
		</spec>
	</block>

	<block title="Устройство и работа комплекта">
		<p>Блок П имеет ударопрочный пластиковый корпус, разъём РС7 «Датчики» для подключения пневмомагистрали АД из комплекта КРП1, разъём внешнего питания DJK-11B, две кнопки управления POWER и LINK, Индикаторы ZigBee (синий), индикатор ВАТТ (красный) и отсек для внутреннего элемента питания. </p>
		<p>На передней панели изделия расположены: </p>
		<ul>
			<li>кнопка «Power» включает/выключает изделие;</li>
			<li>кнопка «Link» - кнопка проверки связи с координатором ZigBee; </li>
			<li>индикатор «ZigBee» голубого цвета - состояние модуля ХBee;</li>
			<li>индикатор «ВАТТ» красного цвета - состояние батареи и специальные операции. </li>
		</ul>
		<p>На боковых панелях расположены разъёмы: </p>
		<ul>
			<li>разъём PC-7 «Датчики» для подключения пневмомагистрали АД или кабеля И;</li>
			<li>разъём DJK-11B для подключения дополнительного источника питания, Блока Б1 или Адаптера Бортовой сети 12/5 вольт. </li>
		</ul>
		<p>На задней панели изделия расположен отсек для внутреннего источника питания - литиевой батареи CR123A, 3V. </p>
		<p>Устройство Блок П осуществляет приём аналоговых сигналов от датчиков перемещений (Измерители Э) и датчика пневматического давления. Выполняет оцифровку и нормирование сигналов, сохраняет во внутренней памяти тарировочные параметры всех датчиков и транслирует результаты измерений по бескабельному каналу в программу Pneumator, для представления, сохранения и последующей обработки опытных данных. </p>
		<p>Взаимодействие Блока П и ПК осуществляется по двустороннему радиоканалу в формате ZigBee. </p>
		<p>Тарировочные параметры всех датчиков могут быть многократно изменены по результатам тарировки или при замене комплекта КРП1. </p>
		<gallery>
			<img src="SHW+KRP+BP3.png" alt="Схема электрических и пневматических соединений комплекта ШВ60 + КРП1 + Блок П" />
		</gallery>
		<p>Блок П поддерживает запросы на выдачу результатов измерений по команде программы Pneumator или по команде от Терминала Оператора (ТОП, дистанционная кнопка). </p>
		<p>На основании исходных данных опыта, Программа Pneumator назначает нагрузочно-временные параметры испытаний в строгом соответствии с ГОСТ 20276.1-2020, в зависимости от вида грунтов. </p>
		<p>В соответствии с параметрами испытаний осуществляются запросы на выдачу результатов измерений перемещений и давления в заданные интервалы времени, контроль критерия стабилизации и контроль давления на ступени. </p>
		<p>В ходе испытания, на основании заданных критериев, программа Pneumator предопределяет выполнение оператором тех или иных действий, путём генерации текстовых сообщений для корректного выполнения опыта. </p>
		<p>При отсутствии исполнителя вблизи компьютера в процессе испытания, на Терминал Оператора транслируются аудио сообщения о состоянии оборудования и необходимости корректировки хода опыта. </p>
		<p>Для проведения испытаний выполняют монтаж штампа ШВ60 и комплекта анкерного, в соответствии с Руководствами по эксплуатации. </p>
		<p>Далее выполняют установку комплекта КРП1.</p>
		<p>Блок П устанавливают на стенд, вблизи места установки штампа ШВ60, и выполняют все требуемые соединения. </p>	
	</block>
	
	<block title="Версия для печати">
		<p><a href="/docs/print/SHW+KRP+BP.pdf" target="_blank">Комплект ШВ60 + КРП1 + Блок П (PDF)</a></p>
	</block>	
</root>