<root>
	<block>
		<p>Комплект КАП2 может использоваться со штампами <link to="ШВ">ШВ60</link> с комплектом регистрации КРП1 (комплектация ШВ60+КРП1) и предназначен для полной автоматизации процесса проведения полевых испытаний грунтов штампами ШВ60 III и IV типов.</p>
		
		<p>Использование комплекта КАП2 позволяет снизить трудоёмкость опытных полевых работ и повысить достоверность результатов испытаний за счёт исключения ошибок исполнителей при назначении нагрузочно-временных параметров испытания и протоколировании результатов.</p>
			
		<gallery title="Фотографии">	
			<img src="SHW+KAP1.jpg" alt="Общий вид комплекта КАП2 в составе штампа ШВ60" />
			<img src="SHW+KAP5.jpg" alt="Общий вид комплекта КАП2" />
			<img src="SHW+KAP2.jpg" alt="Измерители перемещений и нагрузочный стол" />
			<img src="SHW+KAP3.jpg" alt="Крепление пневмомагистрали к пневмоцилиндру" />
			<img src="SHW+KAP4.jpg" alt="" />
		</gallery>
	</block>
	
	<block title="Технические характеристики" wide="1">
		<spec>
			<row param="Напряжение питания, В" val="12" />
			<row param="Средний ток потребления, мА" val="450" />
			<row param="Пневматическое давление, кПа, не более" val="1000" />
			<row param="Степень защиты" val="IP 54" />
			<row param="Диапазон температур эксплуатации, °C" val="-20..+40" />
			<row param="Радиоинтерфейс" val="IEEE 802.15.4/ZigBee" />
			<row param="Габаритные размеры" val="70х120х266" />
			<row param="Масса комплекта, кг, не более" val="12" />
		</spec>
	</block>
	
	<block title="Состав комплекта" wide="1">
		<consist>
			<row param="Штамп ШВ60 с анкерной системой" val="1" />
			<row param="Комплект регистрации КРП1" val="1" />		
			<row param="Пневмоблок КАП2" val="1" />
			<row param="Адаптер Xbee USB S2" val="1" />
			<row param="Блок ПП" val="1" />
			<row param="Адаптер П" val="1" />
			<row param="Пневмомагистраль А" val="1" />
			<row param="Аккумулятор П" val="1" />
			<row param="Аккумулятор 12В/12Ач" val="1" />
			<row param="Зарядное устройство" val="1" />
			<row param="Нетбук (ПК) с ПО Pneumator" val="1" />
			<row param="Комплект кабелей и пневмомагистралей" val="4" />
			<row param="Руководство по эксплуатации" val="1" />
			<row param="Тара для транспортировки и хранения" val="1" />			
		</consist>
	</block>
	
	<block title="Устройство и работа комплекта">			
		<p>Комплект КАП2 используется со штампами <link to="ШВ">ШВ60</link> только совместно с комплектом регистрации КРП1. Для выполнения штампового опыта (штампы III и VI типов, 600 см² по ГОСТ 20276.1-2020) необходимо выполнить установку штампа, монтаж анкерной и реперной систем, нагрузочного стола и пневмоцилиндра.</p>

		<p>На нагрузочном столе устанавливают датчики перемещений из комплекта КРП1, которые при установке позиционируются относительно стола реперной системы.</p>

		<p>Выводы датчиков перемещений соединяют с разъёмами пневмомагистрали А, которую с помощью быстро разъёмных соединений присоединяют к нагрузочному пневмоцилиндру.</p>

		<p>В соответствии с руководством по эксплуатации выпоняют соединение всех пневматических и электрических элементов комплекта КАП2.</p>
		
		<gallery title="Схема соединений элементов комплекта ШВ60+КАП2">
			<img src="SHW+KAPsch.jpg" alt="Схема соединений элементов комплекта ШВ60+КАП2" />
		</gallery>

		<p>Пневмоблок КАП2 устанавливают вблизи точки испытания и подключают к аккумуляторной батарее.</p>

		<p>Рядом размещают аккумулятор П с блоком ПП и электрокомпрессор.</p>

		<p>Нетбук (ПК) подключают к бортовой сети автомобиля, который может находится на расстоянии до 50 метров от места испытания или рядом со скважиной при наличии электропитания ПК.</p>

		<p>К USB-порту ПК подключают адаптер Xbee, устанавливают связь пневмоблок КАП2-ПК в формате радиоинтерфейса ZigBee.</p>

		<p>После установки соединения в ПО <link to="Pneumator">Рneumator</link> вводятся исходные данные опыта, в соответствии с которыми выбираются параметры испытания по методике ГОСТ 20276.1-2020.</p>

		<p>После чего оператор запускает программу выполнения опыта.</p>

		<p>В процессе проведения испытания пневмоблок по командам ПК задаёт и поддерживает давление на ступенях, сохраняет отсчёты датчиков давления и перемещения с заданным интервалом времени, проверяет выполнение критерия условной стабилизации и завершает опыт после выполнения всей программы испытания.</p>

		<p>В ходе испытания на мониторе ПК в режиме реального времени, в графическом и цифровом виде отображаются текущие результаты измерений, и одновременно они сохраняются в базе данных программы.</p>

		<p>После завершения опыта программа Pneumator позволяет обработать результаты испытаний в соответствии с ГОСТ 20276.1-2020 и сформировать отчёты по результатам испытаний.</p>

		<p>Комплект ШВ60+КАП2 позволяет также проводить штамповые испытания и в полностью автономном режиме под управлением внутреннего ПО пневмоблока КАП2.</p>

		<p>В этом случае после установления связи с ПК и передачиисходных данных опыта во внутреннюю память, пневмоблок КАП2 проводит и завершает испытание под управлением собственного ПО.</p>

		<p>Внешний ПК во время проведения испытания может быть выключен. После завершения опыта все сохранённые данные из пневмоблока могут быть переданы в ПК по запросу ПО Pneumator.</p>

		<p>В период эксплуатации комплекта КАП2 или перед началом испытаний, но не реже 1 раза в месяц, требуется 
проведение контрольных испытаний для проверки работоспособности оборудования.</p>

		<p>Контрольные испытания не требуют наличия дополнительного оборудования и могут проводиться в полевых условиях с помощью составных элементов комплектов КРП1 и КАП2.</p>

		<p>При невозможности использования пневмоблока КАП2 испытания могут быть продолжены в полуавтоматическом режиме с использованием контроллера ТЕСТ-ШВК, который входит в комплект регистрации результатов КРП1.</p>
	</block>
	
	<block title="Версия для печати">
		<p><a href="/docs/print/SHW+KAP.pdf" target="_blank">Комплект автоматизации полевых испытаний грунтов КАП2 (PDF)</a></p>
	</block>		
	
	<block title="Добавить в заявку">
		<order />
	</block>
	
</root>