<root>
	<block>
		<p>Винтовой штамп ШВ60 относится (согласно классификации ГОСТ 20276.1-2020 "Грунты. Методы испытания штампом") к IV типу и предназначен для определения
			в полевых условиях модуля деформации Е, МПа песчаных, глинистых, органо-минеральных и органических грунтов по ГОСТ 20276.1-2020. Область применения винтового
			штампа регламентирована табл. 5.1 ГОСТ 20276.1-2020. Для испытания крупнообломочных грунтов следует применять 
			<link_row to="Ш-III">штамп III-го типа</link_row> с плоской подошвой площадью 600 см².</p>
		<p>Модуль деформации определяют по результатам ступенчатого нагружения грунта вертикальной нагрузкой, в забое горной
			выработки, при помощи штампа.</p>
		<gallery title="Фотографии">
			<img src="SHW.jpg" alt="Общий вид комплекта" />
			<img src="SHW1.jpg" />
			<img src="SHW2.jpg" />
			<img src="SHW3.jpg" />
			<img src="SHW4.jpg" />		
			<img src="SHW5.jpg" alt="Винтовой штамп (тип IV)" />	
			<img src="sPlosk.jpg" alt="Плоский штамп Ш-III" />	
			<img src="sPerev.jpg" alt="Переводник 127/146" />	
			<img src="CertificateSHW.jpg" />
		</gallery>
		<video>
			<iframe width="560" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/gglbTPUE290?wmode=opaque" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>
		</video>		
	</block>
	<block title="Публикации" wide="1">
		<p><a href="/docs/ii02_shw60.pdf" target="_blank">Винтовой штамп ШВ60.</a> Инженерные изыскания. Февраль 2008.</p>
	</block>	
	<block title="Технические характеристики" wide="1">
		<spec>
			<row param="Диаметр штампа , мм" val="277" />
			<row param="Шаг лопасти, мм" val="50" />
			<row param="Диаметр ствола лопасти, мм" val="89" />
			<row param="Толщина лопасти, мм" val="10" />
			<row param="Диаметр сопрягаемой обсадной трубы ГОСТ 6238-52 или ГОСТ 6238-77, мм" val="127; 146; 219" />
			<row param="Максимальная глубина испытаний, м" val="12; 15; 18" />
			<row param="Максимальное давление на грунт, МПа" val="1,0" />
			<row param="Диаметр опытной скважины, мм" val="325" />
			<row param="Нагрузочная система" val="пневматическая" />
			<row param="Максимальное давление в нагрузочной cистеме, МПа" val="1,2" />
			<row param="Точность измерения перемещений, не менее, мм" val="0,1" />
			<row param="Манометр кл. точности 0.4 кПа, предел измерения" val="до 1,6 МПа" />
			<row param="Диапазон температур эксплуатации на сухом воздухе, °С*" val="-20..+60" />
			<row param="Общая масса оборудования (в т.ч. комплект анкерный А3), кг" val="540 кг" />
		</spec>
		<p>*Температурный диапазон указан для составных частей изделия за исключением измерителей перемещений. Температурный диапазон эксплуатации измерителей перемещений часового (ИЧ) или иного типа должен соответствовать спецификации изготовителя средства измерений.</p>
	</block>
	<block title="Состав комплекта" wide="1">
		<consist>			
			<row param="Винтовой штамп IV типа" val="1 шт" />
			<row param="Плоский штамп Ш-III" val="1 шт" />
			<row param="Комплект анкерный А3" val="1 шт" />
			<row param="Переводник 127/146" val="1 шт" />
			<row param="Манометрическая головка с редукционным клапаном" val="1 шт" />
			<row param="Ресивер с манометром" val="1 шт" />
			<row param="Реперная система" val="1 шт" />
			<row param="Нагрузочный стол" val="1 шт" />
			<row param="Индикаторы ИЧ-50" val="3 шт" />
			<row param="Пневмоцилиндр" val="1 шт" />
			<row param="Техническое описание и инструкция по эксплуатации" val="1 шт" />
			<row param="Программа Shwpw для обработки результатов испытаний" val="1 шт" />
			<row param="Комплект тары" val="1 шт" />			
		</consist>
		<p>Примечание: трубы диаметром 127, 146, 219, 325 не входят в комплект.</p>
	</block>
	<block title="Устройство и работа комплекта">
		<p>В качестве анкерной системы могут использоваться анкерные комплекты <link_row to="А1Ш.00.00.00.00">А1</link_row> и <link_row to="А3Ш.00.00.00.00">А3</link_row>, обеспечивающие восприятие реактивных усилий до 60 кН. </p>
		<p>Для проведения испытания винтовой штамп со стволом (труба Ø 127), при помощи буровой установки, завинчивают с
			забоя скважины на отметку испытания. Для сопряжения с трубой Ø 146 следует применять
			<link_row to="sPerev">Переводник 127/146</link_row>. Ствол штампа должен находиться в пределах 0,4-0,6 м от поверхности земли. Реперная
			система со стойками, подвижными ригелями и столом устанавливают вокруг ствола штампа. На ствол штампа устанавливают
			нагрузочный стол с пневмоцилиндром и закрепляют индикаторы ИЧ-50. К пневмоцилиндру, с помощью быстроразъемного
			соединения, подключают манометрическую головку. К манометрической головке присоединяют ресивер. Шток пневмоцилиндра,
			через шаровой шарнир, упирают в анкерную систему. Стол реперной системы позиционируют относительно пневмоцилиндра,
			для опирания на него штоков индикаторов ИЧ-50.</p>
		<p>В ресивер, с помощью автомобильного насоса (или другим способом), закачивают воздух до давления 0.6 — 1 МПа. Фиксируют
			«нулевые показания» индикаторов ИЧ-50. При помощи редуктора манометрической головки, задают давление в пневмоцилиндре,
			соответствующее первой ступени нагрузки. Величина давления контролируется по образцовому манометру, на манометрической
			головке. При выдержке на ступени, давление с помощью редукционного клапана, поддерживается на заданном уровне.</p>
		<p>В процессе проведения опыта, давление в ресивере будет уменьшаться, но на любой стадии испытаний, давление можно
			увеличить путем подкачки воздуха в ресивер. В процессе испытания, фиксируется давление в нагрузочной системе, время
			и показания индикаторов, как рекомендовано в ГОСТ 20276.1-2020. После завершения опыта, можно выполнить ступенчатую
			разгрузку, путем выпуска воздуха из пневмоцилиндра, посредством редуктора.</p>
		<p>В период эксплуатации штампа, необходимо следить за герметичностью нагрузочной системы. И устранять, при необходимости, утечки воздуха.</p>
		<p>Результаты испытаний обрабатываются по программе <link to="ShwPW">ShwPW</link> (входит в состав комплекта), в соответствии с ГОСТ 20276.1-2020, и оформляются в виде Паспорта штампового опыта и Протокола штампового опыта.</p>
	</block>
	<block title="Версия для печати">
		<p><a href="/docs/print/SHW.pdf" target="_blank">Штамп ШВ60 (PDF)</a></p>
	</block>	
	<block title="Добавить в заявку">
		<order />
	</block>
</root>