<root>
	<block>
		<p>Ворот предназначен для установки винтовых анкеров производства АО «Геотест» в массив грунта для восприятия реактивных усилий от оборудования для испытаний грунтов штампами I-го типа ШП20/2500/5000, штампами III, IV типа ШВ60.</p> 
		<p>Ворот может использоваться и в составе переносной установки статического зондирования ПУСЗ-1М.</p>
		<gallery title="Фотографии">
			<img src="sVorot1.jpg" alt="Внешний вид Ворота" />
			<img src="sVorot2.jpg" alt="Вариант комплектации оборудования" />	
		</gallery>
	</block>
	<block title="Технические характеристики" wide="1">
		<spec>
			<row param="Габаритные размеры, мм" val="1925х370х380" />
			<row param="Масса, кг" val="37,6" />
			<row param="Тип гидравлических соединений" val="2FFN-06 ISO 16028" />
			<row param="Номинальный крутящий момент на шпинделе, Нм" val="560" />
			<row param="Осевая нагрузка на шпиндель, кН, не более" val="3" />
			<row param="Частота вращения шпинделя, об/мин (максимальная)" val="175" />
			<row param="Частота вращения шпинделя, об/мин (минимальная)" val="6" />
			<row param="Диапазон температур эксплуатации и хранения, °C" val="-30..+50" />
			<row param="Персонал, кол-во человек" val="минимум 2" />
		</spec><br/>
		<p>Для работы с воротом может использоваться автономная гидростанция с нужным типом гидравлических соединителей 2FFN-06 ISO 16028 и требуемыми гидравлическими параметрами (например Hycon HPP09). Гидростанция может входить в комплект поставки или приобретаться отдельно.</p>
<p>Необходимые технические характеристики гидростанции:</p>
		<spec>
			<row param="Давление на выходе, МПа (максимальное)" val="21" />
			<row param="Давление на выходе, МПа (минимальное)" val="16" />
			<row param="Номинальная величина потока, л/мин" val="25" />			
		</spec>
	</block>
	<block title="Состав комплекта" wide="1">
		<consist>			
			<row param="Ворот" val="1 шт" />
			<row param="Шнек ШБ-62 L=1000 мм Ш19" val="2 шт" />
			<row param="Долото 2ДРШ 55 Ш-19 (пикообразное)" val="1 шт" />	
		</consist>		
	</block>
	<block title="Конструкция и работа с воротом">
		<p>Ворот представляет собой сборно-разборную конструкцию, состоящую из гидроагрегата и двух ручек.</p>
		<p>Элементы конструкции в собранном состоянии образуют силовую раму, передающую реактивные усилия от шпинделя к операторам изделия (минимум два человека). Один из операторов имеет возможность управления элементами гидравлической системы.</p>		
		<p>Для начала работы с изделием необходимо:</p>
		<ul>
			<li>выполнить сборку устройства согласно схеме, приведённой в руководстве по эксплуатации;</li>
			<li>подключить к вороту магистрали гидростанции, заполнить систему гидравлической жидкостью и убедиться в отсутствии утечек;</li>
			<li>проверить работу ворота и гидростанции. Отклонение рукояти управления «вниз» вызывает вращение шпинделя «по часовой стрелке», что соответствует установке анкера. Обратное воздействие на рукоять управления «вверх» позволяет извлечь анкер.</li>
		</ul>
		<p>Обороты шпинделя регулируются положением рукояти.</p>
		<p>Для погружения, анкер в горизонтальном положении соединяется с помощью шплинта со шпинделем ворота, и ворот с анкером устанавливаются вертикально.</p>
		<p>Погружение начинают при небольшом вертикальном усилии на анкер и минимальных оборотах шпинделя ворота.</p>
		<p>После завинчивания лопасти в грунт, погружение продолжают увеличивая обороты шпинделя.</p>
		<p>Погружение анкера прекращают при остановке шпинделя на любой глубине погружения. </p>
		<p>Если глубина установки анкера менее 600 мм, следует вывернуть анкер и повторить погружение в другом месте.</p> 
		<p>Если анкер легко погружается в грунт, погружение следует прекратить не доходя до поверхности грунта 200 мм, при этом нельзя допускать проворота анкера на отметке установки.</p>
		<p>Извлечение анкера выполняют при небольшом вертикальном усилии и небольших оборотах шпинделя.</p>
		<p>Ворот позволяет бурить лидерные скважины диаметром 62 мм.</p>
		<p>При работе с изделием необходимо соблюдать правила безопасности и использовать средства индивидуальной защиты!</p>		
	</block>
	<block title="Версия для печати">
		<p><a href="/docs/print/sVorot.pdf" target="_blank">Ворот (PDF)</a></p>
	</block>	
	<block title="Добавить в заявку">
		<order />
	</block>
</root>