<root>
	<block>
		<p>Блок ФО-5 предназначен для автоматического снятия отсчётов при статическом зондировании грунтов. Предназначен для работы с комплектами аппара­туры ТЕСТ-К2М, ТЕСТ-К4М, ТЕСТ-К12 или с блоком связи БС-3 (далее «Контроллер»).</p>
		<p>Блок ФО-5 измеряет глубину погружения колонны штанг и формирует команды на запись данных контроллером с шагом 2.5, 5 или 10 см.</p>
		<p>Использование Блока ФО-5 позволяет обеспечить требуемую (согласно ГОСТ 19912-2012, Изменение №1 от 01.09.2019) точность отсчетов и снизить трудо­емкость испытаний.</p>
		<gallery title="Фотографии">
			<img src="szFO51.jpg" />
			<img src="szFO52.jpg" />
			<img src="szFO53.jpg" alt="" />
		</gallery>
	</block>
	
	<block title="Состав комплекта" wide="1">		
		<consist>	
			<row param="Блок ФО-5" val="1 шт" />
			<row param="Опора контроллера" val="1 шт" />
			<row param="Выносная кнопка" val="1 шт" />			
			<row param="Кабель ФОК-52 (0,6м) для подключения Блока ФО-5 к регистрирующему контроллеру" val="1 шт" />
			<row param="Кабель питания (5м)" val="1 шт" />
			<row param="Розетка питания" val="1 шт" />			
			<row param="Магнит с крюком" val="1 шт" />		
			<row param="Механический фильтр" val="1 шт" />
			<row param="Тренога геодезическая" val="1 шт" />
			<row param="Инструкция по эксплуатации" val="1 шт" />		
			<row param="Транспортировочный кейс" val="1 шт" />
		</consist>
		<p>По требованию:</p>
		<consist>			 
			<row param="Кабель ФОК-54 (0,6м) для подключения мини- принтера CBM-910 к Блоку ФО-5" val="1 шт" />
			<row param="Опора минипринтера CBM-910" val="1 шт" />			
			<row param="Кабель ФОК-51 (5м) для подключения Блока ФО-5 к регистрирующему контроллеру" val="1 шт" />	
		</consist>		
	</block>	
	
	<block title="Технические характеристики" wide="1">
		<spec>
			<row param="Максимально измеряемая глубина:" val="" />
			<row param="• в режиме «АВТОМАТ С ВЫЧИТАНИЕМ»" val="100 м" />
			<row param="• в режимах «АВТОМАТ» и «РУЧНОЙ»" val="62 м" />
			<row param="Предел допустимой относительной погрешности при измерении глубины, не более" val="0,5 %" />
			<row param="Напряжение питания" val="11-17 В" />
			<row param="Ток потребления, не более" val="0,6 А" />
			<row param="Длина троса дальномера, не более" val="5 м" />
			<row param="Общая масса комплекта, не более" val="15 кг" />
			<row param="Система измерения перемещений" val="электро-механическая" />
			<row param="Диапазон температур эксплуатации" val="-30..+40 °С" />
			<row param="Диапазон температур хранения" val="-50..+50 °С" />
			<row param="Класс защиты" val="IP50" />
		</spec>
	</block>
	
	<block title="Устройство и работа комплекта" wide="1">
		<p>Блок ФО-5 выполнен в алюминиевом корпусе. На верхней панели расположены кнопка включения, кнопки выбора режимов и светодиодные индикаторы. На передней панели расположены разъемы для под­ключения кабелей. Слева расположена опора для кон­троллера. По дополнительной заявке Блок ФО-5 может быть дополнен минипринтером СВМ-910 с кабелями и дополнительной опорой, которая устанавливается спра­ва от Блока ФО-5. </p>
		<p>В рабочем положении Блок ФО-5 устанавливается на геодезической треноге. </p>
		<p>Блок ФО-5 имеет три основных режима работы: </p>
		<p>- АВТОМАТ - счет производится при любом движе­нии вращателя вниз. Этот режим применим на установ­ках статического зондирования, где нет холостого хода вращателя для смены штанги. </p>
		<p>- АВТОМАТ С ВЫЧИТАНИЕМ - счет производится при движении вращателя вниз, при этом свободный ход для добавления штанги автоматически вычитается. Этот режим значительно упрощает проведение работ, но следует избегать кратковременных изменений на­правления движения вращателя. Этот режим применим только при использовании штанг длиной 1м. </p>
		<p>- РУЧНОЙ - счет производится при движении ко­лонны вниз, если нажата выносная кнопка. Для начала счета оператор должен нажать выносную кнопку в момент начала движения колонны штанг вниз и выклю­чить счет повторным нажатием выносной кнопки перед подачей вращателя вверх. Этот режим применим на любых установках статического зондирования. </p>
		<p>Для проведения испытания необходимо подать пита­ние на контроллер и настроить его согласно инструк­ции на соответствующий контроллер. </p>
		<p>Далее, включить питание Блока ФО-5. Используя кнопки «РЕЖИМ» и «ШАГ» установить режим и ин­тервал снятия отсчетов. В момент начала движения ко­лонны вниз нажать кнопку «СТАРТ». Начнется работа формирователя. </p>
		<p>Индикатор «СЧЕТ» синего цвета загорается во всех режимах работы. </p>
		<p>По окончании работы выключить Блок ФО-5 пере­ключателем «ВКЛ». </p>
		<p>Далее, данные передаются в программу <link to="Geoexplorer">Geoexplorer</link> для последующей обработки.</p>
	</block>
	
	<block title="Версия для печати">
		<p><a href="/docs/print/szFO5.pdf" target="_blank">Формирователь отсчётов ФО-5 (PDF)</a></p>
	</block>

	<block title="Добавить в заявку">
		<order />
	</block>
</root>