<root>
	<block>
		<p>Универсальный Блок УБ1 является универсальным устройством, используется вместо контроллеров ТЕСТ-ПРК и ТЕСТ-ШВК при проведении испытаний грунтов прессиометрами ПЭВ-89МК и штампами ШВ60, ШП20 в соответствии с ГОСТ 20276.1 и ГОСТ 20276.2. 
Испытания проводятся в полуавтоматическом режиме.</p>
		<gallery title="Фотографии">
			<img src="UB1.jpg" alt="Внешний вид Универсального Блока УБ1" />
			<img src="UB2.jpg" />
			<img src="UB3.jpg" />
			<img src="UB4.jpg" />
			<img src="UB5.jpg" />			
		</gallery>
	</block>
	
	<block title="Технические характеристики" wide="1">
Параметры последовательного канала: 
- спецификация 
- скорость, бод 
- тип соединителя*** 
EIA/TIA-232E 
115200 
DB9F 
Диапазон рабочих температур, 0С 
-20..+40 
Габаритные размеры, мм 
173х107х42 
Масса комплекта, кг, не более 
0,58 	
		<spec>
			<row param="Напряжение питания" val="12±1,0 В" />
			<row param="Ток потребления, не более " val="0,12 А" />
			<row param="Параметры совместимых преобразователей физических величин: " val="" />
			<row param="два электронных преобразователя напряжение питания" val="5,00±0,20  В" />
			<row param="ток потребления, не более " val="10 А" />
			<row param="тип выхода" val="ратиометрический " />			
			<row param="один дифференциальный дроссель напряжение питания" val="3,3±0,1 В (RMS)" />
			<row param="частота питания" val="10,0±1,0 кГц" />			
			<row param="индуктивность, не менее" val="5 мГн" />			
			<row param="один термометр сопротивления, подключение" val="четырёхпроводное" />
			<row param="измерительный ток" val="250±7 мкА" />
			<row param="НХС " val="Pt100" />		
			<row param="Параметры последовательного канала: " val="" />
			<row param="спецификация" val="EIA/TIA-232E" />
			<row param="скорость" val="115200 бод" />
			<row param="тип соединителя" val="DB9F " />
			<row param="Диапазон рабочих температур" val="-20..+40 °С" />
			<row param="Габаритные размеры" val="173х107х42 мм" />
			<row param="Масса комплекта, не более " val="0,58 кг" />			
		</spec>		
	</block>
	
	<block title="Устройство и работа комплекта">
		<p>Устройство Универсальный Блок УБ1 имеет метал­лический корпус, три разъёма РС7 (А, В, С), разъём внешнего питания JX16 (12V), разъём RS-232 для подключения Bluetooth адаптера. </p>
		<p>Так же на задней панели прибора имеется световой индикатор, который в штатной работе устройства выполняет редкое переключение с красного цвета на жёлтый. </p>
		<p>Устройство Универсальный Блок осуществляет при­ём и усиление аналоговых сигналов от Измерителей Э, и датчика пневматического давления, расположенного в пневмомагистрали (в случае работы с комплектами ШВ60+КРП1 и ШП20+КРП1/ВД), приём и усиление аналоговых сигналов от датчиков перемещений, распо­ложенных в зонде прессиометра, и датчика пневмати­ческого давления, расположенного в пневмомагистра­ли прессиометра (в случае работы с прессиометром электровоздушным ПЭВ-89МК). </p>
		<p>Выполняет оцифровку сигналов и транслирует результаты измерений по бескабельному каналу в программу Pneumator для представления, сохранения и последующей обработки опытных данных.</p>
		<p>Взаимодействие Универсального Блока УБ1 и ПК осуществляется по двустороннему радиоканалу Bluetooth. </p>
		<p>Для корректной работы комплекта, совместно с ап­паратурой, поставляется файл тарировочных пара­метров для конкретного оборудования. Данный файл изначально установлен на ноутбук, который входит в состав комплекта. </p>
		<p>При испытаниях Универсальный Блок УБ1, через разъём B, подключается к Измерителям Э (в слу­чае работы с комплектами ШВ60+КРП1 и ШП20+ КРП1/ВД), либо через разъём А к зонду прессиометра (в случае работы с прессиометром электровоздуш­ным ПЭВ-89МК). </p>
		<p>В процессе испытаний, в режиме реального времени, Универсальный Блок УБ1 транслирует результаты из­мерений по радиоканалу Bluetooth на удалённый ПК для сохранения и последующей обработки. </p>
		<p>Наблюдение за ходом испытания в режиме реально­го времени позволяет внести изменения в параметры испытания, например: увеличить количество ступеней нагрузки, скорректировать предельное давление или незамедлительно перейти к режиму разгрузки, а так же экстренно завершить испытание в случае нештатной ситуации. </p>
		<p>После завершения опыта программа Pneumator позво­ляет обработать результаты испытаний в соответствии с ГОСТ 20276.1-2020 и ГОСТ 20276.2-2020 и сформиро­вать отчёты по результатам испытаний.</p>
	</block>
	
	<block title="Версия для печати">
		<p><a href="/docs/print/UB.pdf" target="_blank">Универсальный Блок УБ1 (PDF)</a></p>
	</block>	
	
</root>