<root>

	<block>
		<p>
			Установка статического зондирования монтируется на автомобиле (УСЗ 15/36А), 
			либо на вездеходе (УСЗ 15/36Г) и используется для зондирования грунтов в соответствии с 
			ГОСТ 19912-2012 «ГРУНТЫ. Методы полевых испытаний статическим и динамическим зондированием». 
			В качестве базовой машины могут использоваться автомобили с кунгом ЗИЛ 131, КАМАЗ 43114, Урал, МАЗ и другие. 
			Для гусеничного варианта могут использоваться транспортеры ГАЗ-34039, МТЛб и другие. 
			Привод гидравлического оборудования предусмотрен от основного двигателя автомашины через коробку отбора мощности. 
			Установка зондирования может оснащаться комплектами аппаратуры <link to="ТЕСТ-К2М">ТЕСТ-К2М</link>, <link to="ТЕСТ-12">ТЕСТ-12</link>, <link to="ТЕСТ-К4М">ТЕСТ-К4М</link> и <link to="ТЕСТ-К4U">ТЕСТ К4 CPTU</link>.</p>
		<gallery title="Фотографии">
			<img src="usz.jpg" alt="Установка статического зондирования на базе КАМАЗ 43114" />
			<img src="usz1.jpg" alt="Установка статического зондирования на базе ГАЗ 34039" />
			<img src="usz3.jpg" />	
			<img src="usz2.jpg" alt="Общий вид установки статического зондирования внутри кунга" />					
			<!-- <img src="usz4.jpg" />
			<img src="usz5.jpg" />
			<img src="usz6.jpg" />	 -->
		</gallery>	
		<video>
			<iframe width="560" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/6_w8zC8B5W8?wmode=opaque" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>
		</video>	
	</block>

	<block title="Технические характеристики установки УСЗ 15/36А" wide="1">		
		<spec>
			<row param="Экипаж, человек" val="2" />
			<row param="Вес установки, кг" val="7000-12000" />
			<row param="Максимальное усилие вдавливания (без анкеровки), кг" val="7000-10000" />
			<row param="Скорость вдавливания зонда, м/мин" val="0.9-1.5" />
			<row param="Скорость извлечения зонда, м/мин" val="до 2" />
			<row param="Рабочее давление, кг/см²" val="80" />
			<row param="Гидронасос" val="НШ-32" />		
			<row param="Диаметр рабочего гидроцилиндра, мм" val="125" />		
			<row param="Ход штока, мм" val="1250" />		
		</spec>

		<p>Установка УСЗ 15/36А может комплектоваться формирователем отсчетов <link_row to="ФО3">ФО</link_row> для автоматической записи данных зондирования с шагом 2.5, 5, 10 или 20 см по глубине. 
			В процессе вдавливания зонда оператор имеет возможность визуального контроля глубины и скорости погружения. 
			При работе в режиме трансляции данных на ноутбук на мониторе отображаются результаты зондирования в режиме реального времени. 
			По согласованию с Заказчиком выполняется перепланировка и отделка кунга: устанавливается дополнительное отопительное и электрооборудование, изготовляются рундуки для хранения оборудования, рабочие и спальные места. 
			Установка статического зондирования на гусеничном ходу (УСЗ 15/36Г) в зависимости от базовой машины, имеет максимальное усилие вдавливания 4000 кг (ГАЗ 34039), либо 7000 кг — МТЛб. 
			Оборудование располагается в утепленном отсеке вездехода, привод гидравлики выполнен от основного двигателя. 
			Для бурения скважин на заднем борту вездехода закрепляется кронштейн для буровой установки УКБ 12/25. 
			Общий вес оборудования для статического зондирования и бурения не превышает 250 кг, поэтому вездеход полностью сохраняет свои транспортные и ходовые качества.</p>
	</block>	
	<block title="Версия для печати">
		<p><a href="/docs/print/szUSZ.pdf" target="_blank">Установка статического зондирования грунтов (PDF)</a></p>
	</block>	
	<block title="Добавить в заявку">
		<order />
	</block>

</root>
